<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="118">
	<title>А#ллилyіz, <num>р}i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>lжeни непор0чніи въ пyть (въ пути2), ходsщіи въ зак0нэ гDни.</slav>
		<rus>Блаженны непорочные в пути, ходящие в законе Господнем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Бlжeни и3спытaющіи свидBніz є3гw2, всёмъ срdцемъ взhщутъ є3го2.</slav>
		<rus>Блаженны хранящие откровения Его, всем сердцем ищущие Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Не дёлающіи бо беззак0ніz въ путeхъ є3гw2 ходи1ша.</slav>
		<rus>Они не делают беззакония, ходят путями Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Ты2 заповёдалъ є3си2 зaпwвэди тво‰ сохрани1ти ѕэлw2:</slav>
		<rus>Ты заповедал повеления Твои хранить твердо.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> дабы2 и3спрaвилисz путіE мои2, сохрани1ти њправд†ніz тво‰.</slav>
		<rus>О, если бы направлялись пути мои к соблюдению уставов Твоих!</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> ТогдA не постыжyсz, внегдA призрёти ми2 на вс‰ зaпwвэди тво‰.</slav>
		<rus>Тогда я не постыдился бы, взирая на все заповеди Твои:</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> И#сповёмсz тебЁ въ прaвости сeрдца, внегдA научи1тимисz судбaмъ прaвды твоеS.</slav>
		<rus>я славил бы Тебя в правоте сердца, поучаясь судам правды Твоей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Њправд†ніz тво‰ сохраню2: не њстaви менE до ѕэлA.</slav>
		<rus>Буду хранить уставы Твои; не оставляй меня совсем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Въ чес0мъ и3спрaвитъ ю3нёйшій пyть св0й; внегдA сохрани1ти словесA тво‰.</slav>
		<rus>Как юноше содержать в чистоте путь свой? - Хранением себя по слову Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Всёмъ сeрдцемъ мои1мъ взыскaхъ тебE: не tри1ни менE t зaповэдій твои1хъ.</slav>
		<rus>Всем сердцем моим ищу Тебя; не дай мне уклониться от заповедей Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Въ сeрдцы моeмъ скрhхъ словесA тво‰, ћкw да не согрэшY тебЁ.</slav>
		<rus>В сердце моем сокрыл я слово Твое, чтобы не грешить пред Тобою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Блгcвeнъ є3си2, гDи: научи1 мz њправдaніємъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Благословен Ты, Господи! научи меня уставам Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ўстнaма мои1ма возвэсти1хъ вс‰ судбы6 ќстъ твои1хъ.</slav>
		<rus>Устами моими возвещал я все суды уст Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> На пути2 свидёній твои1хъ наслади1хсz, ћкw њ всsкомъ богaтствэ.</slav>
		<rus>На пути откровений Твоих я радуюсь, как во всяком богатстве.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Въ зaповэдехъ твои1хъ поглумлю1сz, и3 ўразумёю пути6 тво‰.</slav>
		<rus>О заповедях Твоих размышляю, и взираю на пути Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Во њправдaніихъ твои1хъ поучyсz: не забyду словeсъ твои1хъ.</slav>
		<rus>Уставами Твоими утешаюсь, не забываю слова Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Воздaждь рабY твоемY: живи1 мz, и3 сохраню2 словесA тво‰.</slav>
		<rus>Яви милость рабу Твоему, и буду жить и хранить слово Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Tкрhй џчи мои2, и3 ўразумёю чудесA t зак0на твоегw2.</slav>
		<rus>Открой очи мои, и увижу чудеса закона Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Пришлeцъ ѓзъ є4смь на земли2: не скрhй t менє2 зaпwвэди тво‰.</slav>
		<rus>Странник я на земле; не скрывай от меня заповедей Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Возлюби2 душA моS возжелaти судбы6 тво‰ на всsкое врeмz.</slav>
		<rus>Истомилась душа моя желанием судов Твоих во всякое время.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Запрети1лъ є3си2 гHрдымъ: пр0клzти ўклонsющіисz t зaповэдій твои1хъ. </slav>
		<rus>Ты укротил гордых, проклятых, уклоняющихся от заповедей Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> Tими2 t менє2 пон0съ (поношeніе) и3 ўничижeніе, ћкw свидёній твои1хъ взыскaхъ.</slav>
		<rus>Сними с меня поношение и посрамление, ибо я храню откровения Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> И$бо сэд0ша кн‰зи и3 на мS клеветaху, рaбъ же тв0й глумлsшесz во њправдaніихъ твои1хъ:</slav>
		<rus>Князья сидят и сговариваются против меня, а раб Твой размышляет об уставах Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> и4бо свидBніz тво‰ поучeніе моE є4сть, и3 совёти мои2 њправд†ніz тво‰.</slav>
		<rus>Откровения Твои - утешение мое, [и уставы Твои] - советники мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> ПрильпE земли2 душA моS: живи1 мz по словеси2 твоемY.</slav>
		<rus>Душа моя повержена в прах; оживи меня по слову Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Пути6 мо‰ возвэсти1хъ, и3 ўслhшалъ мS є3си2: научи1 мz њправдaніємъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Объявил я пути мои, и Ты услышал меня; научи меня уставам Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> Пyть њправдaній твои1хъ вразуми1 ми, и3 поглумлю1сz въ чудесёхъ твои1хъ.</slav>
		<rus>Дай мне уразуметь путь повелений Твоих, и буду размышлять о чудесах Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> ВоздремA душA моS t ўнhніz: ўтверди1 мz въ словесёхъ твои1хъ.</slav>
		<rus>Душа моя истаевает от скорби: укрепи меня по слову Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> Пyть непрaвды tстaви t менє2 и3 зак0номъ твои1мъ поми1луй мS.</slav>
		<rus>Удали от меня путь лжи, и закон Твой даруй мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>l</num> Пyть и4стины и3зв0лихъ и3 судбы6 тво‰ не забhхъ.</slav>
		<rus>Я избрал путь истины, поставил пред собою суды Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lа</num> Прилэпи1хсz свидёніємъ твои6мъ, гDи, не посрами2 менE. </slav>
		<rus>Я прилепился к откровениям Твоим, Господи; не постыди меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lв</num> Пyть зaповэдій твои1хъ тек0хъ, є3гдA разшири1лъ є3си2 сeрдце моE.</slav>
		<rus>Потеку путем заповедей Твоих, когда Ты расширишь сердце мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lг</num> Законоположи2 мнЁ, гDи, пyть њправдaній твои1хъ, и3 взыщY и5 вhну:</slav>
		<rus>Укажи мне, Господи, путь уставов Твоих, и я буду держаться его до конца.</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lд</num> вразуми1 мz, и3 и3спытaю зак0нъ тв0й и3 сохраню2 и5 всёмъ сeрдцемъ мои1мъ.</slav>
		<rus>Вразуми меня, и буду соблюдать закон Твой и хранить его всем сердцем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lє</num> Настaви мS на стезю2 зaповэдій твои1хъ, ћкw тyю восхотёхъ.</slav>
		<rus>Поставь меня на стезю заповедей Твоих, ибо я возжелал ее.</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lѕ</num> Приклони2 сeрдце моE во свидBніz тво‰, ґ не въ лихои1мство.</slav>
		<rus>Приклони сердце мое к откровениям Твоим, а не к корысти.</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lз</num> Tврати2 џчи мои2 є4же не ви1дэти суеты2: въ пути2 твоeмъ живи1 мz.</slav>
		<rus>Отврати очи мои, чтобы не видеть суеты; животвори меня на пути Твоем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lи</num> Постaви рабY твоемY сл0во твоE въ стрaхъ тв0й.</slav>
		<rus>Утверди слово Твое рабу Твоему, ради благоговения пред Тобою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>lf</num> Tими2 поношeніе моE, є4же непщевaхъ: ћкw судбы6 тво‰ бlги.</slav>
		<rus>Отврати поношение мое, которого я страшусь, ибо суды Твои благи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7</num> СE, возжелaхъ зaпwвэди тво‰: въ прaвдэ твоeй живи1 мz. </slav>
		<rus>Вот, я возжелал повелений Твоих; животвори меня правдою Твоею.</rus>
	</verse>
	<verse nr="41">
		<slav>
			<num>м7а</num> И# да пріи1детъ на мS млcть твоS, гDи, спcніе твоE по словеси2 твоемY:</slav>
		<rus>Да придут ко мне милости Твои, Господи, спасение Твое по слову Твоему, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="42">
		<slav>
			<num>м7в</num> и3 tвэщaю поношaющымъ ми2 сл0во, ћкw ўповaхъ на словесA тво‰.</slav>
		<rus>и я дам ответ поносящему меня, ибо уповаю на слово Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="43">
		<slav>
			<num>м7г</num> И# не tими2 t ќстъ мои1хъ словесE и4стинна до ѕэлA, ћкw на судбы6 тво‰ ўповaхъ:</slav>
		<rus>Не отнимай совсем от уст моих слова истины, ибо я уповаю на суды Твои</rus>
	</verse>
	<verse nr="44">
		<slav>
			<num>м7д</num> и3 сохраню2 зак0нъ тв0й вhну, въ вёкъ и3 въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>и буду хранить закон Твой всегда, во веки и веки;</rus>
	</verse>
	<verse nr="45">
		<slav>
			<num>м7є</num> И# хождaхъ въ широтЁ, ћкw зaпwвэди тво‰ взыскaхъ:</slav>
		<rus>буду ходить свободно, ибо я взыскал повелений Твоих;</rus>
	</verse>
	<verse nr="46">
		<slav>
			<num>м7ѕ</num> и3 глаг0лахъ њ свидёніихъ твои1хъ пред8 цари6 и3 не стыдsхсz:</slav>
		<rus>буду говорить об откровениях Твоих пред царями и не постыжусь;</rus>
	</verse>
	<verse nr="47">
		<slav>
			<num>м7з</num> и3 поучaхсz въ зaповэдехъ твои1хъ, ±же возлюби1хъ ѕэлw2:</slav>
		<rus>буду утешаться заповедями Твоими, которые возлюбил;</rus>
	</verse>
	<verse nr="48">
		<slav>
			<num>м7и</num> и3 воздвиг0хъ рyцэ мои2 къ зaповэдемъ твои6мъ, ±же возлюби1хъ, и3 глумлsхсz во њправдaніихъ твои1хъ.</slav>
		<rus>руки мои буду простирать к заповедям Твоим, которые возлюбил, и размышлять об уставах Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="49">
		<slav>
			<num>м7f</num> Помzни2 словесA тво‰ рабY твоемY, и4хже ўповaніе дaлъ ми2 є3си2.</slav>
		<rus>Вспомни слово [Твое] к рабу Твоему, на которое Ты повелел мне уповать:</rus>
	</verse>
	<verse nr="50">
		<slav>
			<num>н7</num> Т0 мz ўтёши во смирeніи моeмъ, ћкw сл0во твоE живи1 мz.</slav>
		<rus>это - утешение в бедствии моем, что слово Твое оживляет меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="51">
		<slav>
			<num>н7а</num> Г0рдіи законопреступовaху до ѕэлA: t зак0на же твоегw2 не ўклони1хсz.</slav>
		<rus>Гордые крайне ругались надо мною, но я не уклонился от закона Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="52">
		<slav>
			<num>н7в</num> Помzнyхъ судбы6 тво‰ t вёка, гDи, и3 ўтёшихсz.</slav>
		<rus>Вспоминал суды Твои, Господи, от века, и утешался.</rus>
	</verse>
	<verse nr="53">
		<slav>
			<num>н7г</num> Печaль пріsтъ мS t грBшникъ, њставлsющихъ зак0нъ тв0й.</slav>
		<rus>Ужас овладевает мною при виде нечестивых, оставляющих закон Твой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="54">
		<slav>
			<num>н7д</num> ПBта бsху мнЁ њправд†ніz тво‰ на мёстэ пришeлствіz моегw2.</slav>
		<rus>Уставы Твои были песнями моими на месте странствований моих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="55">
		<slav>
			<num>н7є</num> Помzнyхъ въ нощи2 и4мz твоE, гDи, и3 сохрани1хъ зак0нъ тв0й.</slav>
		<rus>Ночью вспоминал я имя Твое, Господи, и хранил закон Твой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="56">
		<slav>
			<num>н7ѕ</num> Сeй бhсть мнЁ, ћкw њправдaній твои1хъ взыскaхъ.</slav>
		<rus>Он стал моим, ибо повеления Твои храню.</rus>
	</verse>
	<verse nr="57">
		<slav>
			<num>н7з</num> Чaсть моS є3си2, гDи: рёхъ сохрани1ти зак0нъ тв0й.</slav>
		<rus>Удел мой, Господи, сказал я, соблюдать слова Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="58">
		<slav>
			<num>н7и</num> Помоли1хсz лицY твоемY всёмъ сeрдцемъ мои1мъ: поми1луй мS по словеси2 твоемY.</slav>
		<rus>Молился я Тебе всем сердцем: помилуй меня по слову Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="59">
		<slav>
			<num>н7f</num> Помhслихъ пути6 тво‰ и3 возврати1хъ н0зэ мои2 во свидBніz тво‰.</slav>
		<rus>Размышлял о путях моих и обращал стопы мои к откровениям Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="60">
		<slav>
			<num>…</num> Ўгот0вихсz и3 не смути1хсz сохрани1ти зaпwвэди тво‰.</slav>
		<rus>Спешил и не медлил соблюдать заповеди Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="61">
		<slav>
			<num>…а</num> Ќжz грBшникъ њбzзaшасz мнЁ, и3 зак0на твоегw2 не забhхъ.</slav>
		<rus>Сети нечестивых окружили меня, но я не забывал закона Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="62">
		<slav>
			<num>…в</num> Полyнощи востaхъ и3сповёдатисz тебЁ њ судбaхъ прaвды твоеS.</slav>
		<rus>В полночь вставал славословить Тебя за праведные суды Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="63">
		<slav>
			<num>…г</num> Причaстникъ ѓзъ є4смь всBмъ боsщымсz тебє2 и3 хранsщымъ зaпwвэди тво‰.</slav>
		<rus>Общник я всем боящимся Тебя и хранящим повеления Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="64">
		<slav>
			<num>…д</num> Млcти твоеS, гDи, и3сп0лнь землS: њправдaніємъ твои6мъ научи1 мz.</slav>
		<rus>Милости Твоей, Господи, полна земля; научи меня уставам Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="65">
		<slav>
			<num>…є</num> Бlгость сотвори1лъ є3си2 съ раб0мъ твои1мъ, гDи, по словеси2 твоемY:</slav>
		<rus>Благо сотворил Ты рабу Твоему, Господи, по слову Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="66">
		<slav>
			<num>…ѕ</num> бlгости и3 наказaнію и3 рaзуму научи1 мz, ћкw зaповэдемъ твои6мъ вёровахъ.</slav>
		<rus>Доброму разумению и ведению научи меня, ибо заповедям Твоим я верую.</rus>
	</verse>
	<verse nr="67">
		<slav>
			<num>…з</num> Прeжде дaже не смири1тимисz, ѓзъ прегрэши1хъ: сегw2 рaди сл0во твоE сохрани1хъ.</slav>
		<rus>Прежде страдания моего я заблуждался; а ныне слово Твое храню.</rus>
	</verse>
	<verse nr="68">
		<slav>
			<num>…и</num> Бlгъ є3си2 ты2, гDи: и3 бlгостію твоeю научи1 мz њправдaніємъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Благ и благодетелен Ты, [Господи]; научи меня уставам Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="69">
		<slav>
			<num>…f</num> Ўмн0жисz на мS непрaвда г0рдыхъ: ѓзъ же всёмъ сeрдцемъ мои1мъ и3спытaю зaпwвэди тво‰.</slav>
		<rus>Гордые сплетают на меня ложь; я же всем сердцем буду хранить повеления Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="70">
		<slav>
			<num>о7</num> Ўсыри1сz ћкw млеко2 сeрдце и4хъ: ѓзъ же зак0ну твоемY поучи1хсz.</slav>
		<rus>Ожирело сердце их, как тук; я же законом Твоим утешаюсь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="71">
		<slav>
			<num>о7а</num> Бlго мнЁ, ћкw смири1лъ мS є3си2, ћкw да научyсz њправдaніємъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Благо мне, что я пострадал, дабы научиться уставам Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="72">
		<slav>
			<num>о7в</num> Бlгъ мнЁ зак0нъ ќстъ твои1хъ пaче тhсzщъ злaта и3 сребрA.</slav>
		<rus>Закон уст Твоих для меня лучше тысяч золота и серебра.</rus>
	</verse>
	<verse nr="73">
		<slav>
			<num>о7г</num> Рyце твои2 сотвори1стэ мS и3 создaстэ мS: вразуми1 мz, и3 научyсz зaповэдемъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Руки Твои сотворили меня и устроили меня; вразуми меня, и научусь заповедям Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="74">
		<slav>
			<num>о7д</num> Боsщіисz тебє2 ќзрzтъ мS и3 возвеселsтсz, ћкw на словесA тво‰ ўповaхъ.</slav>
		<rus>Боящиеся Тебя увидят меня - и возрадуются, что я уповаю на слово Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="75">
		<slav>
			<num>о7є</num> Разумёхъ, гDи, ћкw прaвда судбы6 тво‰, и3 вои1стинну смири1лъ мS є3си2.</slav>
		<rus>Знаю, Господи, что суды Твои праведны и по справедливости Ты наказал меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="76">
		<slav>
			<num>о7ѕ</num> Бyди же млcть твоS, да ўтёшитъ мS, по словеси2 твоемY рабY твоемY:</slav>
		<rus>Да будет же милость Твоя утешением моим, по слову Твоему к рабу Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="77">
		<slav>
			<num>о7з</num> да пріи1дутъ мнЁ щедрHты тво‰, и3 жи1въ бyду, ћкw зак0нъ тв0й поучeніе моE є4сть:</slav>
		<rus>Да придет ко мне милосердие Твое, и я буду жить; ибо закон Твой - утешение мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="78">
		<slav>
			<num>о7и</num> Да постыдsтсz г0рдіи, ћкw непрaведнw беззак0нноваша на мS: ѓзъ же поглумлю1сz (размышлsти бyду) въ зaповэдехъ твои1хъ.</slav>
		<rus>Да будут постыжены гордые, ибо безвинно угнетают меня; я размышляю о повелениях Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="79">
		<slav>
			<num>о7f</num> Да њбратsтъ мS боsщіисz тебє2 и вёдzщіи свидBніz тво‰.</slav>
		<rus>Да обратятся ко мне боящиеся Тебя и знающие откровения Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="80">
		<slav>
			<num>п7</num> Бyди сeрдце моE непор0чно во њправдaніихъ твои1хъ, ћкw да не постыжyсz.</slav>
		<rus>Да будет сердце мое непорочно в уставах Твоих, чтобы я не посрамился.</rus>
	</verse>
	<verse nr="81">
		<slav>
			<num>п7а</num> И#зчезaетъ во спcніе твоE душA моS, на словесA тво‰ ўповaхъ:</slav>
		<rus>Истаевает душа моя о спасении Твоем; уповаю на слово Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="82">
		<slav>
			<num>п7в</num> и3зчез0ша џчи мои2 въ сл0во твоE, глаг0люще: когдA ўтёшиши мS;</slav>
		<rus>Истаевают очи мои о слове Твоем; я говорю: когда Ты утешишь меня?</rus>
	</verse>
	<verse nr="83">
		<slav>
			<num>п7г</num> занE бhхъ ћкw мёхъ на слaнэ: њправдaній твои1хъ не забhхъ.</slav>
		<rus>Я стал, как мех в дыму, но уставов Твоих не забыл.</rus>
	</verse>
	<verse nr="84">
		<slav>
			<num>п7д</num> Коли1кw є4сть днjй рабA твоегw2; когдA сотвори1ши ми2 t гонsщихъ мS сyдъ;</slav>
		<rus>Сколько дней раба Твоего? Когда произведешь суд над гонителями моими?</rus>
	</verse>
	<verse nr="85">
		<slav>
			<num>п7є</num> Повёдаша мнЁ законопрест{пницы глумлє1ніz, но не ћкw зак0нъ тв0й, гDи.</slav>
		<rus>Яму вырыли мне гордые, вопреки закону Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="86">
		<slav>
			<num>п7ѕ</num> Вс‰ зaпwвэди тво‰ и4стина: непрaведнw погнaша мS, помози1 ми.</slav>
		<rus>Все заповеди Твои - истина; несправедливо преследуют меня: помоги мне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="87">
		<slav>
			<num>п7з</num> Вмaлэ не скончaша менE на земли2: ѓзъ же не њстaвихъ зaповэдій твои1хъ.</slav>
		<rus>едва не погубили меня на земле, но я не оставил повелений Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="88">
		<slav>
			<num>п7и</num> По млcти твоeй живи1 мz, и3 сохраню2 свидBніz ќстъ твои1хъ. </slav>
		<rus>По милости Твоей оживляй меня, и буду хранить откровения уст Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="89">
		<slav>
			<num>п7f</num> Во вёкъ, гDи, сл0во твоE пребывaетъ на нб7си2.</slav>
		<rus>На веки, Господи, слово Твое утверждено на небесах;</rus>
	</verse>
	<verse nr="90">
		<slav>
			<num>§</num> Въ р0дъ и3 р0дъ и4стина твоS: њсновaлъ є3си2 зeмлю, и3 пребывaетъ.</slav>
		<rus>истина Твоя в род и род. Ты поставил землю, и она стоит.</rus>
	</verse>
	<verse nr="91">
		<slav>
			<num>§а</num> Ўчинeніемъ твои1мъ пребывaетъ дeнь: ћкw всsчєскаz рабHтна тебЁ.</slav>
		<rus>По определениям Твоим все стоит доныне, ибо все служит Тебе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="92">
		<slav>
			<num>§в</num> Ћкw ѓще бы не зак0нъ тв0й поучeніе моE бhлъ, тогдA ќбw поги1блъ бhхъ во смирeніи моeмъ:</slav>
		<rus>Если бы не закон Твой был утешением моим, погиб бы я в бедствии моем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="93">
		<slav>
			<num>§г</num> во вёкъ не забyду њправдaній твои1хъ, ћкw въ ни1хъ њживи1лъ мS є3си2.</slav>
		<rus>Вовек не забуду повелений Твоих, ибо ими Ты оживляешь меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="94">
		<slav>
			<num>§д</num> Тв0й є4смь ѓзъ, сп7си1 мz: ћкw њправдaній твои1хъ взыскaхъ.</slav>
		<rus>Твой я, спаси меня; ибо я взыскал повелений Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="95">
		<slav>
			<num>§є</num> МенE ждaша грBшницы погуби1ти мS: свидBніz тво‰ разумёхъ.</slav>
		<rus>Нечестивые подстерегают меня, чтобы погубить; а я углубляюсь в откровения Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="96">
		<slav>
			<num>§ѕ</num> Всsкіz кончи1ны ви1дэхъ конeцъ: широкA зaповэдь твоS ѕэлw2.</slav>
		<rus>Я видел предел всякого совершенства, но Твоя заповедь безмерно обширна.</rus>
	</verse>
	<verse nr="97">
		<slav>
			<num>§з</num> К0ль возлюби1хъ зак0нъ тв0й, гDи: вeсь дeнь поучeніе моE є4сть.</slav>
		<rus>Как люблю я закон Твой! весь день размышляю о нем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="98">
		<slav>
			<num>§и</num> Пaче вр†гъ мои1хъ ўмудри1лъ мS є3си2 зaповэдію твоeю, ћкw въ вёкъ моS є4сть.</slav>
		<rus>Заповедью Твоею Ты соделал меня мудрее врагов моих, ибо она всегда со мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="99">
		<slav>
			<num>§f</num> Пaче всёхъ ўчaщихъ мS разумёхъ, ћкw свидBніz тво‰ поучeніе моE є4сть.</slav>
		<rus>Я стал разумнее всех учителей моих, ибо размышляю об откровениях Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="100">
		<slav>
			<num>R</num> Пaче стaрєцъ разумёхъ, ћкw зaпwвэди тво‰ взыскaхъ.</slav>
		<rus>Я сведущ более старцев, ибо повеления Твои храню.</rus>
	</verse>
	<verse nr="101">
		<slav>
			<num>Rа</num> T всsкагw пути2 лукaва возбрани1хъ ногaмъ мои6мъ, ћкw да сохраню2 словесA тво‰:</slav>
		<rus>От всякого злого пути удерживаю ноги мои, чтобы хранить слово Твое;</rus>
	</verse>
	<verse nr="102">
		<slav>
			<num>Rв</num> t судeбъ твои1хъ не ўклони1хсz, ћкw ты2 законоположи1лъ ми2 є3си2.</slav>
		<rus>от судов Твоих не уклоняюсь, ибо Ты научаешь меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="103">
		<slav>
			<num>Rг</num> К0ль сладк† гортaни моемY словесA тво‰: пaче мeда ўстHмъ мои6мъ.</slav>
		<rus>Как сладки гортани моей слова Твои! лучше меда устам моим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="104">
		<slav>
			<num>Rд</num> T зaповэдій твои1хъ разумёхъ: сегw2 рaди возненави1дэхъ всsкъ пyть непрaвды.</slav>
		<rus>Повелениями Твоими я вразумлен; потому ненавижу всякий путь лжи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="105">
		<slav>
			<num>Rє</num> Свэти1лникъ ногaма мои1ма зак0нъ тв0й, и3 свётъ стезsмъ мои6мъ.</slav>
		<rus>Слово Твое - светильник ноге моей и свет стезе моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="106">
		<slav>
			<num>Rѕ</num> Клsхсz и3 постaвихъ сохрани1ти судбы6 прaвды твоеS. </slav>
		<rus>Я клялся хранить праведные суды Твои, и исполню.</rus>
	</verse>
	<verse nr="107">
		<slav>
			<num>Rз</num> Смири1хсz до ѕэлA: гDи, живи1 мz по словеси2 твоемY.</slav>
		<rus>Сильно угнетен я, Господи; оживи меня по слову Твоему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="108">
		<slav>
			<num>Rи</num> ВHльнаz ќстъ мои1хъ бlговоли1 же, гDи, и3 судбaмъ твои6мъ научи1 мz.</slav>
		<rus>Благоволи же, Господи, принять добровольную жертву уст моих, и судам Твоим научи меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="109">
		<slav>
			<num>Rf</num> ДушA моS въ рукY твоє1ю (А#леx.: моє1ю) вhну, и3 зак0на твоегw2 не забhхъ.</slav>
		<rus>Душа моя непрестанно в руке моей, но закона Твоего не забываю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="110">
		<slav>
			<num>Ri</num> Положи1ша грBшницы сёть мнЁ: и3 t зaповэдій твои1хъ не заблуди1хъ.</slav>
		<rus>Нечестивые поставили для меня сеть, но я не уклонился от повелений Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="111">
		<slav>
			<num>р№i</num> Наслёдовахъ свидBніz тво‰ во вёкъ, ћкw рaдованіе сeрдца моегw2 сyть:</slav>
		<rus>Откровения Твои я принял, как наследие на веки, ибо они веселие сердца моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="112">
		<slav>
			<num>рв7i</num> приклони1хъ сeрдце моE сотвори1ти њправд†ніz тво‰ въ вёкъ за воздаsніе.</slav>
		<rus>Я приклонил сердце мое к исполнению уставов Твоих навек, до конца.</rus>
	</verse>
	<verse nr="113">
		<slav>
			<num>рGi</num> Законопрєст{пныz возненави1дэхъ, зак0нъ же тв0й возлюби1хъ.</slav>
		<rus>Вымыслы человеческие ненавижу, а закон Твой люблю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="114">
		<slav>
			<num>рд7i</num> Пом0щникъ м0й и3 застyпникъ м0й є3си2 ты2: на словесA тво‰ ўповaхъ.</slav>
		<rus>Ты покров мой и щит мой; на слово Твое уповаю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="115">
		<slav>
			<num>рє7i</num> Ўклони1тесz t менє2, лукaвнующіи, и3 и3спытaю зaпwвэди бGа моегw2.</slav>
		<rus>Удалитесь от меня, беззаконные, и буду хранить заповеди Бога моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="116">
		<slav>
			<num>рѕ7i</num> Заступи1 мz по словеси2 твоемY, и3 жи1въ бyду: и3 не посрами2 менE t чazніz моегw2:</slav>
		<rus>Укрепи меня по слову Твоему, и буду жить; не посрами меня в надежде моей;</rus>
	</verse>
	<verse nr="117">
		<slav>
			<num>рз7i</num> помози1 ми, и3 сп7сyсz, и3 поучyсz во њправдaніихъ твои1хъ вhну.</slav>
		<rus>поддержи меня, и спасусь; и в уставы Твои буду вникать непрестанно.</rus>
	</verse>
	<verse nr="118">
		<slav>
			<num>р}i</num> Ўничижи1лъ є3си2 вс‰ tступaющыz t њправдaній твои1хъ: ћкw непрaведно помышлeніе и4хъ.</slav>
		<rus>Всех, отступающих от уставов Твоих, Ты низлагаешь, ибо ухищрения их - ложь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="119">
		<slav>
			<num>рf7i</num> Преступaющыz непщевaхъ вс‰ грBшныz земли2: сегw2 рaди возлюби1хъ свидBніz тво‰.</slav>
		<rus>Как изгарь, отметаешь Ты всех нечестивых земли; потому я возлюбил откровения Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="120">
		<slav>
			<num>Rк</num> Пригвозди2 стрaху твоемY плHти мо‰: t судeбъ бо твои1хъ ўбоsхсz.</slav>
		<rus>Трепещет от страха Твоего плоть моя, и судов Твоих я боюсь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="121">
		<slav>
			<num>рк7а</num> Сотвори1хъ сyдъ и3 прaвду: не предaждь менE њби1дzщымъ мS.</slav>
		<rus>Я совершал суд и правду; не предай меня гонителям моим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="122">
		<slav>
			<num>рк7в</num> Воспріими2 рабA твоего2 во бlго, да не њклеветaютъ менE г0рдіи.</slav>
		<rus>Заступи раба Твоего ко благу его, чтобы не угнетали меня гордые.</rus>
	</verse>
	<verse nr="123">
		<slav>
			<num>рк7г</num> Џчи мои2 и3зчез0стэ во спcніе твоE и3 въ сл0во прaвды твоеS:</slav>
		<rus>Истаевают очи мои, ожидая спасения Твоего и слова правды Твоей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="124">
		<slav>
			<num>рк7д</num> сотвори2 съ раб0мъ твои1мъ по млcти твоeй, и3 њправдaніємъ твои6мъ научи1 мz.</slav>
		<rus>Сотвори с рабом Твоим по милости Твоей, и уставам Твоим научи меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="125">
		<slav>
			<num>рк7є</num> Рaбъ тв0й є4смь ѓзъ: вразуми1 мz, и3 ўвёмъ свидBніz тво‰.</slav>
		<rus>Я раб Твой: вразуми меня, и познаю откровения Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="126">
		<slav>
			<num>рк7ѕ</num> Врeмz сотвори1ти гDеви: разори1ша зак0нъ тв0й.</slav>
		<rus>Время Господу действовать: закон Твой разорили.</rus>
	</verse>
	<verse nr="127">
		<slav>
			<num>рк7з</num> Сегw2 рaди возлюби1хъ зaпwвэди тво‰ пaче злaта и3 топaзіа.</slav>
		<rus>А я люблю заповеди Твои более золота, и золота чистого.</rus>
	</verse>
	<verse nr="128">
		<slav>
			<num>рк7и</num> Сегw2 рaди ко всBмъ зaповэдемъ твои6мъ направлsхсz, всsкъ пyть непрaвды возненави1дэхъ.</slav>
		<rus>Все повеления Твои - все признаю справедливыми; всякий путь лжи ненавижу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="129">
		<slav>
			<num>рк7f</num> Ди6вна свидBніz тво‰: сегw2 рaди и3спытA | душA моS.</slav>
		<rus>Дивны откровения Твои; потому хранит их душа моя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="130">
		<slav>
			<num>Rл</num> Kвлeніе словeсъ твои1хъ просвэщaетъ и3 вразумлsетъ младeнцы.</slav>
		<rus>Откровение слов Твоих просвещает, вразумляет простых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="131">
		<slav>
			<num>рlа</num> ЎстA мо‰ tверз0хъ и3 привлек0хъ дyхъ, ћкw зaповэдій твои1хъ желaхъ.</slav>
		<rus>Открываю уста мои и вздыхаю, ибо заповедей Твоих жажду.</rus>
	</verse>
	<verse nr="132">
		<slav>
			<num>рlв</num> При1зри на мS и3 поми1луй мS, по судY лю1бzщихъ и4мz твоE.</slav>
		<rus>Призри на меня и помилуй меня, как поступаешь с любящими имя Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="133">
		<slav>
			<num>рlг</num> Стwпы2 мо‰ напрaви по словеси2 твоемY, и3 да не њбладaетъ мн0ю всsкое беззак0ніе: </slav>
		<rus>Утверди стопы мои в слове Твоем и не дай овладеть мною никакому беззаконию;</rus>
	</verse>
	<verse nr="134">
		<slav>
			<num>рlд</num> и3збaви мS t клеветы2 человёческіz, и3 сохраню2 зaпwвэди тво‰.</slav>
		<rus>избавь меня от угнетения человеческого, и буду хранить повеления Твои;</rus>
	</verse>
	<verse nr="135">
		<slav>
			<num>рlє</num> ЛицE твоE просвэти2 на рабA твоего2 и3 научи1 мS њправдaніємъ твои6мъ.</slav>
		<rus>осияй раба Твоего светом лица Твоего и научи меня уставам Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="136">
		<slav>
			<num>рlѕ</num> И#схHдища водн†z и3звед0стэ џчи мои2, понeже не сохрани1хъ зак0на твоегw2.</slav>
		<rus>Из глаз моих текут потоки вод оттого, что не хранят закона Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="137">
		<slav>
			<num>рlз</num> Првdнъ є3си2, гDи, и3 прaви суди2 твои2:</slav>
		<rus>Праведен Ты, Господи, и справедливы суды Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="138">
		<slav>
			<num>рlи</num> заповёдалъ є3си2 прaвду свидBніz тво‰, и3 и4стину ѕэлw2.</slav>
		<rus>Откровения Твои, которые Ты заповедал, - правда и совершенная истина.</rus>
	</verse>
	<verse nr="139">
		<slav>
			<num>рlf</num> И#стazла мS є4сть рeвность твоS: ћкw забhша словесA тво‰ врази2 мои2.</slav>
		<rus>Ревность моя снедает меня, потому что мои враги забыли слова Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="140">
		<slav>
			<num>Rм</num> Разжжeно сл0во твоE ѕэлw2, и3 рaбъ тв0й возлюби2 є5.</slav>
		<rus>Слово Твое весьма чисто, и раб Твой возлюбил его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="141">
		<slav>
			<num>рм7а</num> Ю#нёйшій ѓзъ є4смь и3 ўничижeнъ: њправдaній твои1хъ не забhхъ.</slav>
		<rus>Мал я и презрен, но повелений Твоих не забываю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="142">
		<slav>
			<num>рм7в</num> Прaвда твоS прaвда во вёкъ, и3 зак0нъ тв0й и4стина.</slav>
		<rus>Правда Твоя - правда вечная, и закон Твой - истина.</rus>
	</verse>
	<verse nr="143">
		<slav>
			<num>рм7г</num> СкHрби и3 нyжди њбрэт0ша мS: зaпwвэди тво‰ поучeніе моE.</slav>
		<rus>Скорбь и горесть постигли меня; заповеди Твои - утешение мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="144">
		<slav>
			<num>рм7д</num> Прaвда свидBніz тво‰ въ вёкъ: вразуми1 мz, и3 жи1въ бyду.</slav>
		<rus>Правда откровений Твоих вечна: вразуми меня, и буду жить.</rus>
	</verse>
	<verse nr="145">
		<slav>
			<num>рм7є</num> Воззвaхъ всёмъ сeрдцемъ мои1мъ, ўслhши мS, гDи: њправд†ніz тво‰ взыщY.</slav>
		<rus>Взываю всем сердцем [моим]: услышь меня, Господи, - и сохраню уставы Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="146">
		<slav>
			<num>рм7ѕ</num> Воззвaхъ ти2, сп7си1 мz, и3 сохраню2 свидBніz тво‰.</slav>
		<rus>Призываю Тебя: спаси меня, и буду хранить откровения Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="147">
		<slav>
			<num>рм7з</num> Предвари1хъ въ безг0діи и3 воззвaхъ: на словесA тво‰ ўповaхъ.</slav>
		<rus>Предваряю рассвет и взываю; на слово Твое уповаю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="148">
		<slav>
			<num>рм7и</num> Предвари1стэ џчи мои2 ко ќтру, поучи1тисz словесє1мъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Очи мои предваряют утреннюю стражу, чтобы мне углубляться в слово Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="149">
		<slav>
			<num>рм7f</num> Глaсъ м0й ўслhши, гDи, по млcти твоeй: по судбЁ твоeй живи1 мz.</slav>
		<rus>Услышь голос мой по милости Твоей, Господи; по суду Твоему оживи меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="150">
		<slav>
			<num>Rн</num> Прибли1жишасz гонsщіи мS беззак0ніемъ: t зак0на же твоегw2 ўдали1шасz.</slav>
		<rus>Приблизились замышляющие лукавство; далеки они от закона Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="151">
		<slav>
			<num>рн7а</num> Бли1з8 є3си2 ты2, гDи, и3 вси2 путіE твои2 и4стина.</slav>
		<rus>Близок Ты, Господи, и все заповеди Твои - истина.</rus>
	</verse>
	<verse nr="152">
		<slav>
			<num>рн7в</num> И#спeрва познaхъ t свидёній твои1хъ, ћкw въ вёкъ њсновaлъ | є3си2.</slav>
		<rus>Издавна узнал я об откровениях Твоих, что Ты утвердил их на веки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="153">
		<slav>
			<num>рн7г</num> Ви1ждь смирeніе моE и3 и3зми1 мz: ћкw зак0на твоегw2 не забhхъ.</slav>
		<rus>Воззри на бедствие мое и избавь меня, ибо я не забываю закона Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="154">
		<slav>
			<num>рн7д</num> Суди2 сyдъ м0й и3 и3збaви мS: словесE рaди твоегw2 живи1 мz.</slav>
		<rus>Вступись в дело мое и защити меня; по слову Твоему оживи меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="155">
		<slav>
			<num>рн7є</num> Далeче t грBшникъ спcніе, ћкw њправдaній твои1хъ не взыскaша.</slav>
		<rus>Далеко от нечестивых спасение, ибо они уставов Твоих не ищут.</rus>
	</verse>
	<verse nr="156">
		<slav>
			<num>рн7ѕ</num> ЩедрHты тво‰ мнHги, гDи: по судбЁ твоeй живи1 мz.</slav>
		<rus>Много щедрот Твоих, Господи; по суду Твоему оживи меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="157">
		<slav>
			<num>рн7з</num> Мн0зи и3згонsщіи мS и3 стужaющіи ми2: t свидёній твои1хъ не ўклони1хсz.</slav>
		<rus>Много у меня гонителей и врагов, но от откровений Твоих я не удаляюсь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="158">
		<slav>
			<num>рн7и</num> Ви1дэхъ неразумэвaющыz и3 и3стazхъ: ћкw словeсъ твои1хъ не сохрани1ша.</slav>
		<rus>Вижу отступников, и сокрушаюсь, ибо они не хранят слова Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="159">
		<slav>
			<num>рн7f</num> Ви1ждь, ћкw зaпwвэди тво‰ возлюби1хъ: гDи, по млcти твоeй живи1 мz.</slav>
		<rus>Зри, как я люблю повеления Твои; по милости Твоей, Господи, оживи меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="160">
		<slav>
			<num>Rx</num> Начaло словeсъ твои1хъ и4стина, и3 во вёкъ вс‰ судбы6 прaвды твоеS.</slav>
		<rus>Основание слова Твоего истинно, и вечен всякий суд правды Твоей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="161">
		<slav>
			<num>р…а</num> Кн‰зи погнaша мS тyне: и3 t словeсъ твои1хъ ўбоsсz сeрдце моE.</slav>
		<rus>Князья гонят меня безвинно, но сердце мое боится слова Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="162">
		<slav>
			<num>р…в</num> Возрaдуюсz ѓзъ њ словесёхъ твои1хъ, ћкw њбрэтazй корhсть мн0гу.</slav>
		<rus>Радуюсь я слову Твоему, как получивший великую прибыль.</rus>
	</verse>
	<verse nr="163">
		<slav>
			<num>р…г</num> Непрaвду возненави1дэхъ и3 њмерзи1хъ: зак0нъ же тв0й возлюби1хъ.</slav>
		<rus>Ненавижу ложь и гнушаюсь ею; закон же Твой люблю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="164">
		<slav>
			<num>р…д</num> Седмери1цею днeмъ хвали1хъ тS њ судбaхъ прaвды твоеS.</slav>
		<rus>Семикратно в день прославляю Тебя за суды правды Твоей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="165">
		<slav>
			<num>р…є</num> Ми1ръ мн0гъ лю1бzщымъ зак0нъ тв0й, и3 нёсть и5мъ соблaзна.</slav>
		<rus>Велик мир у любящих закон Твой, и нет им преткновения.</rus>
	</verse>
	<verse nr="166">
		<slav>
			<num>р…ѕ</num> Чazхъ спcніz твоегw2, гDи, и3 зaпwвэди тво‰ возлюби1хъ.</slav>
		<rus>Уповаю на спасение Твое, Господи, и заповеди Твои исполняю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="167">
		<slav>
			<num>р…з</num> Сохрани2 душA моS свидBніz тво‰ и3 возлюби2 | ѕэлw2.</slav>
		<rus>Душа моя хранит откровения Твои, и я люблю их крепко.</rus>
	</verse>
	<verse nr="168">
		<slav>
			<num>р…и</num> Сохрани1хъ зaпwвэди тво‰ и3 свидBніz тво‰, ћкw вси2 путіE мои2 пред8 тоб0ю, гDи.</slav>
		<rus>Храню повеления Твои и откровения Твои, ибо все пути мои пред Тобою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="169">
		<slav>
			<num>р…f</num> Да прибли1житсz молeніе моE пред8 тS, гDи: по словеси2 твоемY вразуми1 мz.</slav>
		<rus>Да приблизится вопль мой пред лице Твое, Господи; по слову Твоему вразуми меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="170">
		<slav>
			<num>Rо</num> Да вни1детъ прошeніе моE пред8 тS: гDи, по словеси2 твоемY и3збaви мS.</slav>
		<rus>Да придет моление мое пред лице Твое; по слову Твоему избавь меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="171">
		<slav>
			<num>ро7а</num> Tрhгнутъ ўстнЁ мои2 пёніе, є3гдA научи1ши мS њправдaніємъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Уста мои произнесут хвалу, когда Ты научишь меня уставам Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="172">
		<slav>
			<num>ро7в</num> Провэщaетъ z3зhкъ м0й словесA тво‰, ћкw вс‰ зaпwвэди тво‰ прaвда.</slav>
		<rus>Язык мой возгласит слово Твое, ибо все заповеди Твои праведны.</rus>
	</verse>
	<verse nr="173">
		<slav>
			<num>ро7г</num> Да бyдетъ рукA твоS є4же спcти1 мz, ћкw зaпwвэди тво‰ и3зв0лихъ.</slav>
		<rus>Да будет рука Твоя в помощь мне, ибо я повеления Твои избрал.</rus>
	</verse>
	<verse nr="174">
		<slav>
			<num>ро7д</num> Возжелaхъ спcніе твоE, гDи, и3 зак0нъ тв0й поучeніе моE є4сть.</slav>
		<rus>Жажду спасения Твоего, Господи, и закон Твой - утешение мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="175">
		<slav>
			<num>ро7є</num> ЖивA бyдетъ душA моS и3 восхвaлитъ тS: и3 судбы6 тво‰ пом0гутъ мнЁ.</slav>
		<rus>Да живет душа моя и славит Тебя, и суды Твои да помогут мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="176">
		<slav>
			<num>ро7ѕ</num> Заблуди1хъ ћкw nвчA поги1бшее: взыщи2 рабA твоего2, ћкw зaповэдій твои1хъ не забhхъ.</slav>
		<rus>Я заблудился, как овца потерянная: взыщи раба Твоего, ибо я заповедей Твоих не забыл.</rus>
	</verse>
</psalm>
