<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="19">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, <num>f7i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Ў</initial>слhшитъ тS гDь въ дeнь печaли, защи1титъ тS и4мz бGа їaкwвлz.</slav>
		<rus>Да услышит тебя Господь в день печали, да защитит тебя имя Бога Иаковлева.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> П0слетъ ти2 п0мощь t с™aгw, и3 t сіHна застyпитъ тS.</slav>
		<rus>Да пошлет тебе помощь из Святилища и с Сиона да подкрепит тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Помzнeтъ всsку жeртву твою2, и3 всесожжeніе твоE тyчно бyди.</slav>
		<rus>Да воспомянет все жертвоприношения твои и всесожжение твое да соделает тучным.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Дaстъ ти2 гDь по сeрдцу твоемY, и3 вeсь совётъ тв0й и3сп0лнитъ.</slav>
		<rus>Да даст тебе [Господь] по сердцу твоему и все намерения твои да исполнит.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Возрaдуемсz њ спcніи твоeмъ, и3 во и4мz гDа бGа нaшегw возвели1чимсz: и3сп0лнитъ гDь вс‰ прошє1ніz тво‰.</slav>
		<rus>Мы возрадуемся о спасении твоем и во имя Бога нашего поднимем знамя. Да исполнит Господь все прошения твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Нн7э познaхъ, ћкw сп7сE гDь хрістA своего2: ўслhшитъ є3го2 съ нб7сE с™aгw своегw2: въ си1лахъ спcніе десни1цы є3гw2.</slav>
		<rus>Ныне познал я, что Господь спасает помазанника Своего, отвечает ему со святых небес Своих могуществом спасающей десницы Своей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Сjи на колесни1цахъ, и3 сjи на к0нэхъ: мh же во и4мz гDа бGа нaшегw призовeмъ.</slav>
		<rus>Иные колесницами, иные конями, а мы именем Господа Бога нашего хвалимся:</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Тjи спsти бhша и3 пад0ша: мh же востaхомъ и3 и3спрaвихомсz.</slav>
		<rus>они поколебались и пали, а мы встали и стоим прямо.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> ГDи, спаси2 царS, и3 ўслhши ны2, въ џньже ѓще дeнь призовeмъ тS.</slav>
		<rus>Господи! спаси царя и услышь нас, когда будем взывать [к Тебе].</rus>
	</verse>
</psalm>
