<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="108">
	<title>Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, <num>Rи</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>9е, хвалы2 моеS не премолчи2:</slav>
		<rus>Боже хвалы моей! не премолчи,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> ћкw ўстA грBшнича и3 ўстA льсти1вагw на мS tверз0шасz, глаг0лаша на мS z3зhкомъ льсти1вымъ,</slav>
		<rus>ибо отверзлись на меня уста нечестивые и уста коварные; говорят со мною языком лживым;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> и3 словесы2 ненави1стными њбыд0ша мS, и3 брaшасz со мн0ю тyне.</slav>
		<rus>отвсюду окружают меня словами ненависти, вооружаются против меня без причины;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Вмёстw є4же люби1ти мS, њболгaху мS, ѓзъ же молsхсz:</slav>
		<rus>за любовь мою они враждуют на меня, а я молюсь;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> и3 положи1ша на мS ѕл†z за бlг†z, и3 нeнависть за возлюблeніе моE. </slav>
		<rus>воздают мне за добро злом, за любовь мою - ненавистью.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Постaви на него2 грёшника, и3 діaволъ да стaнетъ њдеснyю є3гw2:</slav>
		<rus>Поставь над ним нечестивого, и диавол да станет одесную его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> внегдA суди1тисz є3мY, да и3зhдетъ њсуждeнъ, и3 моли1тва є3гw2 да бyдетъ въ грёхъ.</slav>
		<rus>Когда будет судиться, да выйдет виновным, и молитва его да будет в грех;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Да бyдутъ днjе є3гw2 мaли, и3 є3пjскопство є3гw2 да пріи1метъ и4нъ:</slav>
		<rus>да будут дни его кратки, и достоинство его да возьмет другой;</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> да бyдутъ сhнове є3гw2 си1ри, и3 женA є3гw2 вдовA:</slav>
		<rus>дети его да будут сиротами, и жена его - вдовою;</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> дви1жущесz да преселsтсz сhнове є3гw2 и3 воспр0сzтъ, да и3згнaни бyдутъ и3з8 домHвъ свои1хъ.</slav>
		<rus>да скитаются дети его и нищенствуют, и просят хлеба из развалин своих;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Да взhщетъ заимодaвецъ вс‰, є3ли6ка сyть є3гw2: и3 да восхи1тzтъ чуждjи труды2 є3гw2.</slav>
		<rus>да захватит заимодавец все, что есть у него, и чужие да расхитят труд его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Да не бyдетъ є3мY застyпника, нижE да бyдетъ ўщедрszй сирwты2 є3гw2:</slav>
		<rus>да не будет сострадающего ему, да не будет милующего сирот его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> да бyдутъ ч†да є3гw2 въ погублeніе, въ р0дэ є3ди1нэмъ да потреби1тсz и4мz є3гw2.</slav>
		<rus>да будет потомство его на погибель, и да изгладится имя их в следующем роде;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Да воспомzнeтсz беззак0ніе nтє1цъ є3гw2 пред8 гDемъ, и3 грёхъ мaтере є3гw2 да не њчи1ститсz:</slav>
		<rus>да будет воспомянуто пред Господом беззаконие отцов его, и грех матери его да не изгладится;</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> да бyдутъ пред8 гDемъ вhну, и3 да потреби1тсz t земли2 пaмzть и4хъ:</slav>
		<rus>да будут они всегда в очах Господа, и да истребит Он память их на земле,</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> занeже не помzнY сотвори1ти ми1лость, и3 погнA человёка ни1ща и3 ўб0га, и3 ўмилeна сeрдцемъ ўмертви1ти.</slav>
		<rus>за то, что он не думал оказывать милость, но преследовал человека бедного и нищего и сокрушенного сердцем, чтобы умертвить его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> И# возлюби2 клsтву, и3 пріи1детъ є3мY: и3 не восхотЁ блгcвeніz, и3 ўдали1тсz t негw2.</slav>
		<rus>возлюбил проклятие, - оно и придет на него; не восхотел благословения, - оно и удалится от него;</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> И# њблечeсz въ клsтву ћкw въ ри1зу, и3 вни1де ћкw водA во ўтр0бу є3гw2 и3 ћкw є3лeй въ кHсти є3гw2:</slav>
		<rus>да облечется проклятием, как ризою, и да войдет оно, как вода, во внутренность его и, как елей, в кости его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> да бyдетъ є3мY ћкw ри1за, въ ню1же њблачи1тсz, и3 ћкw п0zсъ, и4мже вhну њпоzсyетсz.</slav>
		<rus>да будет оно ему, как одежда, в которую он одевается, и как пояс, которым всегда опоясывается.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> СіE дёло њболгaющихъ мS ў гDа и3 глаг0лющихъ лук†ваz на дyшу мою2.</slav>
		<rus>Таково воздаяние от Господа врагам моим и говорящим злое на душу мою!</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> И# ты2, гDи, гDи, сотвори2 со мн0ю и4мене рaди твоегw2, ћкw бlга млcть твоS:</slav>
		<rus>Со мною же, Господи, Господи, твори ради имени Твоего, ибо блага милость Твоя; спаси меня,</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> и3збaви мS, ћкw ни1щъ и3 ўб0гъ є4смь ѓзъ, и3 сeрдце моE смzтeсz внyтрь менє2.</slav>
		<rus>ибо я беден и нищ, и сердце мое уязвлено во мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> Ћкw сёнь, внегдA ўклони1тисz є4й, tsхсz: стрzс0хсz ћкw прyзи.</slav>
		<rus>Я исчезаю, как уклоняющаяся тень; гонят меня, как саранчу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> Кwлёна мо‰ и3знем0госта t постA, и3 пл0ть моS и3змэни1сz є3лeа рaди.</slav>
		<rus>Колени мои изнемогли от поста, и тело мое лишилось тука.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> И# ѓзъ бhхъ поношeніе и5мъ: ви1дэша мS, покивaша главaми свои1ми.</slav>
		<rus>Я стал для них посмешищем: увидев меня, кивают головами [своими].</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Помози1 ми, гDи б9е м0й, и3 сп7си1 мz по млcти твоeй:</slav>
		<rus>Помоги мне, Господи, Боже мой, спаси меня по милости Твоей,</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> и3 да разумёютъ, ћкw рукA твоS сіS, и3 ты2, гDи, сотвори1лъ є3си2 ю5.</slav>
		<rus>да познают, что это - Твоя рука, и что Ты, Господи, соделал это.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> Прокленyтъ тjи, и3 ты2 блгcви1ши: востаю1щіи на мS да постыдsтсz, рaбъ же тв0й возвесели1тсz.</slav>
		<rus>Они проклинают, а Ты благослови; они восстают, но да будут постыжены; раб же Твой да возрадуется.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> Да њблекyтсz њболгaющіи мS въ срамотY и3 њдeждутсz ћкw nдeждою студ0мъ свои1мъ.</slav>
		<rus>Да облекутся противники мои бесчестьем и, как одеждою, покроются стыдом своим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>l</num> И#сповёмсz гDеви ѕэлw2 ўсты6 мои1ми и3 посредЁ мн0гихъ восхвалю2 є3го2:</slav>
		<rus>И я громко буду устами моими славить Господа и среди множества прославлять Его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lа</num> ћкw престA њдеснyю ўб0гагw, є4же спcти2 t гонsщихъ дyшу мою2.</slav>
		<rus>ибо Он стоит одесную бедного, чтобы спасти его от судящих душу его.</rus>
	</verse>
</psalm>
