<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="142">
	<title>Pал0мъ дв7ду, є3гдA гонsше є3го2 ґвессалHмъ сhнъ є3гw2, <num>рм7в</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи, ўслhши моли1тву мою2, внуши2 молeніе моE во и4стинэ тв0ей, ўслhши мS въ прaвдэ твоeй:</slav>
		<rus>Господи! услышь молитву мою, внемли молению моему по истине Твоей; услышь меня по правде Твоей</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> и3 не вни1ди въ сyдъ съ раб0мъ твои1мъ, ћкw не њправди1тсz пред8 тоб0ю всsкъ живhй. </slav>
		<rus>и не входи в суд с рабом Твоим, потому что не оправдается пред Тобой ни один из живущих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Ћкw погнA врaгъ дyшу мою2: смири1лъ є4сть въ зeмлю жив0тъ м0й: посади1лъ мS є4сть въ тeмныхъ, ћкw мє1ртвыz вёка.</slav>
		<rus>Враг преследует душу мою, втоптал в землю жизнь мою, принудил меня жить во тьме, как давно умерших, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> И# ўны2 во мнЁ дyхъ м0й, во мнЁ смzтeсz сeрдце моE.</slav>
		<rus>и уныл во мне дух мой, онемело во мне сердце мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Помzнyхъ дни6 дрє1вніz, поучи1хсz во всёхъ дёлэхъ твои1хъ, въ творeніихъ рукY твоє1ю поучaхсz.</slav>
		<rus>Вспоминаю дни древние, размышляю о всех делах Твоих, рассуждаю о делах рук Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Воздёхъ къ тебЁ рyцэ мои2: душA моS ћкw землS безв0днаz тебЁ.</slav>
		<rus>Простираю к Тебе руки мои; душа моя - к Тебе, как жаждущая земля.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Ск0рw ўслhши мS, гDи, и3зчезE дyхъ м0й: не tврати2 лицA твоегw2 t менє2, и3 ўпод0блюсz низходsщымъ въ р0въ.</slav>
		<rus>Скоро услышь меня, Господи: дух мой изнемогает; не скрывай лица Твоего от меня, чтобы я не уподобился нисходящим в могилу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Слhшану сотвори2 мнЁ заyтра млcть твою2, ћкw на тS ўповaхъ: скажи2 мнЁ, гDи, пyть, въ џньже пойдY, ћкw къ тебЁ взsхъ дyшу мою2.</slav>
		<rus>Даруй мне рано услышать милость Твою, ибо я на Тебя уповаю. Укажи мне, [Господи,] путь, по которому мне идти, ибо к Тебе возношу я душу мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> И#зми1 мz t вр†гъ мои1хъ, гDи, къ тебЁ прибэг0хъ.</slav>
		<rus>Избавь меня, Господи, от врагов моих; к Тебе прибегаю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Научи1 мz твори1ти в0лю твою2, ћкw ты2 є3си2 бGъ м0й: д¦ъ тв0й бlгjй настaвитъ мS на зeмлю прaву.</slav>
		<rus>Научи меня исполнять волю Твою, потому что Ты Бог мой; Дух Твой благий да ведет меня в землю правды.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> И$мене твоегw2 рaди, гDи, живи1ши мS прaвдою твоeю: и3зведeши t печaли дyшу мою2:</slav>
		<rus>Ради имени Твоего, Господи, оживи меня; ради правды Твоей выведи из напасти душу мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> и3 млcтію твоeю потреби1ши враги2 мо‰ и3 погуби1ши вс‰ стужaющыz души2 моeй: ћкw ѓзъ рaбъ тв0й є4смь.</slav>
		<rus>И по милости Твоей истреби врагов моих и погуби всех, угнетающих душу мою, ибо я Твой раб.</rus>
	</verse>
</psalm>
