<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="106">
	<title>А#ллилyіа, <num>Rѕ</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>сповёдайтесz гDеви, ћкw бlгъ, ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Славьте Господа, ибо Он благ, ибо вовек милость Его!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Да рекyтъ и3збaвленніи гDемъ, и5хже и3збaви и3з8 руки2 врагA,</slav>
		<rus>Так да скажут избавленные Господом, которых избавил Он от руки врага,</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> и3 t стрaнъ собрA и4хъ, t востHкъ и3 з†падъ, и3 сёвера и3 м0рz:</slav>
		<rus>и собрал от стран, от востока и запада, от севера и моря.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> заблуди1ша въ пустhни безв0днэй, пути2 грaда њби1телнагw не њбрэт0ша:</slav>
		<rus>Они блуждали в пустыне по безлюдному пути и не находили населенного города;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> ѓлчуще и3 жaждуще, душA и4хъ въ ни1хъ и3зчезE. </slav>
		<rus>терпели голод и жажду, душа их истаевала в них.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> И# воззвaша ко гDу, внегдA скорбёти и5мъ, и3 t нyждъ и4хъ и3збaви |:</slav>
		<rus>Но воззвали к Господу в скорби своей, и Он избавил их от бедствий их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> и3 настaви | на пyть прaвъ, вни1ти во грaдъ њби1телный.</slav>
		<rus>и повел их прямым путем, чтобы они шли к населенному городу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Да и3сповёдzтсz (да и3сповёдzтъ) гDеви млcти є3гw2 и3 чудесA є3гw2 сыновHмъ человёчєскимъ:</slav>
		<rus>Да славят Господа за милость Его и за чудные дела Его для сынов человеческих:</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> ћкw насhтилъ є4сть дyшу тщY, и3 дyшу ѓлчущу и3сп0лни бл†гъ:</slav>
		<rus>ибо Он насытил душу жаждущую и душу алчущую исполнил благами.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> сэдsщыz во тмЁ и3 сёни смeртнэй, њков†нныz нищет0ю и3 желёзомъ,</slav>
		<rus>Они сидели во тьме и тени смертной, окованные скорбью и железом;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> ћкw преwгорчи1ша словесA б9іz, и3 совётъ вhшнzгw раздражи1ша.</slav>
		<rus>ибо не покорялись словам Божиим и небрегли о воле Всевышнего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> И# смири1сz въ трудёхъ сeрдце и4хъ, и3 и3знемог0ша, и3 не бЁ помагazй.</slav>
		<rus>Он смирил сердце их работами; они преткнулись, и не было помогающего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> И# воззвaша ко гDу, внегдA скорбёти и5мъ, и3 t нyждъ и4хъ сп7сE |:</slav>
		<rus>Но воззвали к Господу в скорби своей, и Он спас их от бедствий их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> и3 и3зведE | и3з8 тмы2 и3 сёни смeртныz, и3 ќзы и4хъ растерзA.</slav>
		<rus>вывел их из тьмы и тени смертной, и расторгнул узы их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Да и3сповёдzтсz (да и3сповёдzтъ) гDеви млcти є3гw2 и3 чудесA є3гw2 сыновHмъ человёчєскимъ:</slav>
		<rus>Да славят Господа за милость Его и за чудные дела Его для сынов человеческих:</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> ћкw сокруши2 вратA мBднаz, и3 верєи2 желBзныz сломи2.</slav>
		<rus>ибо Он сокрушил врата медные и вереи железные сломил.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Воспріsтъ | t пути2 беззак0ніz и4хъ: беззак0ній бо рaди свои1хъ смири1шасz.</slav>
		<rus>Безрассудные страдали за беззаконные пути свои и за неправды свои;</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Всsкагw брaшна возгнушaсz душA и4хъ, и3 прибли1жишасz до врaтъ смeртныхъ.</slav>
		<rus>от всякой пищи отвращалась душа их, и они приближались ко вратам смерти.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> И# воззвaша ко гDу, внегдA скорбёти и5мъ, и3 t нyждъ и4хъ сп7сE |:</slav>
		<rus>Но воззвали к Господу в скорби своей, и Он спас их от бедствий их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> послA сл0во своE, и3 и3зцэли2 |, и3 и3збaви | t растлёний и4хъ.</slav>
		<rus>послал слово Свое и исцелил их, и избавил их от могил их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Да и3сповёдzтсz (да и3сповёдzтъ) гDеви млcти є3гw2 и3 чудесA є3гw2 сыновHмъ человёчєскимъ:</slav>
		<rus>Да славят Господа за милость Его и за чудные дела Его для сынов человеческих!</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> и3 да пожрyтъ є3мY жeртву хвалы2 и3 да возвэстsтъ дэлA є3гw2 въ рaдости.</slav>
		<rus>Да приносят Ему жертву хвалы и да возвещают о делах Его с пением!</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> Сходsщіи въ м0ре въ кораблeхъ, творsщіи дBланіz въ водaхъ мн0гихъ,</slav>
		<rus>Отправляющиеся на кораблях в море, производящие дела на больших водах,</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> тjи ви1дэша дэлA гDнz и3 чудесA є3гw2 во глубинЁ.</slav>
		<rus>видят дела Господа и чудеса Его в пучине:</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> РечE, и3 стA дyхъ бyренъ, и3 вознес0шасz вHлны є3гw2:</slav>
		<rus>Он речет, - и восстанет бурный ветер и высоко поднимает волны его:</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> восх0дzтъ до небeсъ и3 низх0дzтъ до бeзднъ: душA и4хъ въ ѕлhхъ тazше:</slav>
		<rus>восходят до небес, нисходят до бездны; душа их истаевает в бедствии;</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> смzт0шасz, подвиг0шасz ћкw піsный, и3 всS мyдрость и4хъ поглощенA бhсть.</slav>
		<rus>они кружатся и шатаются, как пьяные, и вся мудрость их исчезает.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> И# воззвaша ко гDу, внегдA скорбёти и5мъ, и3 t нyждъ и4хъ и3зведE |:</slav>
		<rus>Но воззвали к Господу в скорби своей, и Он вывел их из бедствия их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> и3 повелЁ бyри, и3 стA въ тишинY, и3 ўмолк0ша вHлны є3гw2.</slav>
		<rus>Он превращает бурю в тишину, и волны умолкают.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>l</num> И# возвесели1шасz, ћкw ўмолк0ша, и3 настaви | въ пристaнище хотёніz своегw2.</slav>
		<rus>И веселятся, что они утихли, и Он приводит их к желаемой пристани.</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lа</num> Да и3сповёдzтсz (да и3сповёдzтъ) гDеви млcти є3гw2 и3 чудесA є3гw2 сыновHмъ человёчєскимъ:</slav>
		<rus>Да славят Господа за милость Его и за чудные дела Его для сынов человеческих!</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lв</num> да вознесyтъ є3го2 въ цRкви людстёй, и3 на сэдaлищи стaрєцъ восхвaлzтъ є3го2. </slav>
		<rus>Да превозносят Его в собрании народном и да славят Его в сонме старейшин!</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lг</num> Положи1лъ є4сть рёки въ пустhню и3 и3схHдиша вwднaz въ жaжду,</slav>
		<rus>Он превращает реки в пустыню и источники вод - в сушу,</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lд</num> зeмлю плодон0сную въ слaность, t ѕл0бы живyщихъ на нeй.</slav>
		<rus>землю плодородную - в солончатую, за нечестие живущих на ней.</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lє</num> Положи1лъ є4сть пустhню во є3зeра вwднaz и3 зeмлю безв0дную во и3схHдища вwднaz.</slav>
		<rus>Он превращает пустыню в озеро, и землю иссохшую - в источники вод;</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lѕ</num> И# насели2 тaмw ѓлчущыz, и3 состaвиша грaды њби1тєлны:</slav>
		<rus>и поселяет там алчущих, и они строят город для обитания;</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lз</num> и3 насёzша сeла, и3 насади1ша віногрaды, и3 сотвори1ша пл0дъ жи1тенъ.</slav>
		<rus>засевают поля, насаждают виноградники, которые приносят им обильные плоды.</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lи</num> И# блгcви2 |, и3 ўмн0жишасz ѕэлw2: и3 скоты2 и4хъ не ўмaли.</slav>
		<rus>Он благословляет их, и они весьма размножаются, и скота их не умаляет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>lf</num> И# ўмaлишасz и3 њѕл0бишасz t ск0рби ѕHлъ и3 болёзни:</slav>
		<rus>Уменьшились они и упали от угнетения, бедствия и скорби, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7</num> и3зліsсz ўничижeніе на кн‰зи и4хъ, и3 њблазни2 (заблуждaти сотвори2) | по непрох0днэй, ґ не по пути2.</slav>
		<rus>он изливает бесчестие на князей и оставляет их блуждать в пустыне, где нет путей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="41">
		<slav>
			<num>м7а</num> И# пом0же ўб0гу t нищеты2 и3 положи2 ћкw џвцы nтeчєствіz.</slav>
		<rus>Бедного же извлекает из бедствия и умножает род его, как стада овец.</rus>
	</verse>
	<verse nr="42">
		<slav>
			<num>м7в</num> Ќзрzтъ прaвіи и3 возвеселsтсz, и3 всsкое беззак0ніе загради1тъ ўстA сво‰.</slav>
		<rus>Праведники видят сие и радуются, а всякое нечестие заграждает уста свои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="43">
		<slav>
			<num>м7г</num> Кто2 премyдръ и3 сохрани1тъ сі‰; и3 ўразумёютъ млcти гDни.</slav>
		<rus>Кто мудр, тот заметит сие и уразумеет милость Господа.</rus>
	</verse>
</psalm>
