<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="138">
	<title>Въ конeцъ дв7ду, pал0мъ захaріинъ, въ разсёzніи, <num>рlи</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи, и3скуси1лъ мS є3си2 и3 познaлъ мS є3си2: ты2 познaлъ є3си2 сэдaніе моE и3 востaніе моE.</slav>
		<rus>Господи! Ты испытал меня и знаешь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Ты2 разумёлъ є3си2 помышлє1ніz мо‰ и3здалeча:</slav>
		<rus>Ты знаешь, когда я сажусь и когда встаю; Ты разумеешь помышления мои издали.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> стезю2 мою2 и3 ќже моE ты2 є3си2 и3зслёдовалъ и3 вс‰ пути6 мо‰ прови1дэлъ є3си2.</slav>
		<rus>Иду ли я, отдыхаю ли - Ты окружаешь меня, и все пути мои известны Тебе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw нёсть льсти2 въ z3зhцэ моeмъ: сE, гDи, ты2 познaлъ є3си2</slav>
		<rus>Еще нет слова на языке моем, - Ты, Господи, уже знаешь его совершенно.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> вс‰ послBднzz и3 дрє1внzz: ты2 создaлъ є3си2 мS и3 положи1лъ є3си2 на мнЁ рyку твою2.</slav>
		<rus>Сзади и спереди Ты объемлешь меня, и полагаешь на мне руку Твою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ўдиви1сz рaзумъ тв0й t менє2, ўтверди1сz, не возмогY къ немY.</slav>
		<rus>Дивно для меня ведение [Твое], - высоко, не могу постигнуть его!</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Кaмw пойдY t д¦а твоегw2; и3 t лицA твоегw2 кaмw бэжY;</slav>
		<rus>Куда пойду от Духа Твоего, и от лица Твоего куда убегу?</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Ѓще взhду на нб7о, ты2 тaмw є3си2: ѓще сни1ду во ѓдъ, тaмw є3си2.</slav>
		<rus>Взойду ли на небо - Ты там; сойду ли в преисподнюю - и там Ты.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Ѓще возмY крилB мои2 рaнw и3 вселю1сz въ послёднихъ м0рz,</slav>
		<rus>Возьму ли крылья зари и переселюсь на край моря, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> и3 тaмw бо рукA твоS настaвитъ мS, и3 ўдержи1тъ мS десни1ца твоS. </slav>
		<rus>и там рука Твоя поведет меня, и удержит меня десница Твоя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> И# рёхъ: є3дA тмA поперeтъ мS; и3 н0щь просвэщeніе въ слaдости моeй.</slav>
		<rus>Скажу ли: "может быть, тьма скроет меня, и свет вокруг меня сделается ночью";</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Ћкw тмA не помрачи1тсz t тебє2, и3 н0щь ћкw дeнь просвэти1тсz: ћкw тмA є3S, тaкw и3 свётъ є3S.</slav>
		<rus>но и тьма не затмит от Тебя, и ночь светла, как день: как тьма, так и свет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ћкw ты2 создaлъ (стzжaлъ) є3си2 ўтрHбы мо‰, воспріsлъ мS є3си2 и3з8 чрeва мaтере моеS.</slav>
		<rus>Ибо Ты устроил внутренности мои и соткал меня во чреве матери моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> И#сповёмсz тебЁ, ћкw стрaшнw ўдиви1лсz є3си2: ч{дна дэлA тво‰, и3 душA моS знaетъ ѕэлw2.</slav>
		<rus>Славлю Тебя, потому что я дивно устроен. Дивны дела Твои, и душа моя вполне сознает это.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Не ўтаи1сz к0сть моS t тебє2, ю4же сотвори1лъ є3си2 въ тaйнэ, и3 состaвъ м0й въ преисп0днихъ земли2.</slav>
		<rus>Не сокрыты были от Тебя кости мои, когда я созидаем был в тайне, образуем был во глубине утробы.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Несодёланное моE ви1дэстэ џчи твои2, и3 въ кни1зэ твоeй вси2 напи1шутсz: во днeхъ сози1ждутсz, и3 никт0же въ ни1хъ.</slav>
		<rus>Зародыш мой видели очи Твои; в Твоей книге записаны все дни, для меня назначенные, когда ни одного из них еще не было.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Мнё же ѕэлw2 чeстни бhша дрyзи твои2, б9е, ѕэлw2 ўтверди1шасz владhчєствіz и4хъ:</slav>
		<rus>Как возвышенны для меня помышления Твои, Боже, и как велико число их!</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> и3зочтY и5хъ, и3 пaче пескA ўмн0жатсz: востaхъ, и3 є3щE є4смь съ тоб0ю.</slav>
		<rus>Стану ли исчислять их, но они многочисленнее песка; когда я пробуждаюсь, я все еще с Тобою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Ѓще и3збіeши грёшники, б9е: мyжіе кровeй, ўклони1тесz t менє2.</slav>
		<rus>О, если бы Ты, Боже, поразил нечестивого! Удалитесь от меня, кровожадные!</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Ћкw ревни1ви є3стE въ помышлeніихъ, пріи1мутъ въ суетY грaды тво‰.</slav>
		<rus>Они говорят против Тебя нечестиво; суетное замышляют враги Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Не ненави1дzщыz ли тS, гDи, возненави1дэхъ, и3 њ вразёхъ твои1хъ и3стazхъ;</slav>
		<rus>Мне ли не возненавидеть ненавидящих Тебя, Господи, и не возгнушаться восстающими на Тебя?</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> Совершeнною нeнавистію возненави1дэхъ z4: во враги2 бhша ми2.</slav>
		<rus>Полною ненавистью ненавижу их: враги они мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> И#скуси1 мz, б9е, и3 ўвёждь сeрдце моE: и3стzжи1 мz и3 разумёй стєзи2 мо‰:</slav>
		<rus>Испытай меня, Боже, и узнай сердце мое; испытай меня и узнай помышления мои;</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> и3 ви1ждь, ѓще пyть беззак0ніz во мнЁ, и3 настaви мS на пyть вёченъ.</slav>
		<rus>и зри, не на опасном ли я пути, и направь меня на путь вечный.</rus>
	</verse>
</psalm>
