<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="104">
	<title>А#ллилyіа, <num>Rд</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>сповёдайтесz гDеви и3 призывaйте и4мz є3гw2, возвэсти1те во kзhцэхъ дэлA є3гw2:</slav>
		<rus>Славьте Господа; призывайте имя Его; возвещайте в народах дела Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> восп0йте є3мY и3 п0йте є3мY, повёдите вс‰ чудесA є3гw2.</slav>
		<rus>воспойте Ему и пойте Ему; поведайте о всех чудесах Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Хвали1тесz њ и4мени с™ёмъ є3гw2: да возвесели1тсz сeрдце и4щущихъ гDа:</slav>
		<rus>Хвалитесь именем Его святым; да веселится сердце ищущих Господа.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> взыщи1те гDа и3 ўтверди1тесz, взыщи1те лицA є3гw2 вhну.</slav>
		<rus>Ищите Господа и силы Его, ищите лица Его всегда.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Помzни1те чудесA є3гw2, ±же сотвори2, чудесA є3гw2 и3 судбы6 ќстъ є3гw2,</slav>
		<rus>Воспоминайте чудеса Его, которые сотворил, знамения Его и суды уст Его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> сёмz ґвраaмле раби2 є3гw2, сhнове ї†кwвли и3збрaнніи є3гw2.</slav>
		<rus>вы, семя Авраамово, рабы Его, сыны Иакова, избранные Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Т0й гDь бGъ нaшъ: по всeй земли2 судбы6 є3гw2.</slav>
		<rus>Он Господь Бог наш: по всей земле суды Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> ПомzнY въ вёкъ завётъ св0й, сл0во, є4же заповёда въ тhсzщы родHвъ,</slav>
		<rus>Вечно помнит завет Свой, слово, [которое] заповедал в тысячу родов,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> є4же завэщA ґвраaму, и3 клsтву свою2 їсаaку:</slav>
		<rus>которое завещал Аврааму, и клятву Свою Исааку,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> и3 постaви ю5 їaкwву въ повелёніе и3 ї}лю въ завётъ вёченъ,</slav>
		<rus>и поставил то Иакову в закон и Израилю в завет вечный,</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> гlz: тебЁ дaмъ зeмлю ханаaню, ќже достоsніz вaшегw.</slav>
		<rus>говоря: "тебе дам землю Ханаанскую в удел наследия вашего".</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> ВнегдA бhти и5мъ м†лымъ числ0мъ, малёйшымъ и3 пришeлцємъ въ нeй,</slav>
		<rus>Когда их было еще мало числом, очень мало, и они были пришельцами в ней</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> и3 преид0ша t kзhка въ kзhкъ и3 t цaрствіz въ лю1ди и4ны:</slav>
		<rus>и переходили от народа к народу, из царства к иному племени,</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> не њстaви человёка њби1дэти и5хъ и3 њбличи2 њ ни1хъ цари6:</slav>
		<rus>никому не позволял обижать их и возбранял о них царям:</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> не прикасaйтесz пом†заннымъ мои6мъ, и3 во прbр0цэхъ мои1хъ не лукaвнуйте.</slav>
		<rus>"не прикасайтесь к помазанным Моим, и пророкам Моим не делайте зла".</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И# призвA глaдъ на зeмлю: всsко ўтверждeніе хлёбное сотры2.</slav>
		<rus>И призвал голод на землю; всякий стебель хлебный истребил.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> ПослA пред8 ни1ми человёка: въ рабA пр0данъ бhсть їHсифъ.</slav>
		<rus>Послал пред ними человека: в рабы продан был Иосиф.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Смири1ша во њк0вахъ н0зэ є3гw2, желёзо пр0йде душA є3гw2,</slav>
		<rus>Стеснили оковами ноги его; в железо вошла душа его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> д0ндеже пріи1де сл0во є3гw2: сл0во гDне разжжE є3го2.</slav>
		<rus>доколе исполнилось слово Его: слово Господне испытало его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> ПослA цaрь и3 разрэши2 є3го2: кнsзь людjй, и3 њстaви (tпусти2) є3го2.</slav>
		<rus>Послал царь, и разрешил его владетель народов и освободил его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Постaви є3го2 господи1на д0му своемY и3 кнsзz всемY стzжaнію своемY,</slav>
		<rus>поставил его господином над домом своим и правителем над всем владением своим,</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> наказaти кн‰зи є3гw2 ћкw себE и3 стaрцы є3гw2 ўмудри1ти.</slav>
		<rus>чтобы он наставлял вельмож его по своей душе и старейшин его учил мудрости.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> И# вни1де ї}ль во є3гЂпетъ, и3 їaкwвъ пришeлствова въ зeмлю хaмову.</slav>
		<rus>Тогда пришел Израиль в Египет, и переселился Иаков в землю Хамову.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> И# возрасти2 лю1ди сво‰ ѕэлw2 и3 ўкрэпи2 | пaче врагHвъ и4хъ.</slav>
		<rus>И весьма размножил Бог народ Свой и сделал его сильнее врагов его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> Преврати2 сeрдце и4хъ возненави1дэти лю1ди є3гw2, лeсть сотвори1ти въ рабёхъ є3гw2.</slav>
		<rus>Возбудил в сердце их ненависть против народа Его и ухищрение против рабов Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> ПослA мwmсeа рабA своего2, ґарHна, є3г0же и3збрA себЁ:</slav>
		<rus>Послал Моисея, раба Своего, Аарона, которого избрал.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> положи2 въ ни1хъ словесA знaменій свои1хъ и3 чудeсъ свои1хъ въ земли2 хaмовэ.</slav>
		<rus>Они показали между ними слова знамений Его и чудеса [Его] в земле Хамовой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> ПослA тмY и3 помрачи2, ћкw преwгорчи1ша словесA є3гw2.</slav>
		<rus>Послал тьму и сделал мрак, и не воспротивились слову Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> Преложи2 в0ды и4хъ въ кр0вь и3 и3змори2 ры6бы и4хъ.</slav>
		<rus>Преложил воду их в кровь, и уморил рыбу их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>l</num> ВоскипЁ землS и4хъ жaбами въ сокр0вищницахъ царeй и4хъ.</slav>
		<rus>Земля их произвела множество жаб даже в спальне царей их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lа</num> РечE, и3 пріид0ша пє1сіz м{хи и3 скн‡пы во вс‰ предёлы и4хъ.</slav>
		<rus>Он сказал, и пришли разные насекомые, скнипы во все пределы их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lв</num> Положи2 дожди6 и4хъ грaды, џгнь попалsющь въ земли2 и4хъ:</slav>
		<rus>Вместо дождя послал на них град, палящий огонь на землю их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lг</num> и3 порази2 віногрaды и4хъ и3 смHквы и4хъ, и3 сотры2 всsкое дрeво предBлъ и4хъ.</slav>
		<rus>и побил виноград их и смоковницы их, и сокрушил дерева в пределах их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lд</num> РечE, и3 пріид0ша прyзи и3 гyсєницы, и5мже не бЁ числA,</slav>
		<rus>Сказал, и пришла саранча и гусеницы без числа;</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lє</num> и3 снэд0ша всsку травY въ земли2 и4хъ, и3 поzд0ша всsкъ пл0дъ земли2 и4хъ.</slav>
		<rus>и съели всю траву на земле их, и съели плоды на полях их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lѕ</num> И# порази2 всsкаго пeрвенца въ земли2 и4хъ, начaтокъ всsкагw трудA и4хъ:</slav>
		<rus>И поразил всякого первенца в земле их, начатки всей силы их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lз</num> и3 и3зведE | съ сребр0мъ и3 злaтомъ: и3 не бЁ въ колёнэхъ и4хъ болsй.</slav>
		<rus>И вывел Израильтян с серебром и золотом, и не было в коленах их болящего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lи</num> Возвесели1сz є3гЂпетъ во и3схождeніи и4хъ: ћкw нападE стрaхъ и4хъ на нS.</slav>
		<rus>Обрадовался Египет исшествию их; ибо страх от них напал на него.</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>lf</num> РаспрострE w4блакъ въ покр0въ и5мъ, и3 џгнь, є4же просвэти1ти и5мъ н0щію.</slav>
		<rus>Простер облако в покров [им] и огонь, чтобы светить [им] ночью.</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7</num> Проси1ша, и3 пріид0ша крaстєли, и3 хлёба небeснагw насhти |:</slav>
		<rus>Просили, и Он послал перепелов, и хлебом небесным насыщал их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="41">
		<slav>
			<num>м7а</num> развeрзе кaмень, и3 потек0ша в0ды, потек0ша въ безв0дныхъ рёки:</slav>
		<rus>Разверз камень, и потекли воды, потекли рекою по местам сухим,</rus>
	</verse>
	<verse nr="42">
		<slav>
			<num>м7в</num> ћкw помzнY сл0во с™0е своE, є4же ко ґвраaму рабY своемY.</slav>
		<rus>ибо вспомнил Он святое слово Свое к Аврааму, рабу Своему,</rus>
	</verse>
	<verse nr="43">
		<slav>
			<num>м7г</num> И# и3зведE лю1ди сво‰ въ рaдости и3 и3збр†нныz сво‰ въ весeліи.</slav>
		<rus>и вывел народ Свой в радости, избранных Своих в веселии,</rus>
	</verse>
	<verse nr="44">
		<slav>
			<num>м7д</num> И# дадE и5мъ страны6 kзы6къ, и3 труды2 людjй наслёдоваша:</slav>
		<rus>и дал им земли народов, и они наследовали труд иноплеменных,</rus>
	</verse>
	<verse nr="45">
		<slav>
			<num>м7</num> ћкw да сохранsтъ њправд†ніz є3гw2 и3 зак0на є3гw2 взhщутъ.</slav>
		<rus>чтобы соблюдали уставы Его и хранили законы Его. Аллилуия!</rus>
	</verse>
</psalm>
