<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="136">
	<title>Дв7ду їеремjемъ, <num>рlѕ</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Н</initial>а рэкaхъ вавmлHнскихъ, тaмw сэд0хомъ и3 плaкахомъ, внегдA помzнyти нaмъ сіHна: </slav>
		<rus>При реках Вавилона, там сидели мы и плакали, когда вспоминали о Сионе;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> на вeрбіихъ посредЁ є3гw2 њбёсихомъ nргaны нaшz.</slav>
		<rus>на вербах, посреди его, повесили мы наши арфы.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Ћкw тaмw вопроси1ша ны2 плёншіи нaсъ њ словесёхъ пёсней, и3 вeдшіи нaсъ њ пёніи: восп0йте нaмъ t пёсней сіHнскихъ.  </slav>
		<rus>Там пленившие нас требовали от нас слов песней, и притеснители наши - веселья: "пропойте нам из песней Сионских".</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Кaкw воспоeмъ пёснь гDню на земли2 чуждeй;</slav>
		<rus>Как нам петь песнь Господню на земле чужой?</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Ѓще забyду тебE, їерcли1ме, забвeна бyди десни1ца моS.</slav>
		<rus>Если я забуду тебя, Иерусалим, - забудь меня десница моя;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Прильпни2 z3зhкъ м0й гортaни моемY, ѓще не помzнY тебє2, ѓще не предложY їерcли1ма, ћкw въ начaлэ весeліz моегw2.</slav>
		<rus>прилипни язык мой к гортани моей, если не буду помнить тебя, если не поставлю Иерусалима во главе веселия моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Помzни2, гDи, сhны є3дw6мскіz въ дeнь їерcли1мль глаг0лющыz: и3стощaйте, и3стощaйте до њсновaній є3гw2.</slav>
		<rus>Припомни, Господи, сынам Едомовым день Иерусалима, когда они говорили: "разрушайте, разрушайте до основания его".</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Дщи2 вавmлHнz њкаsннаz, бlжeнъ, и4же воздaстъ тебЁ воздаsніе твоE, є4же воздалA є3си2 нaмъ:</slav>
		<rus>Дочь Вавилона, опустошительница! блажен, кто воздаст тебе за то, что ты сделала нам!</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> бlжeнъ, и4же и4метъ и3 разбіeтъ младeнцы тво‰ њ кaмень.</slav>
		<rus>Блажен, кто возьмет и разобьет младенцев твоих о камень!</rus>
	</verse>
</psalm>
