<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="11">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ nсмёй, pал0мъ дв7ду, <num>№i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>С</initial>п7си1 мz, гDи, ћкw њскудЁ прпdбный: ћкw ўмaлишасz и4стины t сынHвъ человёческихъ.</slav>
		<rus>Спаси [меня], Господи, ибо не стало праведного, ибо нет верных между сынами человеческими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Сyєтнаz глаг0ла кjйждо ко и4скреннему своемY: ўстнЁ льсти6выz въ сeрдцы, и3 въ сeрдцы глаг0лаша ѕл†z.</slav>
		<rus>Ложь говорит каждый своему ближнему; уста льстивы, говорят от сердца притворного.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Потреби1тъ гDь вс‰ ўстны2 льсти6выz, z3зhкъ велерёчивый,</slav>
		<rus>Истребит Господь все уста льстивые, язык велеречивый,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> рeкшыz: z3зhкъ нaшъ возвели1чимъ, ўстны2 н†ша при нaсъ сyть: кто2 нaмъ гDь є4сть;</slav>
		<rus>тех, которые говорят: "языком нашим пересилим, уста наши с нами; кто нам господин"?</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Стрaсти рaди ни1щихъ и3 воздыхaніz ўб0гихъ нн7э воскрcнY, гlетъ гDь: положyсz во спcніе, не њбиню1сz њ нeмъ.</slav>
		<rus>Ради страдания нищих и воздыхания бедных ныне восстану, говорит Господь, поставлю в безопасности того, кого уловить хотят.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> СловесA гDнz словесA чи6ста, сребро2 разжжeно, и3скушeно земли2, њчищeно седмери1цею.</slav>
		<rus>Слова Господни - слова чистые, серебро, очищенное от земли в горниле, семь раз переплавленное.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Ты2, гDи, сохрани1ши ны2 и соблюдeши ны2 t р0да сегw2 и3 во вёкъ.</slav>
		<rus>Ты, Господи, сохранишь их, соблюдешь от рода сего вовек.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> W$крестъ нечести1віи х0дzтъ: по высотЁ твоeй ўмн0жилъ є3си2 сhны человёчєскіz.</slav>
		<rus>Повсюду ходят нечестивые, когда ничтожные из сынов человеческих возвысились.</rus>
	</verse>
</psalm>
