<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="13">
	<title>Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, <num>Gi</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Р</initial>ечE безyменъ въ сeрдцы своeмъ: нёсть бGъ. Растлёша и3 њмерзи1шасz въ начинaніихъ: нёсть творsй бlгостhню. </slav>
		<rus>Сказал безумец в сердце своем: [нет Бога]. Они развратились, совершили гнусные дела; нет делающего добро.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> ГDь съ нб7сE прини1че на сhны человёчєскіz, ви1дэти, ѓще є4сть разумэвazй, и3ли2 взыскazй бGа.</slav>
		<rus>Господь с небес призрел на сынов человеческих, чтобы видеть, есть ли разумеющий, ищущий Бога.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Вси2 ўклони1шасz, вкyпэ неключи1ми бhша: нёсть творsй бlгостhню, нёсть до є3ди1нагw.</slav>
		<rus>Все уклонились, сделались равно непотребными; нет делающего добро, нет ни одного.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Ни ли2 ўразумёютъ вси2 дёлающіи беззак0ніе, снэдaющіи лю1ди мо‰ въ снёдь хлёба; гDа не призвaша.</slav>
		<rus>Неужели не вразумятся все, делающие беззаконие, съедающие народ мой, как едят хлеб, и не призывающие Господа?</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Тaмw ўбоsшасz стрaха, и3дёже не бЁ стрaхъ: ћкw гDь въ р0дэ првdныхъ. </slav>
		<rus>Там убоятся они страха, [где нет страха,] ибо Бог в роде праведных.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Совётъ ни1щагw посрами1сте: гDь же ўповaніе є3гw2 є4сть.</slav>
		<rus>Вы посмеялись над мыслью нищего, что Господь упование его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Кто2 дaстъ t сіHна спcніе ї}лево;</slav>
		<rus>Кто даст с Сиона спасение Израилю!</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> ВнегдA возврати1тъ гDь плэнeніе людjй свои1хъ, возрaдуетсz їaкwвъ, и3 возвесели1тсz ї}ль.</slav>
		<rus>Когда Господь возвратит пленение народа Своего, тогда возрадуется Иаков и возвеселится Израиль.</rus>
	</verse>
</psalm>
