<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="24">
	<title>Pал0мъ дв7ду, <num>к7д</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>К</initial>ъ тебЁ, гDи, воздвиг0хъ дyшу мою2, б9е м0й, на тS ўповaхъ, да не постыжyсz во вёкъ, нижE да посмэю1тмисz врази2 мои2:</slav>
		<rus>К Тебе, Господи, возношу душу мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> и4бо вси2 терпsщіи тS не постыдsтсz.</slav>
		<rus>Боже мой! на Тебя уповаю, да не постыжусь [вовек], да не восторжествуют надо мною враги мои,</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Да постыдsтсz беззак0ннующіи вотщE.</slav>
		<rus>да не постыдятся и все надеющиеся на Тебя: да постыдятся беззаконнующие втуне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Пути6 тво‰, гDи, скажи1 ми и3 стезsмъ твои6мъ научи1 мz.</slav>
		<rus>Укажи мне, Господи, пути Твои и научи меня стезям Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Настaви мS на и4стину твою2 и3 научи1 мz: ћкw ты2 є3си2 бGъ сп7съ м0й, и3 тебE терпёхъ вeсь дeнь.</slav>
		<rus>Направь меня на истину Твою и научи меня, ибо Ты Бог спасения моего; на Тебя надеюсь всякий день.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Помzни2 щедрHты тво‰, гDи, и3 млcти тво‰, ћкw t вёка сyть.</slav>
		<rus>Вспомни щедроты Твои, Господи, и милости Твои, ибо они от века.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> ГрBхъ ю4ности моеS и3 невёдэніz моегw2 не помzни2: по млcти твоeй помzни1 мz ты2, рaди бlгости твоеS, гDи.</slav>
		<rus>Грехов юности моей и преступлений моих не вспоминай; по милости Твоей вспомни меня Ты, ради благости Твоей, Господи!</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Бlгъ и3 прaвъ гDь, сегw2 рaди законоположи1тъ согрэшaющымъ на пути2.</slav>
		<rus>Благ и праведен Господь, посему наставляет грешников на путь,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Настaвитъ крHткіz на сyдъ, научи1тъ крHткіz путє1мъ свои6мъ.</slav>
		<rus>направляет кротких к правде, и научает кротких путям Своим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Вси2 путіE гDни млcть и3 и4стина, взыскaющымъ завёта є3гw2 и свидёніz є3гw2.</slav>
		<rus>Все пути Господни - милость и истина к хранящим завет Его и откровения Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Рaди и4мене твоегw2, гDи, и3 њчтcи грёхъ м0й, мн0гъ бо є4сть.</slav>
		<rus>Ради имени Твоего, Господи, прости согрешение мое, ибо велико оно.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Кт0 є3сть человёкъ боsйсz гDа; законоположи1тъ є3мY на пути2, є3г0же и3зв0ли.</slav>
		<rus>Кто есть человек, боящийся Господа? Ему укажет Он путь, который избрать.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> ДушA є3гw2 во благи1хъ водвори1тсz, и3 сёмz є3гw2 наслёдитъ зeмлю.</slav>
		<rus>Душа его пребудет во благе, и семя его наследует землю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Держaва гDь боsщихсz є3гw2, и3 завётъ є3гw2 kви1тъ и5мъ.</slav>
		<rus>Тайна Господня - боящимся Его, и завет Свой Он открывает им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Џчи мои2 вhну ко гDу, ћкw т0й и3ст0ргнетъ t сёти н0зэ мои2.</slav>
		<rus>Очи мои всегда к Господу, ибо Он извлекает из сети ноги мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> При1зри на мS и3 поми1луй мS, ћкw є3динор0дъ и3 ни1щь є4смь ѓзъ.</slav>
		<rus>Призри на меня и помилуй меня, ибо я одинок и угнетен.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> СкHрби сeрдца моегw2 ўмн0жишасz, t нyждъ мои1хъ и3зведи1 мz.</slav>
		<rus>Скорби сердца моего умножились; выведи меня из бед моих,</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Ви1ждь смирeніе моE и3 трyдъ м0й, и3 њстaви вс‰ грэхи2 мо‰.</slav>
		<rus>призри на страдание мое и на изнеможение мое и прости все грехи мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Ви1ждь враги2 мо‰, ћкw ўмн0жишасz, и ненавидёніемъ непрaведнымъ возненави1дэша мS.</slav>
		<rus>Посмотри на врагов моих, как много их, и какою лютою ненавистью они ненавидят меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Сохрани2 дyшу мою2 и3 и3збaви мS, да не постыжyсz, ћкw ўповaхъ на тS.</slav>
		<rus>Сохрани душу мою и избавь меня, да не постыжусь, что я на Тебя уповаю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Неѕл0бивіи и3 прaвіи прилэплsхусz мнЁ, ћкw потерпёхъ тS, гDи.</slav>
		<rus>Непорочность и правота да охраняют меня, ибо я на Тебя надеюсь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> И#збaви, б9е, ї}лz t всёхъ скорбeй є3гw2.</slav>
		<rus>Избавь, Боже, Израиля от всех скорбей его.</rus>
	</verse>
</psalm>
