<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="32">
	<title>Pал0мъ дв7ду, не надпи1санъ ў є3врє1й, <num>lв</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Р</initial>aдуйтесz, првdніи, њ гDэ: пр†вымъ подобaетъ похвалA.</slav>
		<rus>Радуйтесь, праведные, о Господе: правым прилично славословить.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> И#сповёдайтесz гDеви въ гyслехъ, во pалти1ри десzтострyннэмъ п0йте є3мY:</slav>
		<rus>Славьте Господа на гуслях, пойте Ему на десятиструнной псалтири;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> восп0йте є3му пёснь н0ву, д0брэ п0йте є3мY со восклицaніемъ:</slav>
		<rus>пойте Ему новую песнь; пойте Ему стройно, с восклицанием,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> ћкw прaво сл0во гDне, и3 вс‰ дэлA є3гw2 въ вёрэ.</slav>
		<rus>ибо слово Господне право и все дела Его верны.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Лю1битъ млcтыню и3 сyдъ гDь, млcти гDни и3сп0лнь землS.</slav>
		<rus>Он любит правду и суд; милости Господней полна земля.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Сл0вомъ гDнимъ небесA ўтверди1шасz, и3 д¦омъ ќстъ є3гw2 всS си1ла и4хъ:</slav>
		<rus>Словом Господа сотворены небеса, и духом уст Его - все воинство их:</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> собирazй ћкw мёхъ в0ды морск‡z, полагazй въ сокр0вищихъ бeздны.</slav>
		<rus>Он собрал, будто груды, морские воды, положил бездны в хранилищах.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Да ўбои1тсz гDа всS землS, t негHже да подви1жутсz вси2 живyщіи по вселeннэй:</slav>
		<rus>Да боится Господа вся земля; да трепещут пред Ним все живущие во вселенной,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> ћкw т0й речE, и3 бhша: т0й повелЁ, и3 создaшасz.</slav>
		<rus>ибо Он сказал, - и сделалось; Он повелел, - и явилось.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> ГDь разорsетъ совёты kзhкwвъ, tметaетъ же мы6сли людjй и3 tметaетъ совёты кнzзeй.</slav>
		<rus>Господь разрушает советы язычников, уничтожает замыслы народов, [уничтожает советы князей].</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Совётъ же гDень во вёкъ пребывaетъ, помышлє1ніz срdца є3гw2 въ р0дъ и3 р0дъ.</slav>
		<rus>Совет же Господень стоит вовек; помышления сердца Его - в род и род.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Бlжeнъ kзhкъ, є3мyже є4сть гDь бGъ є3гw2, лю1діе, ±же и3збрA въ наслёдіе себЁ.</slav>
		<rus>Блажен народ, у которого Господь есть Бог, - племя, которое Он избрал в наследие Себе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Съ нб7сE призрЁ гDь, ви1дэ вс‰ сhны человёчєскіz:</slav>
		<rus>С небес призирает Господь, видит всех сынов человеческих;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> t гот0вагw жили1ща своегw2 призрЁ на вс‰ живyщыz на земли2:</slav>
		<rus>с престола, на котором восседает, Он призирает на всех, живущих на земле:</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> создaвый на є3ди1нЁ сердцA и4хъ, разумэвazй на вс‰ дэлA и4хъ.</slav>
		<rus>Он создал сердца всех их и вникает во все дела их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Не спасaетсz цaрь мн0гою си1лою, и3 и3споли1нъ не спасeтсz мн0жествомъ крёпости своеS.</slav>
		<rus>Не спасется царь множеством воинства; исполина не защитит великая сила.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Л0жь к0нь во спасeніе, во мн0жествэ же си1лы своеS не спасeтсz.</slav>
		<rus>Ненадежен конь для спасения, не избавит великою силою своею.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> СE, џчи гDни на боsщыzсz є3гw2, ўповaющыz на млcть є3гw2:</slav>
		<rus>Вот, око Господне над боящимися Его и уповающими на милость Его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> и3збaвити t смeрти дyшы и4хъ, и3 препитaти | въ глaдъ.</slav>
		<rus>что Он душу их спасет от смерти и во время голода пропитает их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Душa же нaша чaетъ гDа, ћкw пом0щникъ и3 защи1титель нaшъ є4сть:</slav>
		<rus>Душа наша уповает на Господа: Он - помощь наша и защита наша;</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> ћкw w нeмъ возвесели1тсz сeрдце нaше, и3 во и4мz с™0е є3гw2 ўповaхомъ.</slav>
		<rus>о Нем веселится сердце наше, ибо на святое имя Его мы уповали.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> Бyди, гDи, млcть твоS на нaсъ, ћкоже ўповaхомъ на тS.</slav>
		<rus>Да будет милость Твоя, Господи, над нами, как мы уповаем на Тебя.</rus>
	</verse>
</psalm>
