<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="39">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, <num>lf</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Т</initial>ерпS потерпёхъ гDа, и3 внsтъ ми2 и3 ўслhша моли1тву мою2:</slav>
		<rus>Твердо уповал я на Господа, и Он приклонился ко мне и услышал вопль мой;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> и3 возведe мz t р0ва страстeй и3 t брeніz ти1ны, и3 постaви на кaмени н0зэ мои2 и3 и3спрaви стwпы2 мо‰:</slav>
		<rus>извлек меня из страшного рва, из тинистого болота, и поставил на камне ноги мои и утвердил стопы мои;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> и3 вложи2 во ўстA мо‰ пёснь н0ву, пёніе бGу нaшему. Ќзрzтъ мн0зи и3 ўбоsтсz, и3 ўповaютъ на гDа.</slav>
		<rus>и вложил в уста мои новую песнь - хвалу Богу нашему. Увидят многие и убоятся и будут уповать на Господа.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Бlжeнъ мyжъ, є3мyже є4сть и4мz гDне ўповaніе є3гw2, и3 не призрЁ въ суєты2 и3 неистовлє1ніz лHжнаz.</slav>
		<rus>Блажен человек, который на Господа возлагает надежду свою и не обращается к гордым и к уклоняющимся ко лжи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> МнHга сотвори1лъ є3си2 ты2, гDи б9е м0й, чудесA тво‰, и3 помышлeніємъ твои6мъ нёсть кто2 ўпод0битсz тебЁ: возвэсти1хъ и3 глаг0лахъ: ўмн0жишасz пaче числA.</slav>
		<rus>Много соделал Ты, Господи, Боже мой: о чудесах и помышлениях Твоих о нас - кто уподобится Тебе! - хотел бы я проповедывать и говорить, но они превышают число.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Жeртвы и3 приношeніz не восхотёлъ є3си2, тёло же сверши1лъ ми2 є3си2: всесожжeній и3 њ грэсЁ не взыскaлъ є3си2.</slav>
		<rus>Жертвы и приношения Ты не восхотел; Ты открыл мне уши; всесожжения и жертвы за грех Ты не потребовал.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> ТогдA рёхъ: сE, пріидY: въ глави1знэ кни1жнэ пи1сано є4сть њ мнЁ:</slav>
		<rus>Тогда я сказал: вот, иду; в свитке книжном написано о мне:</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> є4же сотвори1ти в0лю твою2, б9е м0й, восхотёхъ, и3 зак0нъ тв0й посредЁ чрeва моегw2.</slav>
		<rus>я желаю исполнить волю Твою, Боже мой, и закон Твой у меня в сердце.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Благовэсти1хъ прaвду въ цRкви вели1цэй, сE, ўстнaмъ мои6мъ не возбраню2: гDи, ты2 разумёлъ є3си2.</slav>
		<rus>Я возвещал правду Твою в собрании великом; я не возбранял устам моим: Ты, Господи, знаешь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Прaвду твою2 не скрhхъ въ сeрдцы моeмъ, и4стину твою2 и3 сп7сeніе твоE рёхъ, не скрhхъ млcть твою2 и3 и4стину твою2 t с0нма мн0га.</slav>
		<rus>Правды Твоей не скрывал в сердце моем, возвещал верность Твою и спасение Твое, не утаивал милости Твоей и истины Твоей пред собранием великим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Тh же, гDи, не ўдали2 щедр0тъ твои1хъ t менє2: млcть твоS и3 и4стина твоS вhну да застyпитэ мS.</slav>
		<rus>Не удерживай, Господи, щедрот Твоих от меня; милость Твоя и истина Твоя да охраняют меня непрестанно,</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ћкw њдержaша мS ѕл†z, и5мже нёсть числA: постиг0ша мS беззакHніz мо‰, и3 не возмог0хъ зрёти: ўмн0жишасz пaче вл†съ главы2 моеS, и3 сeрдце моE њстaви мS.</slav>
		<rus>ибо окружили меня беды неисчислимые; постигли меня беззакония мои, так что видеть не могу: их более, нежели волос на голове моей; сердце мое оставило меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Бlговоли2, гDи, и3збaвити мS: гDи, во є4же помощи1 ми, вонми2.</slav>
		<rus>Благоволи, Господи, избавить меня; Господи! поспеши на помощь мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Да постыдsтсz и3 посрaмzтсz вкyпэ и4щущіи дyшу мою2, и3з8sти ю5: да возвратsтсz вспsть и3 постыдsтсz хотsщіи ми2 ѕл†z.</slav>
		<rus>Да постыдятся и посрамятся все, ищущие погибели душе моей! Да будут обращены назад и преданы посмеянию желающие мне зла!</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Да пріи1мутъ ѓбіе стyдъ св0й глаг0лющіи ми2: блaгоже, блaгоже.</slav>
		<rus>Да смятутся от посрамления своего говорящие мне: "хорошо! хорошо!"</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Да возрaдуютсz и3 возвеселsтсz њ тебЁ вси2 и4щущіи тебE, гDи, и3 да рекyтъ вhну, да возвели1читсz гDь, лю1бzщіи сп7сeніе твоE.</slav>
		<rus>Да радуются и веселятся Тобою все ищущие Тебя, и любящие спасение Твое да говорят непрестанно: "велик Господь!"</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Ѓзъ же ни1щъ є4смь и3 ўб0гъ, гDь попечeтсz њ мнЁ: пом0щникъ м0й и3 защи1титель м0й є3си2 ты2, б9е м0й, не закосни2. </slav>
		<rus>Я же беден и нищ, но Господь печется о мне. Ты - помощь моя и избавитель мой, Боже мой! не замедли.</rus>
	</verse>
</psalm>
