<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="37">
	<title>
		<num>№</num> Pал0мъ дв7ду, въ воспоминaніе њ суббHтэ, <num>lз</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи, да не ћростію твоeю њбличи1ши менE, нижE гнёвомъ твои1мъ накaжеши менE:</slav>
		<rus>Господи! не в ярости Твоей обличай меня и не во гневе Твоем наказывай меня,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> ћкw стрёлы тво‰ ўнз0ша во мнЁ, и3 ўтверди1лъ є3си2 на мнЁ рyку твою2.</slav>
		<rus>ибо стрелы Твои вонзились в меня, и рука Твоя тяготеет на мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Нёсть и3зцэлeніz въ пл0ти моeй t лицA гнёва твоегw2, нёсть ми1ра въ костeхъ мои1хъ t лицA грBхъ мои1хъ.</slav>
		<rus>Нет целого места в плоти моей от гнева Твоего; нет мира в костях моих от грехов моих,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Ћкw беззакHніz мо‰ превзыд0ша главY мою2, ћкw брeмz тsжкое њтzготёша на мнЁ.</slav>
		<rus>ибо беззакония мои превысили голову мою, как тяжелое бремя отяготели на мне,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Возсмердёша и3 согни1ша р†ны мо‰, t лицA безyміz моегw2.</slav>
		<rus>смердят, гноятся раны мои от безумия моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Пострадaхъ и3 слzк0хсz до концA, вeсь дeнь сётуz хождaхъ:</slav>
		<rus>Я согбен и совсем поник, весь день сетуя хожу,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> ћкw лsдвіz мо‰ нап0лнишасz поругaній, и3 нёсть и3зцэлeніz въ пл0ти моeй.</slav>
		<rus>ибо чресла мои полны воспалениями, и нет целого места в плоти моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Њѕл0бленъ бhхъ и3 смири1хсz до ѕэлA, рыкaхъ t воздыхaніz сeрдца моегw2.</slav>
		<rus>Я изнемог и сокрушен чрезмерно; кричу от терзания сердца моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> ГDи, пред8 тоб0ю всE желaніе моE, и3 воздыхaніе моE t тебє2 не ўтаи1сz.</slav>
		<rus>Господи! пред Тобою все желания мои, и воздыхание мое не сокрыто от Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Сeрдце моE смzтeсz, њстaви мS си1ла моS, и3 свётъ џчію моє1ю, и3 т0й нёсть со мн0ю.</slav>
		<rus>Сердце мое трепещет; оставила меня сила моя, и свет очей моих, - и того нет у меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Дрyзи мои2 и3 и4скренніи мои2 прsмw мнЁ прибли1жишасz и3 стaша.</slav>
		<rus>Друзья мои и искренние отступили от язвы моей, и ближние мои стоят вдали.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> И# бли1жніи мои2 tдалeче менє2 стaша, и3 нуждaхусz и4щущіи дyшу мою2: и3 и4щущіи ѕл†z мнЁ глаг0лаху сyєтнаz, и3 льсти6внымъ вeсь дeнь поучaхусz.</slav>
		<rus>Ищущие же души моей ставят сети, и желающие мне зла говорят о погибели моей и замышляют всякий день козни;</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ѓзъ же ћкw глyхъ не слhшахъ, и3 ћкw нёмъ не tверзazй ќстъ свои1хъ:</slav>
		<rus>а я, как глухой, не слышу, и как немой, который не открывает уст своих;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> и3 бhхъ ћкw человёкъ не слhшай и3 не и3мhй во ўстёхъ свои1хъ њбличeніz.</slav>
		<rus>и стал я, как человек, который не слышит и не имеет в устах своих ответа,</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Ћкw на тS, гDи, ўповaхъ, ты2 ўслhшиши, гDи б9е м0й.</slav>
		<rus>ибо на Тебя, Господи, уповаю я; Ты услышишь, Господи, Боже мой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ћкw рёхъ: да не когдA порaдуютмисz врази2 мои2: и3 внегдA подвижaтисz ногaмъ мои6мъ, на мS велерёчеваша.</slav>
		<rus>И я сказал: да не восторжествуют надо мною [враги мои]; когда колеблется нога моя, они величаются надо мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Ћкw ѓзъ на р†ны гот0въ, и3 болёзнь моS предо мн0ю є4сть вhну.</slav>
		<rus>Я близок к падению, и скорбь моя всегда предо мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Ћкw беззак0ніе моE ѓзъ возвэщY и3 попекyсz њ грэсЁ моeмъ.</slav>
		<rus>Беззаконие мое я сознаю, сокрушаюсь о грехе моем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> Врази1 же мои2 живyтъ и3 ўкрэпи1шасz пaче менє2, и3 ўмн0жишасz ненави1дzщіи мS без8 прaвды:</slav>
		<rus>А враги мои живут и укрепляются, и умножаются ненавидящие меня безвинно;</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> воздаю1щіи ми2 ѕл†z воз8 благ†z њболгaху мS, занE гонsхъ благостhню.</slav>
		<rus>и воздающие мне злом за добро враждуют против меня за то, что я следую добру.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> Не њстaви менE, гDи б9е м0й, не tступи2 t менє2:</slav>
		<rus>Не оставь меня, Господи, Боже мой! Не удаляйся от меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> вонми2 въ п0мощь мою2, гDи сп7сeніz моегw2.</slav>
		<rus>поспеши на помощь мне, Господи, Спаситель мой!</rus>
	</verse>
</psalm>
