<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="3">
	<title>
		<num>№</num> Pал0мъ дв7ду, внегдA tбэгaше t лицA ґвессалHма сhна своегw2, <num>G</num>.
<rus>Псалом Давида, когда он бежал от Авессалома, сына своего.</rus>
	</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи, чт0 сz ўмн0жиша стужaющіи ми2; мн0зи востаю1тъ на мS, </slav>
		<rus>Господи! как умножились враги мои! Многие восстают на меня</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> мн0зи глаг0лютъ души2 моeй: нёсть спcніz є3мY въ бз7э є3гw2. </slav>
		<rus>многие говорят душе моей: "нет ему спасения в Боге".</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Тh же, гDи, застyпникъ м0й є3си2, слaва моS, и3 возносsй главY мою2.</slav>
		<rus>Но Ты, Господи, щит предо мною, слава моя, и Ты возносишь голову мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Глaсомъ мои1мъ ко гDу воззвaхъ, и3 ўслhша мS t горы2 с™hz своеS.</slav>
		<rus>Гласом моим взываю к Господу, и Он слышит меня со святой горы Своей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ѓзъ ўснyхъ, и3 спaхъ, востaхъ, ћкw гDь застyпитъ мS.</slav>
		<rus>Ложусь я, сплю и встаю, ибо Господь защищает меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Не ўбою1сz t тeмъ людjй, w4крестъ напaдающихъ на мS.</slav>
		<rus>Не убоюсь тем народа, которые со всех сторон ополчились на меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Воскрcни2, гDи, сп7си1 мz, б9е м0й: ћкw ты2 порази1лъ є3си2 вс‰ враждyющыz ми2 всyе, зyбы грёшникwвъ сокруши1лъ є3си2.</slav>
		<rus>Восстань, Господи! спаси меня, Боже мой! ибо Ты поражаешь в ланиту всех врагов моих; сокрушаешь зубы нечестивых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> ГDне є4сть спcніе, и3 на лю1дехъ твои1хъ блгcвeніе твоE.</slav>
		<rus>От Господа спасение. Над народом Твоим благословение Твое.</rus>
	</verse>
</psalm>
