<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="41">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, въ рaзумъ сынHвъ корeовыхъ, pал0мъ дв7ду, <num>м7а</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И$</initial>мже w4бразомъ желaетъ є3лeнь на и3ст0чники водны6z, си1це желaетъ душA моS къ тебЁ, б9е.</slav>
		<rus>Как лань желает к потокам воды, так желает душа моя к Тебе, Боже!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> ВозжадA душA моS къ бGу крёпкому, жив0му: когдA пріидY и3 kвлю1сz лицY б9ію;</slav>
		<rus>Жаждет душа моя к Богу крепкому, живому: когда приду и явлюсь пред лице Божие!</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Бhша слeзы мо‰ мнЁ хлёбъ дeнь и3 н0щь, внегдA глаг0латисz мнЁ на всsкъ дeнь: гдё є3сть бGъ тв0й; </slav>
		<rus>Слезы мои были для меня хлебом день и ночь, когда говорили мне всякий день: "где Бог твой?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Сі‰ помzнyхъ, и3 и3зліsхъ на мS дyшу мою2: ћкw пройдY въ мёсто селeніz ди1вна, дaже до д0му б9іz, во глaсэ рaдованіz и3 и3сповёданіz, шyма прaзднующагw.</slav>
		<rus>Вспоминая об этом, изливаю душу мою, потому что я ходил в многолюдстве, вступал с ними в дом Божий со гласом радости и славословия празднующего сонма.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Вскyю приск0рбна є3си2, душE моS; и3 вскyю смущaеши мS; ўповaй на бGа, ћкw и3сповёмсz є3мY, сп7сeніе лицA моегw2 и3 бGъ м0й.</slav>
		<rus>Что унываешь ты, душа моя, и что смущаешься? Уповай на Бога, ибо я буду еще славить Его, Спасителя моего и Бога моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Ко мнЁ самомY душA моS смzтeсz: сегw2 рaди помzнyхъ тS t земли2 їoрдaнски и3 є3рмwніи1мски, t горы2 мaлыz.</slav>
		<rus>Унывает во мне душа моя; посему я воспоминаю о Тебе с земли Иорданской, с Ермона, с горы Цоар.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Бeздна бeздну призывaетъ во глaсэ хлsбій твои1хъ: вс‰ высwты6 тво‰ и вHлны тво‰ на мнЁ преид0ша.</slav>
		<rus>Бездна бездну призывает голосом водопадов Твоих; все воды Твои и волны Твои прошли надо мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Въ дeнь заповёсть гDь млcть свою2, и3 н0щію пёснь є3гw2 t менє2 (ў менє2), моли1тва бGу животA моегw2.</slav>
		<rus>Днем явит Господь милость Свою, и ночью песнь Ему у меня, молитва к Богу жизни моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> РекY бGу: застyпникъ м0й є3си2, почто2 мS забhлъ є3си2; и3 вскyю сётуz хождY, внегдA њскорблsетъ врaгъ; </slav>
		<rus>Скажу Богу, заступнику моему: для чего Ты забыл меня? Для чего я сетуя хожу от оскорблений врага?</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> ВнегдA сокрушaтисz костeмъ мои6мъ, поношaху ми2 врази2 мои2, внегдA глаг0лати и5мъ мнЁ на всsкъ дeнь: гдё є3сть бGъ тв0й;</slav>
		<rus>Как бы поражая кости мои, ругаются надо мною враги мои, когда говорят мне всякий день: "где Бог твой?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Вскyю приск0рбна є3си2, душE моS; и3 вскyю смущaеши мS; ўповaй на бGа, ћкw и3сповёмсz є3мY, сп7сeніе лицA моегw2 и3 бGъ м0й.</slav>
		<rus>Что унываешь ты, душа моя, и что смущаешься? Уповай на Бога, ибо я буду еще славить Его, Спасителя моего и Бога моего.</rus>
	</verse>
</psalm>
