<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="46">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ сынёхъ корeовыхъ, pал0мъ, <num>м7ѕ</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>си2 kзhцы, восплещи1те рукaми, воскли1кните бGу глaсомъ рaдованіz:</slav>
		<rus>Восплещите руками все народы, воскликните Богу гласом радости;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> ћкw гDь вhшній стрaшенъ, цRь вeлій по всeй земли2:</slav>
		<rus>ибо Господь Всевышний страшен, - великий Царь над всею землею;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> покори2 лю1ди нaмъ и3 kзhки под8 н0ги нaша: </slav>
		<rus>покорил нам народы и племена под ноги наши;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> и3збрA нaмъ достоsніz своE, добр0ту їaкwвлю, ю4же возлюби2.</slav>
		<rus>избрал нам наследие наше, красу Иакова, которого возлюбил.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Взhде бGъ въ воскликновeніи, гDь во глaсэ трyбнэ.</slav>
		<rus>Восшел Бог при восклицаниях, Господь при звуке трубном.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> П0йте бGу нaшему, п0йте: п0йте цReви нaшему, п0йте.</slav>
		<rus>Пойте Богу нашему, пойте; пойте Царю нашему, пойте,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> ћкw цRь всеS земли2 бGъ, п0йте разyмнw.</slav>
		<rus>ибо Бог - Царь всей земли; пойте все разумно.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> ВоцRи1сz бGъ над8 kзы6ки: бGъ сэди1тъ на прcт0лэ с™ёмъ своeмъ.</slav>
		<rus>Бог воцарился над народами, Бог воссел на святом престоле Своем;</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Кн‰зи лю1дстіи собрaшасz съ бGомъ ґвраaмлимъ: ћкw б9іи держaвніи земли2 ѕэлw2 вознес0шасz.</slav>
		<rus>князья народов собрались к народу Бога Авраамова, ибо щиты земли - Божии; Он превознесен над ними.</rus>
	</verse>
</psalm>
