<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="45">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ сынёхъ корeовыхъ, њ тaйныхъ, pал0мъ <num>м7є</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>Gъ нaмъ прибёжище и3 си1ла, пом0щникъ въ ск0рбехъ њбрётшихъ ны2 ѕэлw2.</slav>
		<rus>Бог нам прибежище и сила, скорый помощник в бедах,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Сегw2 рaди не ўбои1мсz, внегдA смущaетсz землS, и3 прелагaютсz г0ры въ сердцA морск†z.</slav>
		<rus>посему не убоимся, хотя бы поколебалась земля, и горы двинулись в сердце морей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Возшумёша и3 смzт0шасz в0ды и4хъ, смzт0шасz г0ры крёпостію є3гw2. </slav>
		<rus>Пусть шумят, вздымаются воды их, трясутся горы от волнения их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> РBчнаz ўстремлє1ніz веселsтъ грaдъ б9ій: њс™и1лъ є4сть селeніе своE вhшній.</slav>
		<rus>Речные потоки веселят град Божий, святое жилище Всевышнего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> БGъ посредЁ є3гw2, и3 не подви1житсz: пом0жетъ є3мY бGъ ќтрw заyтра.</slav>
		<rus>Бог посреди его; он не поколеблется: Бог поможет ему с раннего утра.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Смzт0шасz kзhцы, ўклони1шасz ц†рствіz: дадE глaсъ св0й вhшній, подви1жесz землS.</slav>
		<rus>Восшумели народы; двинулись царства: [Всевышний] дал глас Свой, и растаяла земля.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> ГDь си1лъ съ нaми, застyпникъ нaшъ бGъ їaкwвль.</slav>
		<rus>Господь сил с нами, Бог Иакова заступник наш.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Пріиди1те и3 ви1дите дэлA б9іz, ±же положи2 чудесA на земли2:</slav>
		<rus>Придите и видите дела Господа, - какие произвел Он опустошения на земле:</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> teмлz бр†ни до конє1цъ земли2, лyкъ сокруши1тъ и3 сл0митъ nрyжіе, и3 щиты2 сожжeтъ nгнeмъ.</slav>
		<rus>прекращая брани до края земли, сокрушил лук и переломил копье, колесницы сжег огнем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Ўпраздни1тесz и3 разумёйте, ћкw ѓзъ є4смь бGъ: вознесyсz во kзhцэхъ, вознесyсz на земли2.</slav>
		<rus>Остановитесь и познайте, что Я - Бог: буду превознесен в народах, превознесен на земле.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> ГDь си1лъ съ нaми, застyпникъ нaшъ бGъ їaкwвль.</slav>
		<rus>Господь сил с нами, заступник наш Бог Иакова.</rus>
	</verse>
</psalm>
