<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="40">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, <num>м7</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>lжeнъ разумэвazй на ни1ща и3 ўб0га, въ дeнь лю1тъ и3збaвитъ є3го2 гDь.</slav>
		<rus>Блажен, кто помышляет о бедном [и нищем]! В день бедствия избавит его Господь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> ГDь да сохрани1тъ є3го2 и3 живи1тъ є3го2, и3 да ўбlжи1тъ є3го2 на земли2 и3 да не предaстъ є3гw2 въ рyки врагHвъ є3гw2.</slav>
		<rus>Господь сохранит его и сбережет ему жизнь; блажен будет он на земле. И Ты не отдашь его на волю врагов его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> ГDь да пом0жетъ є3мY на nдрЁ болёзни є3гw2: всE л0же є3гw2 њбрати1лъ є3си2 въ болBзни є3гw2.</slav>
		<rus>Господь укрепит его на одре болезни его. Ты изменишь все ложе его в болезни его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Ѓзъ рёхъ: гDи, поми1луй мS, и3сцэли2 дyшу мою2, ћкw согрэши1хъ ти2.</slav>
		<rus>Я сказал: Господи! помилуй меня, исцели душу мою, ибо согрешил я пред Тобою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Врази2 мои2 рёша мнЁ ѕл†z: когдA ќмретъ, и3 поги1бнетъ и4мz є3гw2;</slav>
		<rus>Враги мои говорят обо мне злое: "когда он умрет и погибнет имя его?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> И# вхождaше ви1дэти, всyе глаг0лаше сeрдце є3гw2: собрA беззак0ніе себЁ, и3схождaше в0нъ и3 глаг0лаше вкyпэ. </slav>
		<rus>И если приходит кто видеть меня, говорит ложь; сердце его слагает в себе неправду, и он, выйдя вон, толкует.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> На мS шептaху вси2 врази2 мои2, на мS помышлsху ѕл†z мнЁ.</slav>
		<rus>Все ненавидящие меня шепчут между собою против меня, замышляют на меня зло:</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Сл0во законопрестyпное возложи1ша на мS: є3дA спsй не приложи1тъ воскреснyти;</slav>
		<rus>"слово велиала пришло на него; он слег; не встать ему более".</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> И$бо человёкъ ми1ра моегw2, на нег0же ўповaхъ, kдhй хлёбы мо‰, возвели1чи на мS запинaніе. </slav>
		<rus>Даже человек мирный со мною, на которого я полагался, который ел хлеб мой, поднял на меня пяту.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Тh же, гDи, поми1луй мS и3 возстaви мS, и3 воздaмъ и5мъ.</slav>
		<rus>Ты же, Господи, помилуй меня и восставь меня, и я воздам им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Въ сeмъ познaхъ, ћкw восхотёлъ мS є3си2, ћкw не возрaдуетсz врaгъ м0й њ мнЁ.</slav>
		<rus>Из того узнаю, что Ты благоволишь ко мне, если враг мой не восторжествует надо мною,</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Менe же за неѕл0біе пріsлъ, и3 ўтверди1лъ мS є3си2 пред8 тоб0ю въ вёкъ.</slav>
		<rus>а меня сохранишь в целости моей и поставишь пред лицем Твоим на веки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Блгcвeнъ гDь бGъ ї}левъ t вёка и3 до вёка: бyди, бyди.</slav>
		<rus>Благословен Господь Бог Израилев от века и до века! Аминь, аминь!</rus>
	</verse>
</psalm>
