<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="48">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, сынHмъ корewвымъ, pал0мъ, <num>м7и</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Ў</initial>слhшите сі‰, вси2 kзhцы, внуши1те, вси2 живyщіи по вселeннэй,</slav>
		<rus>Слушайте сие, все народы; внимайте сему, все живущие во вселенной, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> земнор0дніи же и3 сhнове человёчестіи, вкyпэ богaтъ и3 ўб0гъ.</slav>
		<rus>и простые и знатные, богатый, равно как бедный.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> ЎстA мо‰ возглаг0лютъ премyдрость, и3 поучeніе сeрдца моегw2 рaзумъ.</slav>
		<rus>Уста мои изрекут премудрость, и размышления сердца моего - знание.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Приклоню2 въ при1тчу ќхо моE, tвeрзу во pалти1ри ганaніе моE.</slav>
		<rus>Приклоню ухо мое к притче, на гуслях открою загадку мою:</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Вскyю бою1сz въ дeнь лю1тъ; беззак0ніе пzты2 моеS њбhдетъ мS.</slav>
		<rus>"для чего бояться мне во дни бедствия, когда беззаконие путей моих окружит меня?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Надёющіисz на си1лу свою2 и3 њ мн0жествэ богaтства своегw2 хвaлzщіисz:</slav>
		<rus>Надеющиеся на силы свои и хвалящиеся множеством богатства своего!</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> брaтъ не и3збaвитъ, и3збaвитъ ли человёкъ; не дaстъ бGу и3змёны за сS,</slav>
		<rus>человек никак не искупит брата своего и не даст Богу выкупа за него:</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> и3 цёну и3збавлeніz души2 своеS: и3 ўтруди1сz въ вёкъ,</slav>
		<rus>дорога цена искупления души их, и не будет того вовек,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> и3 жи1въ бyдетъ до концA, не ќзритъ пaгубы.</slav>
		<rus>чтобы остался кто жить навсегда и не увидел могилы.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Е#гдA ўви1дитъ прем{дрыz ўмирaющыz, вкyпэ безyменъ и3 несмhсленъ поги1бнутъ, и3 њстaвzтъ чужди6мъ богaтство своE.</slav>
		<rus>Каждый видит, что и мудрые умирают, равно как и невежды и бессмысленные погибают и оставляют имущество свое другим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> И# гр0би и4хъ жили6ща и4хъ во вёкъ, селє1ніz и4хъ въ р0дъ и3 р0дъ, нарек0ша и3менA сво‰ на землsхъ.</slav>
		<rus>В мыслях у них, что домы их вечны, и что жилища их в род и род, и земли свои они называют своими именами.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> И# человёкъ въ чeсти сhй не разумЁ, приложи1сz скотHмъ несмhслєннымъ и3 ўпод0бисz и5мъ.</slav>
		<rus>Но человек в чести не пребудет; он уподобится животным, которые погибают.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Сeй пyть и4хъ соблaзнъ и5мъ, и3 по си1хъ во ўстёхъ свои1хъ благоволsтъ.</slav>
		<rus>Этот путь их есть безумие их, хотя последующие за ними одобряют мнение их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ћкw џвцы во ѓдэ положeни сyть, смeрть ўпасeтъ |: и3 њбладaютъ и4ми прaвіи заyтра, и3 п0мощь и4хъ њбетшaетъ во ѓдэ: t слaвы своеS и3зриновeни бhша.</slav>
		<rus>Как овец, заключат их в преисподнюю; смерть будет пасти их, и наутро праведники будут владычествовать над ними; сила их истощится; могила - жилище их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Nбaче бGъ и3збaвитъ дyшу мою2 и3з8 руки2 ѓдовы, є3гдA пріeмлетъ мS.</slav>
		<rus>Но Бог избавит душу мою от власти преисподней, когда примет меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Не ўб0йсz, є3гдA разбогатёетъ человёкъ, и3ли2 є3гдA ўмн0житсz слaва д0му є3гw2:</slav>
		<rus>Не бойся, когда богатеет человек, когда слава дома его умножается:</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> ћкw внегдA ўмрeти є3мY, не в0зметъ вс‰, нижE сни1детъ съ ни1мъ слaва є3гw2.</slav>
		<rus>ибо умирая не возьмет ничего; не пойдет за ним слава его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Ћкw душA є3гw2 въ животЁ є3гw2 благослови1тсz, и3сповёстсz тебЁ, є3гдA благосотвори1ши є3мY.</slav>
		<rus>хотя при жизни он ублажает душу свою, и прославляют тебя, что ты удовлетворяешь себе,</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> Вни1детъ дaже до р0да nтє1цъ свои1хъ, дaже до вёка не ќзритъ свёта.</slav>
		<rus>но он пойдет к роду отцов своих, которые никогда не увидят света.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> И# человёкъ въ чeсти сhй не разумЁ, приложи1сz скотHмъ несмhслєннымъ и3 ўпод0бисz и5мъ.</slav>
		<rus />
	</verse>
</psalm>
