<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="54">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, въ пёснехъ рaзума, ґсaфу, pал0мъ, <num>н7д</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>нуши2, б9е, моли1тву мою2 и3 не прeзри молeніz моегw2:</slav>
		<rus>Услышь, Боже, молитву мою и не скрывайся от моления моего;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> вонми1 ми и3 ўслhши мS: возскорбёхъ печaлію моeю (во и3скушeніи моeмъ), и3 смzт0хсz</slav>
		<rus>внемли мне и услышь меня; я стенаю в горести моей, и смущаюсь</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> t глaса врaжіz и3 t стужeніz грёшнича: ћкw ўклони1ша на мS беззак0ніе и3 во гнёвэ враждовaху ми2.</slav>
		<rus>от голоса врага, от притеснения нечестивого, ибо они возводят на меня беззаконие и в гневе враждуют против меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Сeрдце моE смzтeсz во мнЁ, и3 боsзнь смeрти нападE на мS:</slav>
		<rus>Сердце мое трепещет во мне, и смертные ужасы напали на меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> стрaхъ и3 трeпетъ пріи1де на мS, и3 покрh мz тмA.</slav>
		<rus>страх и трепет нашел на меня, и ужас объял меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> И# рёхъ: кто2 дaстъ ми2 крилB ћкw голуби6нэ; и3 полещY, и3 почjю.</slav>
		<rus>И я сказал: "кто дал бы мне крылья, как у голубя? я улетел бы и успокоился бы;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> СE, ўдали1хсz бёгаz и3 водвори1хсz въ пустhни.</slav>
		<rus>далеко удалился бы я, и оставался бы в пустыне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Чazхъ бGа сп7сaющагw мS t малодyшіz и3 t бyри.</slav>
		<rus>поспешил бы укрыться от вихря, от бури".</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Потопи2, гDи, и3 раздэли2 z3зhки и4хъ: ћкw ви1дэхъ беззак0ніе и3 прерэкaніе во грaдэ.</slav>
		<rus>Расстрой, Господи, и раздели языки их, ибо я вижу насилие и распри в городе;</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Днeмъ и3 н0щію њбhдетъ и5 по стэнaмъ є3гw2: беззак0ніе и3 трyдъ посредЁ є3гw2, и3 непрaвда:</slav>
		<rus>днем и ночью ходят они кругом по стенам его; злодеяния и бедствие посреди его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> и3 не њскудЁ t ст0гнъ є3гw2 ли1хва и3 лeсть.</slav>
		<rus>посреди его пагуба; обман и коварство не сходят с улиц его:</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ћкw ѓще бы врaгъ поноси1лъ ми2, претерпёлъ бhхъ ќбw: и3 ѓще бы ненави1дzй мS на мS велерёчевалъ, ўкрhлбыхсz t негw2.</slav>
		<rus>ибо не враг поносит меня, - это я перенес бы; не ненавистник мой величается надо мною, - от него я укрылся бы;</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Тh же, человёче равнодyшне, владhко м0й и3 знaемый м0й,</slav>
		<rus>но ты, который был для меня то же, что я, друг мой и близкий мой,</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> и4же кyпнw наслаждaлсz є3си2 со мн0ю брaшенъ: въ домY б9іи ходи1хомъ є3диномышлeніемъ.</slav>
		<rus>с которым мы разделяли искренние беседы и ходили вместе в дом Божий.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Да пріи1детъ же смeрть на нS, и3 да сни1дутъ во ѓдъ жи1ви: ћкw лукaвство въ жили1щихъ и4хъ, посредЁ и4хъ.</slav>
		<rus>Да найдет на них смерть; да сойдут они живыми в ад, ибо злодейство в жилищах их, посреди их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ѓзъ къ бGу воззвaхъ, и3 гDь ўслhша мS.</slav>
		<rus>Я же воззову к Богу, и Господь спасет меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Вeчеръ и3 заyтра и3 полyдне повёмъ и3 возвэщY, и3 ўслhшитъ глaсъ м0й.</slav>
		<rus>Вечером и утром и в полдень буду умолять и вопиять, и Он услышит голос мой,</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> И#збaвитъ ми1ромъ дyшу мою2 t приближаю1щихсz мнЁ: ћкw во мн0зэ бsху со мн0ю.</slav>
		<rus>избавит в мире душу мою от восстающих на меня, ибо их много у меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> Ўслhшитъ бGъ, и3 смири1тъ | сhй прeжде вBкъ: нёсть бо и5мъ и3змэнeніz, ћкw не ўбоsшасz бGа.</slav>
		<rus>услышит Бог, и смирит их от века Живущий, потому что нет в них перемены; они не боятся Бога,</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> ПрострE рyку свою2 на воздаsніе: њскверни1ша завётъ є3гw2.</slav>
		<rus>простерли руки свои на тех, которые с ними в мире, нарушили союз свой;</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> Раздэли1шасz t гнёва лицA є3гw2, и3 прибли1жишасz сердцA и4хъ: ўмsкнуша словесA и4хъ пaче є3лeа, и3 т† сyть стрёлы.</slav>
		<rus>уста их мягче масла, а в сердце их вражда; слова их нежнее елея, но они суть обнаженные мечи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> Возвeрзи на гDа печaль твою2, и3 т0й тS препитaетъ: не дaстъ въ вёкъ молвы2 првdнику.</slav>
		<rus>Возложи на Господа заботы твои, и Он поддержит тебя. Никогда не даст Он поколебаться праведнику.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> Тh же, б9е, низведeши и5хъ въ студенeцъ и3стлёніz: мyжіе кровeй и3 льсти2 не преполовsтъ днjй свои1хъ. Ѓзъ же, гDи, ўповaю на тS.</slav>
		<rus>Ты, Боже, низведешь их в ров погибели; кровожадные и коварные не доживут и до половины дней своих. А я на Тебя, [Господи,] уповаю.</rus>
	</verse>
</psalm>
