<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="5">
	<title>
		<num>№</num> Њ наслёдствующемъ, pал0мъ дв7ду, <num>є7</num>.<rus>Начальнику хора. На духовых орудиях. Псалом Давида.</rus>
	</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>лаг0лы мо‰ внуши2, гDи, разумёй звaніе моE.</slav>
		<rus>Услышь, Господи, слова мои, уразумей помышления мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Вонми2 глaсу молeніz моегw2, цRю2 м0й и3 б9е м0й: ћкw къ тебЁ помолю1сz, гDи.</slav>
		<rus>Внемли гласу вопля моего, Царь мой и Бог мой! ибо я к Тебе молюсь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Заyтра ўслhши глaсъ м0й: заyтра предстaну ти2, и3 ќзриши мS:</slav>
		<rus>Господи! рано услышь голос мой, - рано предстану пред Тобою, и буду ожидать,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> ћкw бGъ не хотsй беззак0ніz ты2 є3си2: не присели1тсz къ тебЁ лукaвнуzй,</slav>
		<rus>ибо Ты Бог, не любящий беззакония; у Тебя не водворится злой;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> нижE пребyдутъ беззакHнницы пред8 nчи1ма твои1ма: возненави1дэлъ є3си2 вс‰ дёлающыz беззак0ніе.</slav>
		<rus>нечестивые не пребудут пред очами Твоими: Ты ненавидишь всех, делающих беззаконие.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> погуби1ши вс‰ глаг0лющыz лжY: мyжа кровeй и3 льсти1ва гнушaетсz гDь.</slav>
		<rus>Ты погубишь говорящих ложь; кровожадного и коварного гнушается Господь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Ѓзъ же мн0жествомъ млcти твоеS вни1ду въ д0мъ тв0й, поклоню1сz ко хрaму с™0му твоемY, въ стрaсэ твоeмъ.</slav>
		<rus>А я, по множеству милости Твоей, войду в дом Твой, поклонюсь святому храму Твоему в страхе Твоем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> ГDи, настaви мS прaвдою твоeю, вр†гъ мои1хъ рaди и3спрaви пред8 тоб0ю пyть м0й.</slav>
		<rus>Господи! путеводи меня в правде Твоей, ради врагов моих; уровняй предо мною путь Твой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Ћкw нёсть во ўстёхъ и4хъ и4стины, сeрдце и4хъ сyетно, гр0бъ tвeрстъ гортaнь и4хъ, z3зы6ки свои1ми льщaху.</slav>
		<rus>Ибо нет в устах их истины: сердце их - пагуба, гортань их - открытый гроб, языком своим льстят.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Суди2 и5мъ, б9е, да tпадyтъ t мhслей свои1хъ: по мн0жеству нечeстіz и4хъ и3зри1ни |, ћкw преwгорчи1ша тS, гDи.</slav>
		<rus>Осуди их, Боже, да падут они от замыслов своих; по множеству нечестия их, отвергни их, ибо они возмутились против Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> И# да возвеселsтсz вси2 ўповaющіи на тS, во вёкъ возрaдуютсz, и3 всели1шисz въ ни1хъ: и3 похвaлzтсz њ тебЁ лю1бzщіи и4мz твоE.</slav>
		<rus>И возрадуются все уповающие на Тебя, вечно будут ликовать, и Ты будешь покровительствовать им; и будут хвалиться Тобою любящие имя Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ћкw ты2 блгcви1ши првdника, гд7и, ћкw nрyжіемъ бlговолeніz вэнчaлъ є3си2 нaсъ.</slav>
		<rus>Ибо Ты благословляешь праведника, Господи; благоволением, как щитом, венчаешь его.</rus>
	</verse>
</psalm>
