<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="63">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, pал0мъ двду, <num>…г</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Ў</initial>слhши, б9е, глaсъ м0й, внегдA моли1тимисz къ тебЁ: t стрaха врaжіz и3зми2 дyшу мою2.</slav>
		<rus>Услышь, Боже, голос мой в молитве моей, сохрани жизнь мою от страха врага;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Покрhй мS t с0нма лукaвнующихъ, t мн0жества дёлающихъ непрaвду:</slav>
		<rus>укрой меня от замысла коварных, от мятежа злодеев,</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> и5же и3з8wстри1ша ћкw мeчь z3зhки сво‰, напрzг0ша лyкъ св0й, вeщь г0рьку,</slav>
		<rus>которые изострили язык свой, как меч; напрягли лук свой - язвительное слово,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> сострэлsти въ тaйныхъ непор0чна: внезaпу сострэлsютъ є3го2, и3 не ўбоsтсz.</slav>
		<rus>чтобы втайне стрелять в непорочного; они внезапно стреляют в него и не боятся.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ўтверди1ша себЁ сл0во лукaвое: повёдаша скрhти сэть, рёша: кто2 ќзритъ и5хъ;</slav>
		<rus>Они утвердились в злом намерении, совещались скрыть сеть, говорили: кто их увидит?</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> И#спытaша беззак0ніе: и3счез0ша и3спытaющіи и3спыт†ніz: пристyпитъ человёкъ, и3 сeрдце глубоко2.</slav>
		<rus>Изыскивают неправду, делают расследование за расследованием даже до внутренней жизни человека и до глубины сердца.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> И# вознесeтсz бGъ: стрёлы младeнєцъ бhша ћзвы и4хъ,</slav>
		<rus>Но поразит их Бог стрелою: внезапно будут они уязвлены;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> и3 и3знемог0ша на нS kзhцы и4хъ: смути1шасz вси2 ви1дzщіи и5хъ. </slav>
		<rus>языком своим они поразят самих себя; все, видящие их, удалятся от них.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> И# ўбоsсz всsкъ человёкъ: и3 возвэсти1ша дэлA б9іz, и3 творє1ніz є3гw2 разумёша.</slav>
		<rus>И убоятся все человеки, и возвестят дело Божие, и уразумеют, что это Его дело.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Возвесели1тсz првdникъ њ гDэ и3 ўповaетъ на него2: и3 похвaлzтсz вси2 прaвіи срdцемъ.</slav>
		<rus>А праведник возвеселится о Господе и будет уповать на Него; и похвалятся все правые сердцем.</rus>
	</verse>
</psalm>
