<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="75">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, въ пёснехъ, pал0мъ ґсaфу, пёснь ко ґссmрjанину, <num>о7є</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>ёдомъ во їудeи бGъ: во ї}ли вeліе и4мz є3гw2.</slav>
		<rus>Ведом в Иудее Бог; у Израиля велико имя Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> И# бhсть въ ми1рэ мёсто є3гw2, и3 жили1ще є3гw2 въ сіHнэ.</slav>
		<rus>И было в Салиме жилище Его и пребывание Его на Сионе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Тaмw сокруши2 крёпwсти лукHвъ, nрyжіе и3 мeчь и3 брaнь.</slav>
		<rus>Там сокрушил Он стрелы лука, щит и меч и брань.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Просвэщaеши ты2 ди1внw t г0ръ вёчныхъ.</slav>
		<rus>Ты славен, могущественнее гор хищнических.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Смzт0шасz вси2 неразyмніи сeрдцемъ: ўснyша сн0мъ свои1мъ, и3 ничт0же њбрэт0ша вси2 мyжіе богaтства въ рукaхъ свои1хъ.</slav>
		<rus>Крепкие сердцем стали добычею, уснули сном своим, и не нашли все мужи силы рук своих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> T запрещeніz твоегw2, б9е їaковль, воздремaша всёдшіи на к0ни.</slav>
		<rus>От прещения Твоего, Боже Иакова, вздремали и колесница и конь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Ты2 стрaшенъ є3си2, и3 кто2 противостaнетъ тебЁ; tт0лэ гнёвъ тв0й.</slav>
		<rus>Ты страшен, и кто устоит пред лицем Твоим во время гнева Твоего?</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Съ нб7сE слhшанъ сотвори1лъ є3си2 сyдъ: землS ўбоsсz и3 ўмолчA,</slav>
		<rus>С небес Ты возвестил суд; земля убоялась и утихла,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> внегдA востaти на сyдъ бGу, спcти2 вс‰ крHткіz земли2.</slav>
		<rus>когда восстал Бог на суд, чтобы спасти всех угнетенных земли.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Ћкw помышлeніе человёческое и3сповёстсz тебЁ, и3 њстaнокъ помышлeніz прaзднуетъ ти2.</slav>
		<rus>И гнев человеческий обратится во славу Тебе: остаток гнева Ты укротишь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Помоли1тесz и3 воздади1те гDеви бGу нaшему: вси2, и5же w4крестъ є3гw2, принесyтъ дaры</slav>
		<rus>Делайте и воздавайте обеты Господу, Богу вашему; все, которые вокруг Него, да принесут дары Страшному:</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> стрaшному и3 teмлющему дyхи кнzзeй, стрaшному пaче царeй земнhхъ.</slav>
		<rus>Он укрощает дух князей, Он страшен для царей земных.</rus>
	</verse>
</psalm>
