<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="73">
	<title>Рaзума ґсaфу, <num>о7г</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>скyю, б9е, tри1нулъ є3си2 до концA; разгнёвасz ћрость твоS на џвцы пaжити твоеS;</slav>
		<rus>Для чего, Боже, отринул нас навсегда? возгорелся гнев Твой на овец пажити Твоей?</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Помzни2 с0нмъ тв0й, є3г0же стzжaлъ є3си2 и3спeрва, и3збaвилъ є3си2 жезл0мъ достоsніz твоегw2, горA сіHнъ сіS (жeзлъ достоsніz твоегw2, г0ру сіHнъ сію2), въ нeйже всели1лсz є3си2.</slav>
		<rus>Вспомни сонм Твой, который Ты стяжал издревле, искупил в жезл достояния Твоего, - эту гору Сион, на которой Ты веселился.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Воздви1гни рyцэ твои2 на горды6ни и4хъ въ конeцъ, є3ли6ка лукaвнова врaгъ во с™ёмъ твоeмъ.</slav>
		<rus>Подвигни стопы Твои к вековым развалинам: все разрушил враг во святилище.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> И# восхвали1шасz ненави1дzщіи тS посредЁ прaздника твоегw2: положи1ша знaмєніz сво‰ знaмєніz, и3 не познaша.</slav>
		<rus>Рыкают враги Твои среди собраний Твоих; поставили знаки свои вместо знамений наших;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> ћкw во и3сх0дэ превhше: ћкw въ дубрaвэ дрeвzнэ сэки1рами разсэк0ша</slav>
		<rus>показывали себя подобными поднимающему вверх секиру на сплетшиеся ветви дерева;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> двє1ри є3гw2 вкyпэ, сёчивомъ и3 nск0рдомъ разруши1ша и5.</slav>
		<rus>и ныне все резьбы в нем в один раз разрушили секирами и бердышами;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Возжг0ша nгнeмъ с™и1ло твоE: на земли2 њскверни1ша жили1ще и4мене твоегw2.</slav>
		<rus>предали огню святилище Твое; совсем осквернили жилище имени Твоего;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Рёша въ сeрдцы своeмъ ю4жики и4хъ вкyпэ: пріиди1те, и3 tстaвимъ вс‰ прaздники б9іz t земли2.</slav>
		<rus>сказали в сердце своем: "разорим их совсем", - и сожгли все места собраний Божиих на земле.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Знaмєніz и4хъ (знaменій нaшихъ) не ви1дэхомъ: нёсть ктомY прbр0ка, и3 нaсъ не познaетъ ктомY.</slav>
		<rus>Знамений наших мы не видим, нет уже пророка, и нет с нами, кто знал бы, доколе это будет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Док0лэ, б9е, пон0ситъ врaгъ; раздражи1тъ проти1вный и4мz твоE до концA;</slav>
		<rus>Доколе, Боже, будет поносить враг? вечно ли будет хулить противник имя Твое?</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Вскyю tвращaеши рyку твою2 и3 десни1цу твою2 t среды2 нёдра твоегw2 въ конeцъ;</slav>
		<rus>Для чего отклоняешь руку Твою и десницу Твою? Из среды недра Твоего порази их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> БGъ же, цRь нaшъ, прeжде вёка содёла спcніе посредЁ земли2.</slav>
		<rus>Боже, Царь мой от века, устрояющий спасение посреди земли!</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ты2 ўтверди1лъ є3си2 си1лою твоeю м0ре: ты2 стeрлъ є3си2 главы6 ѕміє1въ въ водЁ:</slav>
		<rus>Ты расторг силою Твоею море, Ты сокрушил головы змиев в воде;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> ты2 сокруши1лъ є3си2 главY ѕмjеву, дaлъ є3си2 того2 брaшно лю1демъ є3fіHпскимъ. </slav>
		<rus>Ты сокрушил голову левиафана, отдал его в пищу людям пустыни, [Ефиопским];</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ты2 раст0рглъ є3си2 и3ст0чники и3 пот0ки: ты2 изсуши1лъ є3си2 рёки и3f†мскіz.</slav>
		<rus>Ты иссек источник и поток, Ты иссушил сильные реки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Тв0й є4сть дeнь, и3 твоS є4сть н0щь: ты2 соверши1лъ є3си2 зарю2 и3 с0лнце.</slav>
		<rus>Твой день и Твоя ночь: Ты уготовал светила и солнце;</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ты2 сотвори1лъ є3си2 вс‰ предёлы земли2: жaтву и3 вeсну ты2 создaлъ є3си2 |.</slav>
		<rus>Ты установил все пределы земли, лето и зиму Ты учредил.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Помzни2 сі‰: врaгъ поноси2 гDеви, и3 лю1діе безyмніи раздражи1ша и4мz твоE.</slav>
		<rus>Вспомни же: враг поносит Господа, и люди безумные хулят имя Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Не предaждь ѕвэрє1мъ дyшу и3сповёдающуюсz тебЁ: дyшъ ўб0гихъ твои1хъ не забyди до концA.</slav>
		<rus>Не предай зверям душу горлицы Твоей; собрания убогих Твоих не забудь навсегда.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> При1зри на завётъ тв0й: ћкw и3сп0лнишасz помрачeнніи земли2 домHвъ беззак0ній.</slav>
		<rus>Призри на завет Твой; ибо наполнились все мрачные места земли жилищами насилия.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Да не возврати1тсz смирeнный посрaмленъ: ни1щъ и3 ўб0гъ восхвали1та и4мz твоE.</slav>
		<rus>Да не возвратится угнетенный посрамленным; нищий и убогий да восхвалят имя Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> Востaни, б9е, суди2 прю2 твою2: помzни2 поношeніе твоE, є4же t безyмнагw вeсь дeнь.</slav>
		<rus>Восстань, Боже, защити дело Твое, вспомни вседневное поношение Твое от безумного;</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> Не забyди глaса моли1твєнникъ твои1хъ: гордhнz ненави1дzщихъ тS взhде вhну (да восх0дитъ вhну къ тебЁ).</slav>
		<rus>не забудь крика врагов Твоих; шум восстающих против Тебя непрестанно поднимается.</rus>
	</verse>
</psalm>
