<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="7">
	<title>
		<num>№</num> Pал0мъ дв7ду, є3г0же воспётъ гDеви њ словесёхъ хусjевыхъ, сhна їеменjина, <num>з7</num>.
		<rus>Плачевная песнь, которую Давид воспел Господу по делу Хуса, из племени Вениаминова.</rus>
	</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи б9е м0й, на тS ўповaхъ, сп7си1 мz t всёхъ гонsщихъ мS и3 и3збaви мS:</slav>
		<rus>Господи, Боже мой! на Тебя я уповаю; спаси меня от всех гонителей моих и избавь меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> да не когдA похи1титъ ћкw лeвъ дyшу мою2, не сyщу и3збавлsющу, нижE спасaющу.</slav>
		<rus>да не исторгнет он, подобно льву, души моей, терзая, когда нет избавляющего [и спасающего].</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> ГDи б9е м0й, ѓще сотвори1хъ сіE, ѓще є4сть непрaвда въ рукY моє1ю,</slav>
		<rus>Господи, Боже мой! если я что сделал, если есть неправда в руках моих,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> ѓще воздaхъ воздаю1щымъ ми2 ѕл†, да tпадY u5бо t вр†гъ мои1хъ т0щъ:</slav>
		<rus>если я платил злом тому, кто был со мною в мире, - я, который спасал даже того, кто без причины стал моим врагом, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> да поженeтъ ќбw врaгъ дyшу мою2, и3 да пости1гнетъ, и3 поперeтъ въ зeмлю жив0тъ м0й, и3 слaву мою2 въ пeрсть всели1тъ.</slav>
		<rus>то пусть враг преследует душу мою и настигнет, пусть втопчет в землю жизнь мою, и славу мою повергнет в прах.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Воскrни2, гDи, гнёвомъ твои1мъ, вознеси1сz въ концaхъ вр†гъ твои1хъ, и3 востaни, гDи б9е м0й, повелёніемъ, и4мже заповёдалъ є3си2,</slav>
		<rus>Восстань, Господи, во гневе Твоем; подвигнись против неистовства врагов моих, пробудись для меня на суд, который Ты заповедал, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> и3 с0нмъ людjй њбhдетъ тS: и3 њ т0мъ на высотY њбрати1сz.</slav>
		<rus>сонм людей станет вокруг Тебя; над ним поднимись на высоту.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> ГDь сyдитъ лю1демъ: суди1 ми, гDи, по прaвдэ моeй и3 по неѕл0бэ моeй на мS.</slav>
		<rus>Господь судит народы. Суди меня, Господи, по правде моей и по непорочности моей во мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Да скончaетсz ѕл0ба грёшныхъ, и3 и3спрaвиши првdнаго, и3спытazй сердцA и3 ўтрHбы, б9е, првdнw.</slav>
		<rus>Да прекратится злоба нечестивых, а праведника подкрепи, ибо Ты испытуешь сердца и утробы, праведный Боже!</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> П0мощь моS t бGа, сп7сaющагw пр†выz сeрдцемъ.</slav>
		<rus>Щит мой в Боге, спасающем правых сердцем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> БGъ суди1тель првdнъ, и3 крёпокъ, и3 долготерпэли1въ, и3 не гнёвъ наводsй на всsкъ дeнь.</slav>
		<rus>Бог - судия праведный, [крепкий и долготерпеливый,] и Бог, всякий день строго взыскивающий,</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ѓще не њбратитeсz, nрyжіе своE њчи1ститъ, лyкъ св0й напрzжE, и3 ўгот0ва и5,</slav>
		<rus>если кто не обращается. Он изощряет Свой меч, напрягает лук Свой и направляет его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> и3 въ нeмъ ўгот0ва сосyды смє1ртныz, стрёлы сво‰ сгарaємымъ содёла.</slav>
		<rus>приготовляет для него сосуды смерти, стрелы Свои делает палящими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> СE, болЁ непрaвдою, зачaтъ болёзнь и3 роди2 беззак0ніе:</slav>
		<rus>Вот, нечестивый зачал неправду, был чреват злобою и родил себе ложь;</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> р0въ и3зры2 и3 и3скопA и5, и3 падeтъ въ ћму, ю4же содёла.</slav>
		<rus>рыл ров, и выкопал его, и упал в яму, которую приготовил:</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Њбрати1тсz болёзнь є3гw2 на главy є3гw2, и3 на вeрхъ є3гw2 непрaвда є3гw2 сни1детъ.</slav>
		<rus>злоба его обратится на его голову, и злодейство его упадет на его темя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> И#сповёмсz гDеви по прaвдэ є3гw2 и3 пою2 и4мени гDа вhшнzгw.</slav>
		<rus>Славлю Господа по правде Его и пою имени Господа Всевышнего.</rus>
	</verse>
</psalm>
