<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="88">
	<title>
		<num>№</num> Рaзума є3faма ї}льтzнина, <num>п7и</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>М</initial>лcти тво‰, гDи, во вёкъ воспою2, въ р0дъ и3 р0дъ возвэщY и4стину твою2 ўсты6 мои1ми.</slav>
		<rus>Милости [Твои], Господи, буду петь вечно, в род и род возвещать истину Твою устами моими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> ЗанE рeклъ є3си2: въ вёкъ млcть сози1ждетсz: на нб7сёхъ ўгот0витсz и4стина твоS.</slav>
		<rus>Ибо говорю: навек основана милость, на небесах утвердил Ты истину Твою, когда сказал:</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Завэщaхъ завётъ и3збр†ннымъ мои6мъ, клsхсz дв7ду рабY моемY:</slav>
		<rus>"Я поставил завет с избранным Моим, клялся Давиду, рабу Моему:</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> до вёка ўгот0ваю сёмz твоE, и3 сози1жду въ р0дъ и3 р0дъ прcт0лъ тв0й.</slav>
		<rus>навек утвержу семя твое, в род и род устрою престол твой".</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> И#сповёдzтъ нб7сA чудесA тво‰, гDи, и4бо и4стину твою2 въ цRкви с™hхъ.</slav>
		<rus>И небеса прославят чудные дела Твои, Господи, и истину Твою в собрании святых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Ћкw кто2 во w4блацэхъ ўравни1тсz гDеви; ўпод0битсz гDеви въ сынёхъ б9іихъ;</slav>
		<rus>Ибо кто на небесах сравнится с Господом? кто между сынами Божиими уподобится Господу?</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> БGъ прославлsемь въ совётэ с™hхъ, вeлій и3 стрaшенъ є4сть над8 всёми њкрeстными є3гw2.</slav>
		<rus>Страшен Бог в великом сонме святых, страшен Он для всех окружающих Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> ГDи б9е си1лъ, кто2 под0бенъ тебЁ; си1ленъ є3си2, гDи, и3 и4стина твоS w4крестъ тебє2.</slav>
		<rus>Господи, Боже сил! кто силен, как Ты, Господи? И истина Твоя окрест Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Ты2 влdчествуеши держaвою морск0ю: возмущeніе же в0лнъ є3гw2 ты ўкрочaеши.</slav>
		<rus>Ты владычествуешь над яростью моря: когда воздымаются волны его, Ты укрощаешь их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Ты2 смири1лъ, є3си2, ћкw ћзвена, г0рдаго: мhшцею си1лы твоеS расточи1лъ є3си2 враги2 тво‰.</slav>
		<rus>Ты низложил Раава, как пораженного; крепкою мышцею Твоею рассеял врагов Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Тво‰ сyтъ небесA, и3 твоS є4сть землS: вселeнную и3 и3сполнeніе є3S ты2 њсновaлъ є3си2.</slav>
		<rus>Твои небеса и Твоя земля; вселенную и что наполняет ее, Ты основал.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Сёверъ и3 м0ре ты2 создaлъ є3си2: fавHръ и3 є3рмHнъ њ и4мени твоeмъ возрaдуетасz.</slav>
		<rus>Север и юг Ты сотворил; Фавор и Ермон о имени Твоем радуются.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> ТвоS мhшца съ си1лою: да ўкрэпи1тсz рукA твоS, и3 вознесeтсz десни1ца твоS.</slav>
		<rus>Крепка мышца Твоя, сильна рука Твоя, высока десница Твоя!</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Прaвда и3 судбA ўгот0ваніе прcт0ла твоегw2: млcть и3 и4стина пред8и1детэ пред8 лицeмъ твои1мъ.</slav>
		<rus>Правосудие и правота - основание престола Твоего; милость и истина предходят пред лицем Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Бlжeни лю1діе вёдущіи воскликновeніе: гDи, во свётэ лицA твоегw2 п0йдутъ,</slav>
		<rus>Блажен народ, знающий трубный зов! Они ходят во свете лица Твоего, Господи,</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> и3 њ и4мени твоeмъ возрaдуютсz вeсь дeнь, и3 прaвдою твоeю вознесyтсz.</slav>
		<rus>о имени Твоем радуются весь день и правдою Твоею возносятся,</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Ћкw похвалA си1лы и4хъ ты2 є3си2, и3 во бlговолeніи твоeмъ вознесeтсz р0гъ нaшъ: </slav>
		<rus>ибо Ты украшение силы их, и благоволением Твоим возвышается рог наш.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> ћкw гDне є4сть заступлeніе, и3 с™aгw ї}лева цRS нaшегw.</slav>
		<rus>От Господа - щит наш, и от Святаго Израилева - царь наш.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> ТогдA гlалъ є3си2 въ видёніи сыновHмъ твои6мъ, и3 рeклъ є3си2: положи1хъ п0мощь на си1льнаго, вознес0хъ и3збрaннаго t людjй мои1хъ:</slav>
		<rus>Некогда говорил Ты в видении святому Твоему, и сказал: "Я оказал помощь мужественному, вознес избранного из народа.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> њбрэт0хъ дв7да рабA моего2, є3лeемъ с™hмъ мои1мъ помaзахъ є3го2.</slav>
		<rus>Я обрел Давида, раба Моего, святым елеем Моим помазал его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> И$бо рукA моS застyпитъ є3го2, и3 мhщца моS ўкрэпи1тъ є3го2.</slav>
		<rus>Рука Моя пребудет с ним, и мышца Моя укрепит его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> ничт0же ўспёетъ врaгъ на него2, и3 сhнъ беззак0ніz не приложи1тъ њѕл0бити є3го2.</slav>
		<rus>Враг не превозможет его, и сын беззакония не притеснит его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> И# ссэкY t лицA є3гw2 враги2 є3гw2, и3 ненави1дzщыz є3го2 побэждY:</slav>
		<rus>Сокрушу пред ним врагов его и поражу ненавидящих его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7є</num> и3 и4стина моS и3 млcть моS съ ни1мъ, и3 њ и4мени моeмъ вознесeтсz р0гъ є3гw2:</slav>
		<rus>И истина Моя и милость Моя с ним, и Моим именем возвысится рог его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> и3 положY на м0ри рyку є3гw2, и3 на рэкaхъ десни1цу є3гw2.</slav>
		<rus>И положу на море руку его, и на реки - десницу его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7з</num> Т0й призовeтъ мS: nц7ъ м0й є3си2 ты2, бGъ м0й и3 застyпникъ спcніz моегw2.</slav>
		<rus>Он будет звать Меня: Ты отец мой, Бог мой и твердыня спасения моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7и</num> И# ѓзъ пeрвенца положY є3го2, высокA пaче царeй земнhхъ:</slav>
		<rus>И Я сделаю его первенцем, превыше царей земли,</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7f</num> въ вёкъ сохраню2 є3мY млcть мою2, и3 завётъ м0й вёренъ є3мY:</slav>
		<rus>вовек сохраню ему милость Мою, и завет Мой с ним будет верен.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>l</num> и3 положY въ вёкъ вёка сёмz є3гw2, и3 прcт0лъ є3гw2 ћкw днjе нeба.</slav>
		<rus>И продолжу вовек семя его, и престол его - как дни неба.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>lа</num> Ѓще њстaвzтъ сhнове є3гw2 зак0нъ м0й, и3 въ судбaхъ мои1хъ не п0йдутъ:</slav>
		<rus>Если сыновья его оставят закон Мой и не будут ходить по заповедям Моим;</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lв</num> ѓще њправд†ніz мо‰ њсквернsтъ, и3 зaповэдій мои1хъ не сохранsтъ:</slav>
		<rus>если нарушат уставы Мои и повелений Моих не сохранят:</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lг</num> посэщY жезл0мъ беззакHніz и4хъ, и3 рaнами непр†вды и4хъ,</slav>
		<rus>посещу жезлом беззаконие их, и ударами - неправду их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lд</num> млcть же мою2 не разорю2 t ни1хъ, ни превреждY во и4стинэ моeй:</slav>
		<rus>милости же Моей не отниму от него, и не изменю истины Моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lє</num> нижE њскверню2 завёта моегw2, и3 и3сходsщихъ t ќстъ мои1хъ не tвeргусz.</slav>
		<rus>Не нарушу завета Моего, и не переменю того, что вышло из уст Моих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lѕ</num> Е#ди1ною клsхсz њ с™ёмъ моeмъ: ѓще дв7ду солжY;</slav>
		<rus>Однажды Я поклялся святостью Моею: солгу ли Давиду?</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lз</num> Сёмz є3гw2 во вёкъ пребyдетъ, и3 прест0лъ є3гw2 ћкw с0лнце предо мн0ю,</slav>
		<rus>Семя его пребудет вечно, и престол его, как солнце, предо Мною,</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lи</num> и3 ћкw лунA совершeна въ вёкъ, и3 свидётель на нб7си2 вёренъ.</slav>
		<rus>вовек будет тверд, как луна, и верный свидетель на небесах".</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lf</num> Тh же tри1нулъ є3си2 и3 ўничижи1лъ, негодовaлъ є3си2 помaзаннаго твоего2:</slav>
		<rus>Но ныне Ты отринул и презрел, прогневался на помазанника Твоего;</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>м7</num> разори1лъ є3си2 завётъ рабA твоегw2, њскверни1лъ є3си2 на земли2 с™hню є3гw2:</slav>
		<rus>пренебрег завет с рабом Твоим, поверг на землю венец его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7а</num> разори1лъ є3си2 вс‰ њпл0ты є3гw2, положи1лъ є3си2 твє1рдаz є3гw2 стрaхъ.</slav>
		<rus>разрушил все ограды его, превратил в развалины крепости его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="41">
		<slav>
			<num>м7в</num> Расхищaху є3го2 вси2 мимоходsщіи путeмъ, бhсть поношeніе сосёдwмъ свои6мъ.</slav>
		<rus>Расхищают его все проходящие путем; он сделался посмешищем у соседей своих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="42">
		<slav>
			<num>м7г</num> Возвhсилъ є3си2 десни1цу стужaющихъ є3мY, возвесели1лъ є3си2 вс‰ враги2 є3гw2:</slav>
		<rus>Ты возвысил десницу противников его, обрадовал всех врагов его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="43">
		<slav>
			<num>м7д</num> tврати1лъ є3си2 п0мощь мечA є3гw2 и3 не заступи1лъ є3си2 є3го2 во брaни:</slav>
		<rus>Ты обратил назад острие меча его и не укрепил его на брани;</rus>
	</verse>
	<verse nr="44">
		<slav>
			<num>м7є</num> разори1лъ є3си2 t њчищeніz є3гw2, прест0лъ є3гw2 на зeмлю повeрглъ є3си2:</slav>
		<rus>отнял у него блеск и престол его поверг на землю;</rus>
	</verse>
	<verse nr="45">
		<slav>
			<num>м7ѕ</num> ўмaлилъ є3си2 дни6 врeмене є3гw2, њбліsлъ є3си2 є3го2 студ0мъ.</slav>
		<rus>сократил дни юности его и покрыл его стыдом.</rus>
	</verse>
	<verse nr="46">
		<slav>
			<num>м7з</num> Док0лэ, гDи, tвращaешисz въ конeцъ, разжжeтсz ћкw џгнь гнёвъ тв0й;</slav>
		<rus>Доколе, Господи, будешь скрываться непрестанно, будет пылать ярость Твоя, как огонь?</rus>
	</verse>
	<verse nr="47">
		<slav>
			<num>м7и</num> Помzни2, кjй м0й состaвъ: є3дa бо всyе создaлъ є3си2 вс‰ сhны человёчєскіz;</slav>
		<rus>Вспомни, какой мой век: на какую суету сотворил Ты всех сынов человеческих?</rus>
	</verse>
	<verse nr="48">
		<slav>
			<num>м7f</num> Кт0 є3сть человёкъ, и4же поживeтъ и3 не ќзритъ смeрти, и3збaвитъ дyшу свою2 и3з8 руки2 ѓдовы;</slav>
		<rus>Кто из людей жил - и не видел смерти, избавил душу свою от руки преисподней?</rus>
	</verse>
	<verse nr="49">
		<slav>
			<num>н7</num> ГдЁ сyть млcти тво‰ дрє1вніz, гDи, и4миже клsлсz є3си2 дв7ду во и4стинэ твоeй;</slav>
		<rus>Где прежние милости Твои, Господи? Ты клялся Давиду истиною Твоею.</rus>
	</verse>
	<verse nr="50">
		<slav>
			<num>н7а</num> Помzни2, гDи, поношeніе р†бъ твои1хъ, є4же ўдержaхъ въ нёдрэ моeмъ мн0гихъ kзы6къ:</slav>
		<rus>Вспомни, Господи, поругание рабов Твоих, которое я ношу в недре моем от всех сильных народов;</rus>
	</verse>
	<verse nr="51">
		<slav>
			<num>н7в</num> и4мже поноси1ша врази2 твои2, гDи, и4мже поноси1ша и3змэнeнію хрістA твоегw2.</slav>
		<rus>как поносят враги Твои, Господи, как бесславят следы помазанника Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="52">
		<slav>
			<num>н7г</num> Блгcвeнъ гDь во вёкъ: бyди, бyди.</slav>
		<rus>Благословен Господь вовек! Аминь, аминь.</rus>
	</verse>
</psalm>
