<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="85">
	<title>Мlтва дв7ду, <num>п7є</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>П</initial>риклони2, гDи, ќхо твоE, и3 ўслhши мS: ћкw ни1щъ и3 ўб0гъ є4смь ѓзъ.</slav>
		<rus>Приклони, Господи, ухо Твое и услышь меня, ибо я беден и нищ.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Сохрани2 дyшу мою2, ћкw прпdбенъ є4смь: сп7си2 рабA твоего2, б9е м0й, ўповaющаго на тS.</slav>
		<rus>Сохрани душу мою, ибо я благоговею пред Тобою; спаси, Боже мой, раба Твоего, уповающего на Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Поми1луй мS, гDи, ћкw къ тебЁ воззовY вeсь дeнь.</slav>
		<rus>Помилуй меня, Господи, ибо к Тебе взываю каждый день.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Возвесели2 дyшу рабA твоегw2: ћкw къ тебЁ взsхъ дyшу мою2.</slav>
		<rus>Возвесели душу раба Твоего, ибо к Тебе, Господи, возношу душу мою,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Ћкw ты2, гDи, бlгъ и3 кр0токъ и3 многомлcтивъ всBмъ призывaющымъ тS.</slav>
		<rus>ибо Ты, Господи, благ и милосерд и многомилостив ко всем, призывающим Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Внуши2, гDи, моли1тву мою2 и3 вонми2 глaсу молeніz моегw2.</slav>
		<rus>Услышь, Господи, молитву мою и внемли гласу моления моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Въ дeнь ск0рби моеS воззвaхъ къ тебЁ, ћкw ўслhшалъ мS є3си2.</slav>
		<rus>В день скорби моей взываю к Тебе, потому что Ты услышишь меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Нёсть под0бенъ тебЁ въ бозёхъ, гDи, и3 нёсть по дэлHмъ твои6мъ.</slav>
		<rus>Нет между богами, как Ты, Господи, и нет дел, как Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Вси2 kзhцы, є3ли1ки сотвори1лъ є3си2, пріи1дутъ и3 покл0нzтсz пред8 тоб0ю, гDи, и3 прослaвzтъ и4мz твоE:</slav>
		<rus>Все народы, Тобою сотворенные, приидут и поклонятся пред Тобою, Господи, и прославят имя Твое,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> ћкw вeлій є3си2 ты2 и3 творsй чудесA, ты2 є3си2 бGъ є3ди1нъ.</slav>
		<rus>ибо Ты велик и творишь чудеса, - Ты, Боже, един Ты.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Настaви мS, гDи, на пyть тв0й, и3 пойдY во и4стинэ твоeй: да возвесели1тсz сeрдце моE боsтисz и4мене твоегw2.</slav>
		<rus>Наставь меня, Господи, на путь Твой, и буду ходить в истине Твоей; утверди сердце мое в страхе имени Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> И#сповёмсz тебЁ, гDи б9е м0й, всёмъ сeрдцемъ мои1мъ и3 прослaвлю и4мz твоE въ вёкъ:</slav>
		<rus>Буду восхвалять Тебя, Господи, Боже мой, всем сердцем моим и славить имя Твое вечно,</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> ћкw млcть твоS вeліz на мнЁ, и3 и3збaвилъ є3си2 дyшу мою2 t ѓда преисп0днэйшагw.</slav>
		<rus>ибо велика милость Твоя ко мне: Ты избавил душу мою от ада преисподнего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Б9е, законопрест{пницы востaша на мS, и3 с0нмъ держaвныхъ взыскaша дyшу мою2, и3 не предложи1ша тебE пред8 соб0ю.</slav>
		<rus>Боже! гордые восстали на меня, и скопище мятежников ищет души моей: не представляют они Тебя пред собою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> И# ты2, гDи б9е м0й, щeдрый и3 млcтивый, долготерпэли1вый и3 многомлcтивый и3 и4стинный,</slav>
		<rus>Но Ты, Господи, Боже щедрый и благосердный, долготерпеливый и многомилостивый и истинный,</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> при1зри на мS и3 поми1луй мS: дaждь держaву твою2 џтроку твоемY и3 сп7си2 сhна рабы2 твоеS.</slav>
		<rus>призри на меня и помилуй меня; даруй крепость Твою рабу Твоему, и спаси сына рабы Твоей;</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Сотвори2 со мн0ю знaменіе во бlго: и3 да ви1дzтъ ненави1дzщіи мS, и3 постыдsтсz, ћкw ты2, гDи, пом0глъ ми2 и3 ўтёшилъ мS є3си2.</slav>
		<rus>покажи на мне знамение во благо, да видят ненавидящие меня и устыдятся, потому что Ты, Господи, помог мне и утешил меня.</rus>
	</verse>
</psalm>
