<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="83">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ точи1лэхъ, сынHмъ корewвымъ, pал0мъ, <num>п7г</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>К</initial>0ль возлю1блєнна селє1ніz тво‰, гDи си1лъ.  </slav>
		<rus>Как вожделенны жилища Твои, Господи сил!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Желaетъ и3 скончавaетсz душA моS во дворы2 гDни: сeрдце моE и3 пл0ть моS возрaдовастасz њ бз7э жи1вэ.</slav>
		<rus>Истомилась душа моя, желая во дворы Господни; сердце мое и плоть моя восторгаются к Богу живому.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> И$бо пти1ца њбрёте себЁ хрaмину, и3 г0рлица гнэздо2 себЁ, и3дёже положи1тъ птенцы2 сво‰, nлтари6 тво‰, гDи си1лъ, цRю2 м0й и3 б9е м0й.</slav>
		<rus>И птичка находит себе жилье, и ласточка гнездо себе, где положить птенцов своих, у алтарей Твоих, Господи сил, Царь мой и Бог мой!</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Бlжeни живyщіи въ домY твоeмъ: въ вёки вэкHвъ восхвaлzтъ тS.</slav>
		<rus>Блаженны живущие в доме Твоем: они непрестанно будут восхвалять Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Бlжeнъ мyжъ, є3мyже є4сть заступлeніе є3гw2 ў тебє2: восхождє1ніz въ сeрдцы своeмъ положи2,</slav>
		<rus>Блажен человек, которого сила в Тебе и у которого в сердце стези направлены к Тебе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> во ю3д0ль плачeвную, въ мёсто є4же положи2 (во ю3д0ли плачeвнэй, въ мёстэ, є4же положи2): и4бо блгcвeніе дaстъ законополагazй.</slav>
		<rus>Проходя долиною плача, они открывают в ней источники, и дождь покрывает ее благословением;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> П0йдутъ t си1лы въ си1лу: kви1тсz бGъ богHвъ въ сіHнэ.</slav>
		<rus>приходят от силы в силу, являются пред Богом на Сионе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> ГDи б9е си1лъ, ўслhши моли1тву мою2, внуши2, б9е їaкwвль.</slav>
		<rus>Господи, Боже сил! Услышь молитву мою, внемли, Боже Иаковлев!</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Защи1тниче нaшъ, ви1ждь, б9е, и3 при1зри на лицE хрістA твоегw2.</slav>
		<rus>Боже, защитник наш! Приникни и призри на лице помазанника Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Ћкw лyчше дeнь є3ди1нъ во дв0рэхъ твои1хъ пaче тhсzщъ: и3зв0лихъ приметaтисz въ домY бGа моегw2 пaче, нeже жи1ти ми въ селeніихъ грёшничихъ.</slav>
		<rus>Ибо один день во дворах Твоих лучше тысячи. Желаю лучше быть у порога в доме Божием, нежели жить в шатрах нечестия.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Ћкw млcть и3 и4стину лю1битъ гDь, бGъ блгdть и3 слaву дaстъ: гDь не лиши1тъ бlги1хъ ходsщихъ неѕл0біемъ.</slav>
		<rus>Ибо Господь Бог есть солнце и щит, Господь дает благодать и славу; ходящих в непорочности Он не лишает благ.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> ГDи б9е си1лъ, бlжeнъ человёкъ ўповazй на тS.</slav>
		<rus>Господи сил! Блажен человек, уповающий на Тебя!</rus>
	</verse>
</psalm>
