<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="98">
	<title>Pал0мъ дв7ду, <num>§и</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dь воцRи1сz, да гнёваютсz лю1діе: сэдsй на херувjмэхъ, да подви1житсz землS.</slav>
		<rus>Господь царствует: да трепещут народы! Он восседает на Херувимах: да трясется земля!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> ГDь въ сіHнэ вели1къ, и3 выс0къ є4сть над8 всёми людьми2.</slav>
		<rus>Господь на Сионе велик, и высок Он над всеми народами.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Да и3сповёдzтсz и4мени твоемY вели1кому, ћкw стрaшно и3 с™о є4сть.</slav>
		<rus>Да славят великое и страшное имя Твое: свято оно!</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> И# чeсть царeва сyдъ лю1битъ: ты2 ўгот0валъ є3си2 правоты6, сyдъ и3 прaвду во їaкwвэ ты2 сотвори1лъ є3си2.</slav>
		<rus>И могущество царя любит суд. Ты утвердил справедливость; суд и правду Ты совершил в Иакове.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Возноси1те гDа бGа нaшего и3 покланsйтесz подн0жію нHгу є3гw2, ћкw с™о є4сть.</slav>
		<rus>Превозносите Господа, Бога нашего, и поклоняйтесь подножию Его: свято оно!</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Мwmсeй и3 ґарHнъ во їерeехъ є3гw2, и3 самуи1лъ въ призывaющихъ и4мz є3гw2: призывaху гDа, и3 т0й послyшаше и5хъ. </slav>
		<rus>Моисей и Аарон между священниками и Самуил между призывающими имя Его взывали к Господу, и Он внимал им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Въ столпЁ w4блачнэ гlаше къ ни6мъ: ћкw хранsху свидBніz є3гw2 и3 повелBніz є3гw2, ±же дадE и5мъ.</slav>
		<rus>В столпе облачном говорил Он к ним; они хранили Его заповеди и устав, который Он дал им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> ГDи б9е нaшъ, ты2 послyшалъ є3си2 и5хъ: б9е, ты2 млcтивъ бывaлъ є3си2 и5мъ, и3 мщaz на вс‰ начин†ніz и4хъ.</slav>
		<rus>Господи, Боже наш! Ты внимал им; Ты был для них Богом прощающим и наказывающим за дела их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Возноси1те гDа бGа нaшего и3 покланsйтесz въ горЁ с™ёй є3гw2: ћкw с™ъ гDь бGъ нaшъ.</slav>
		<rus>Превозносите Господа, Бога нашего, и поклоняйтесь на святой горе Его, ибо свят Господь, Бог наш.</rus>
	</verse>
</psalm>
