<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="9">
<title><num>№</num> Въ конeцъ, њ тaйныхъ сhна, pал0мъ дв7ду, <num>f7</num>.</title>
<verse nr="1">
<slav><initial>И#</initial>сповёмсz тебЁ, гDи, всёмъ сeрдцемъ мои1мъ, повёмъ вс‰ чудесA тво‰.</slav>
<rus>Буду славить [Тебя], Господи, всем сердцем моим, возвещать все чудеса Твои.</rus>
</verse>
<verse nr="2">
<slav><num>G</num> Возвеселю1сz и3 возрaдуюсz њ тебЁ, пою2 и4мени твоемY, вhшній.</slav>
<rus>Буду радоваться и торжествовать о Тебе, петь имени Твоему, Всевышний.</rus>
</verse>
<verse nr="3">
<slav><num>д7</num> ВнегдA возврати2тисz врагY моемY вспsть, и3знем0гутъ и3 поги1бнутъ t лицA твоегw2.</slav>
<rus>Когда враги мои обращены назад, то преткнутся и погибнут пред лицем Твоим,</rus>
</verse>
<verse nr="4">
<slav><num>є7</num> Ћкw сотвори1лъ є3си2 сyдъ м0й и3 прю2 мою2: сёлъ є3си2 на прcт0лэ, судsй прaвду.</slav>
<rus>ибо Ты производил мой суд и мою тяжбу; Ты воссел на престоле, Судия праведный.</rus>
</verse>
<verse nr="5">
<slav><num>ѕ7</num> Запрети1лъ є3си2 kзhкwмъ, и3 поги1бе нечести1вый: и4мz є3гw2 потреби1лъ є3си2 въ вёкъ и3 въ вёкъ вёка.</slav>
<rus>Ты вознегодовал на народы, погубил нечестивого, имя их изгладил на веки и веки.</rus>
</verse>
<verse nr="6">
<slav><num>з7</num> ВрагY њскудёша nр{жіz въ конeцъ, и3 грaды разруши1лъ є3си2: поги1бе пaмzть є3гw2 съ шyмомъ.</slav>
<rus>У врага совсем не стало оружия, и города Ты разрушил; погибла память их с ними.</rus>
</verse>
<verse nr="7">
<slav><num>}</num> И# гDь во вёкъ пребывaетъ, ўгот0ва на сyдъ прcт0лъ св0й:</slav>
<rus>Но Господь пребывает вовек; Он приготовил для суда престол Свой,</rus>
</verse>
<verse nr="8">
<slav><num>f7</num> и3 т0й суди1ти и4мать вселeннэй въ прaвду, суди1ти и4мать лю1демъ въ правотЁ.</slav>
<rus>и Он будет судить вселенную по правде, совершит суд над народами по правоте.</rus>
</verse>
<verse nr="9">
<slav><num>‹</num> И бhсть гDь прибёжище ўб0гому, пом0щникъ во бlговрeменіихъ, въ ск0рбехъ.</slav>
<rus>И будет Господь прибежищем угнетенному, прибежищем во времена скорби;</rus>
</verse>
<verse nr="10">
<slav><num>№i</num> И# да ўповaютъ на тS знaющіи и4мz твоE, ћкw не њстaвилъ є3си2 взыскaющихъ тS, гDи.</slav>
<rus>и будут уповать на Тебя знающие имя Твое, потому что Ты не оставляешь ищущих Тебя, Господи.</rus>
</verse>
<verse nr="11">
<slav><num>в7i</num> П0йте гDеви, живyщему въ сіHнэ, возвэсти1те во kзhцэхъ начин†ніz є3гw2:</slav>
<rus>Пойте Господу, живущему на Сионе, возвещайте между народами дела Его,</rus>
</verse>
<verse nr="12">
<slav><num>Gi</num> ћкw взыскazй крHви и4хъ помzнY, не забы2 звaніz ўб0гихъ.</slav>
<rus>ибо Он взыскивает за кровь; помнит их, не забывает вопля угнетенных.</rus>
</verse>
<verse nr="13">
<slav><num>д7i</num> Поми1луй мS, гDи, ви1ждь смирeніе моE t вр†гъ мои1хъ, возносsй мS t врaтъ смeртныхъ:</slav>
<rus>Помилуй меня, Господи; воззри на страдание мое от ненавидящих меня, - Ты, Который возносишь меня от врат смерти,</rus>
</verse>
<verse nr="14">
<slav><num>є7i</num> ћкw да возвэщY вс‰ хвалы6 тво‰ во вратёхъ дщeре сіHни: возрaдуемсz њ спcніи твоeмъ.</slav>
<rus>чтобы я возвещал все хвалы Твои во вратах дщери Сионовой: буду радоваться о спасении Твоем.</rus>
</verse>
<verse nr="15">
<slav><num>ѕ7i</num> Ўглэб0ша kзhцы въ пaгубэ, ю4же сотвори1ша: въ сёти сeй, ю4же скрhша, ўвzзE ногA и4хъ.</slav>
<rus>Обрушились народы в яму, которую выкопали; в сети, которую скрыли они, запуталась нога их.</rus>
</verse>
<verse nr="16">
<slav><num>з7i</num> Знaемь є4сть гDь судьбы6 творsй: въ дёлэхъ рукY своє1ю ўвzзE грёшникъ.</slav>
<rus>Познан был Господь по суду, который Он совершил; нечестивый уловлен делами рук своих.</rus>
</verse>
<verse nr="17">
<slav><num>}i</num> Да возвратsтсz грBшницы во ѓдъ, вси2 kзhцы забывaющіи бGа.</slav>
<rus>Да обратятся нечестивые в ад, - все народы, забывающие Бога.</rus>
</verse>
<verse nr="18">
<slav><num>f7i</num> Ћкw не до концA забвeнъ бyдетъ ни1щій, терпёніе ўб0гихъ не поги1бнетъ до концA.</slav>
<rus>Ибо не навсегда забыт будет нищий, и надежда бедных не до конца погибнет.</rus>
</verse>
<verse nr="19">
<slav><num>к7</num> Воскрcни2, гDи, да не крэпи1тсz человёкъ, да сyдzтсz kзhцы пред8 тоб0ю.</slav>
<rus>Восстань, Господи, да не преобладает человек, да судятся народы пред лицем Твоим.</rus>
</verse>
<verse nr="20">
<slav><num>к7а</num> Постaви, гDи, законоположи1телz над8 ни1ми, да разумёютъ kзhцы, ћкw человёцы сyть.</slav>
<rus>Наведи, Господи, страх на них; да знают народы, что человеки они.</rus>
</verse>
<verse nr="21">
<slav><num>к7в</num> Вскyю, гDи, tстоS далeче, презирaеши во бlговрeменіихъ, въ ск0рбехъ;</slav>
<rus>Для чего, Господи, стоишь вдали, скрываешь Себя во время скорби?</rus>
</verse>
<verse nr="22">
<slav><num>к7г</num> ВнегдA горди1тисz нечести1вому, возгарaетсz ни1щій: ўвzзaютъ въ совётэхъ, ±же помышлsютъ.</slav>
<rus>По гордости своей нечестивый преследует бедного: да уловятся они ухищрениями, которые сами вымышляют.</rus>
</verse>
<verse nr="23">
<slav><num>к7д</num> Ћкw хвали1мь є4сть грёшный въ п0хотехъ души2 своеS, и3 њби1дzй благослови1мь є4сть.</slav>
<rus>Ибо нечестивый хвалится похотью души своей; корыстолюбец ублажает себя.</rus>
</verse>
<verse nr="24">
<slav><num>к7є</num> Раздражи2 гDа грёшный: по мн0жеству гнёва своегw2 не взhщетъ: нёсть бGа пред8 ни1мъ.</slav>
<rus>В надмении своем нечестивый пренебрегает Господа: "не взыщет"; во всех помыслах его: "нет Бога!"</rus>
</verse>
<verse nr="25">
<slav><num>к7ѕ</num> Њсквернsютсz путіE єгw2 на всsко врeмz: teмлютсz судьбы6 тво‰ t лицA є3гw2: всёми враги6 свои1ми њбладaетъ.</slav>
<rus>Во всякое время пути его гибельны; суды Твои далеки для него; на всех врагов своих он смотрит с пренебрежением;</rus>
</verse>
<verse nr="26">
<slav><num>к7з</num> Речe бо въ сeрдцы своeмъ: не подви1жусz t р0да въ р0дъ без8 ѕлA:  </slav>
<rus>говорит в сердце своем: "не поколеблюсь; в род и род не приключится мне зла";</rus>
</verse>
<verse nr="27">
<slav><num>к7и</num> є3гHже клsтвы ўстA є3гw2 пHлна сyть, и3 г0рести и3 льсти2: под8 z3зhкомъ є3гw2 трyдъ и3 болёзнь.</slav>
<rus>уста его полны проклятия, коварства и лжи; под языком - его мучение и пагуба;</rus>
</verse>
<verse nr="28">
<slav><num>к7f</num> Присэди1тъ въ лови1телствэ съ богaтыми въ тaйныхъ, є4же ўби1ти непови1ннаго: џчи є3гw2 на ни1щаго призирaетэ.</slav>
<rus>сидит в засаде за двором, в потаенных местах убивает невинного; глаза его подсматривают за бедным;</rus>
</verse>
<verse nr="29">
<slav><num>l</num> Лови1тъ въ тaйнэ ћкw лeвъ во њгрaдэ своeй, лови1тъ є4же восхи1тити ни1щаго, восхи1тити ни1щаго, внегдA привлещи2 и5 въ сёти своeй.</slav>
<rus>подстерегает в потаенном месте, как лев в логовище; подстерегает в засаде, чтобы схватить бедного; хватает бедного, увлекая в сети свои;</rus>
</verse>
<verse nr="30">
<slav><num>lа</num> Смири1тъ є3го2: преклони1тсz и3 падeтъ, внегдA є3мY њбладaти ўб0гими.</slav>
<rus>сгибается, прилегает, - и бедные падают в сильные когти его;</rus>
</verse>
<verse nr="31">
<slav><num>lв</num> Речe бо въ сeрдцы своeм: забы2 бGъ, tврати2 лицE свое, да не ви1дитъ до концA.</slav>
<rus>говорит в сердце своем: [забыл Бог, закрыл лице Свое, не увидит никогда].</rus>
</verse>
<verse nr="32">
<slav><num>lг</num> Воскрcни2, гDи б9е м0й, да вознесeтсz рукA твоS, не забyди ўб0гихъ твои1хъ до концA.</slav>
<rus>Восстань, Господи, Боже [мой], вознеси руку Твою, не забудь угнетенных [Твоих до конца].</rus>
</verse>
<verse nr="33">
<slav><num>lд</num> Чесw2 рaди прогнёва нечести1вый бGа; речe бо въ сeрдцы своeмъ: не взhщетъ.</slav>
<rus>Зачем нечестивый пренебрегает Бога, говоря в сердце своем: "Ты не взыщешь"?</rus>
</verse>
<verse nr="34">
<slav><num>lє</num> Ви1диши, ћкw ты2 болёзнь и3 ћрость смотрsеши, да прeданъ бyдетъ въ рyцэ твои2: тебЁ њстaвленъ є4сть ни1щій, си1ру ты2 бyди пом0щникъ.</slav>
<rus>Ты видишь, ибо Ты взираешь на обиды и притеснения, чтобы воздать Твоею рукою. Тебе предает себя бедный; сироте Ты помощник.</rus>
</verse>
<verse nr="35">
<slav><num>lѕ</num> Сокруши2 мhшцу грёшному и3 лукaвому: взhщетсz грёхъ є3гw2 и3 не њбрsщетсz.</slav>
<rus>Сокруши мышцу нечестивому и злому, так чтобы искать и не найти его нечестия.</rus>
</verse>
<verse nr="36">
<slav><num>lз</num> ГDь цRь во вёкъ и3 въ вёкъ вёка: поги1бнете, kзhцы, t земли2 є3гw2.</slav>
<rus>Господь - царь на веки, навсегда; исчезнут язычники с земли Его.</rus>
</verse>
<verse nr="37">
<slav><num>lи</num> Желaніе ўб0гихъ ўслhшалъ є3си2, гDи, ўгот0ванію сeрдца и4хъ внsтъ ќхо твоE.</slav>
<rus>Господи! Ты слышишь желания смиренных; укрепи сердце их; открой ухо Твое,</rus>
</verse>
<verse nr="38">
<slav><num>lf</num> Суди2 си1ру и3 смирeну, да не приложи1тъ ктомY величaтисz человёкъ на земли2.</slav>
<rus>чтобы дать суд сироте и угнетенному, да не устрашает более человек на земле.</rus>
</verse>
</psalm>
