<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="93">
	<title>Pал0мъ дв7ду, въ четвeртый суббHты, <num>§г</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>Gъ tмщeній гDь, бGъ tмщeній не њбинyлсz є4сть.</slav>
		<rus>Боже отмщений, Господи, Боже отмщений, яви Себя!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Вознеси1сz, судsй земли2, воздaждь воздаsніе гHрдымъ.</slav>
		<rus>Восстань, Судия земли, воздай возмездие гордым.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Док0лэ грBшницы, гDи, док0лэ грBшницы восхвaлzтсz;</slav>
		<rus>Доколе, Господи, нечестивые, доколе нечестивые торжествовать будут?</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Провэщaютъ и3 возглаг0лютъ непрaвду, возглаг0лютъ вси2 дёлающіи беззак0ніе;</slav>
		<rus>Они изрыгают дерзкие речи; величаются все делающие беззаконие;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Лю1ди тво‰, гDи, смири1ша, и3 достоsніе твоE њѕл0биша:</slav>
		<rus>попирают народ Твой, Господи, угнетают наследие Твое;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> вдови1цу и3 си1ра ўмори1ша, и3 пришeлца ўби1ша,</slav>
		<rus>вдову и пришельца убивают, и сирот умерщвляют</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> и3 рёша: не ќзритъ гDь, нижE ўразумёетъ бGъ їaкwвль.</slav>
		<rus>и говорят: "не увидит Господь, и не узнает Бог Иаковлев".</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Разумёйте же, безyмніи въ лю1дехъ, и3 бyіи нёкогда, ўмудри1тесz:</slav>
		<rus>Образумьтесь, бессмысленные люди! когда вы будете умны, невежды?</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> насаждeй ќхо, не слhшитъ ли; и3ли2 создaвый џко, не сматрsетъ ли;</slav>
		<rus>Насадивший ухо не услышит ли? и образовавший глаз не увидит ли?</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> наказyzй язhки, не њбличи1тъ ли, ўчaй человёка рaзуму;</slav>
		<rus>Вразумляющий народы неужели не обличит, - Тот, Кто учит человека разумению?</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> ГDь вёсть помышлє1ніz человёчєскаz, ћкw сyть сyєтна.</slav>
		<rus>Господь знает мысли человеческие, что они суетны.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Бlжeнъ человёкъ, є3г0же ѓще накaжеши, гDи, и3 t зак0на твоегw2 научи1ши є3го2:</slav>
		<rus>Блажен человек, которого вразумляешь Ты, Господи, и наставляешь законом Твоим,</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> ўкроти1ти є3го2 t днjй лю1тыхъ, д0ндеже и3зрhетсz грёшному ћма.</slav>
		<rus>чтобы дать ему покой в бедственные дни, доколе нечестивому выроется яма!</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ћкw не tри1нетъ гDь людjй свои1хъ, и3 достоsніz своегw2 не њстaвитъ:</slav>
		<rus>Ибо не отринет Господь народа Своего и не оставит наследия Своего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> д0ндеже прaвда њбрати1тсz на сyдъ, и3 держaщіисz є3S вси2 прaвіи срdцемъ.</slav>
		<rus>Ибо суд возвратится к правде, и за ним последуют все правые сердцем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Кто2 востaнетъ ми2 на лукaвнующыz; и3ли2 кто2 спредстaнетъ ми2 на дёлающыz беззак0ніе;</slav>
		<rus>Кто восстанет за меня против злодеев? кто станет за меня против делающих беззаконие?</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ѓще не гDь пом0глъ бы ми2, вмaлэ всели1ласz бы во ѓдъ душA моS.</slav>
		<rus>Если бы не Господь был мне помощником, вскоре вселилась бы душа моя в страну молчания.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Ѓще глаг0лахъ: подви1жесz ногA моS, млcть твоS, гDи, помогaше ми2:</slav>
		<rus>Когда я говорил: "колеблется нога моя", - милость Твоя, Господи, поддерживала меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> по мн0жеству болёзней мои1хъ въ сeрдцы моeмъ, ўтэшє1ніz тво‰ возвесели1ша дyшу мою2.</slav>
		<rus>При умножении скорбей моих в сердце моем, утешения Твои услаждают душу мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Да не пребyдетъ тебЁ прест0лъ беззак0ніz, созидazй трyдъ на повелёніе.</slav>
		<rus>Станет ли близ Тебя седалище губителей, умышляющих насилие вопреки закону?</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Ўловsтъ на дyшу првdничу, и3 кр0вь непови1нную њсyдzтъ.</slav>
		<rus>Толпою устремляются они на душу праведника и осуждают кровь неповинную.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> И# бhсть мнЁ гDь въ прибёжище, и3 бGъ м0й въ п0мощь ўповaніz моегw2:</slav>
		<rus>Но Господь - защита моя, и Бог мой - твердыня убежища моего,</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> и3 воздaстъ и5мъ гDь беззак0ніе и4хъ, и3 по лукaвствію и4хъ погуби1тъ | гDь бGъ (нaшъ).</slav>
		<rus>и обратит на них беззаконие их, и злодейством их истребит их, истребит их Господь Бог наш.</rus>
	</verse>
</psalm>
