<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="135">
	<title>А#ллилyіа, <num>рlє</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>сповёдайтесz гDеви, ћкw бlгъ: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Славьте Господа, ибо Он благ, ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> И#сповёдайтесz бGу богHвъ: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Славьте Бога богов, ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> И#сповёдайтесz гDеви господeй: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Славьте Господа господствующих, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Сотв0ршему чудесA вє1ліz є3ди1ному: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Того, Который один творит чудеса великие, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Сотв0ршему небесA рaзумомъ: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Который сотворил небеса премудро, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ўтверди1вшему зeмлю на водaхъ: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>утвердил землю на водах, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Сотв0ршему свэти6ла вє1ліz є3ди1ному: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>сотворил светила великие, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> с0лнце во w4бласть днE: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>солнце - для управления днем, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> лунY и3 ѕвёзды во w4бласть н0щи: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2. </slav>
		<rus>луну и звезды - для управления ночью, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Порази1вшему є3гЂпта съ пeрвєнцы є3гw2: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2: </slav>
		<rus>поразил Египет в первенцах его, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> и3 и3звeдшему ї}лz t среды2 и4хъ: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>и вывел Израиля из среды его, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> рук0ю крёпкою и3 мhшцею выс0кою: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>рукою крепкою и мышцею простертою, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Раздёльшему чермн0е м0ре въ раздэлє1ніz: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>разделил Чермное море, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> и3 провeдшему ї}лz посредЁ є3гw2: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>и провел Израиля посреди его, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> и3 и3стрsсшему фараHна и3 си1лу є3гw2 въ м0ре чермн0е: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>и низверг фараона и войско его в море Чермное, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Провeдшему лю1ди сво‰ въ пустhни: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>провел народ Свой чрез пустыню, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Порази1вшему цари6 вє1ліz: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>поразил царей великих, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> И# ўби1вшему цари6 крBпкіz: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>и убил царей сильных, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> сиHна царS ґморрeйска: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>Сигона, царя Аморрейского, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> и3 w4га царS васaнска: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>и Ога, царя Васанского, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> И# дaвшему зeмлю и4хъ достоsніе: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>и отдал землю их в наследие, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> достоsніе ї}лю рабY своемY: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>в наследие Израилю, рабу Своему, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> Ћкw во смирeніи нaшемъ помzнy ны гDь: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2. </slav>
		<rus>вспомнил нас в унижении нашем, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> И# и3збaвилъ ны2 є4сть t врагHвъ нaшихъ: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2:</slav>
		<rus>и избавил нас от врагов наших, ибо вовек милость Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> даsй пи1щу всsкой пл0ти: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>дает пищу всякой плоти, ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> И#сповёдайтесz бGу нбcному: ћкw въ вёкъ млcть є3гw2. </slav>
		<rus>Славьте Бога небес, ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
</psalm>
