<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="16">
	<title>Моли1тва дв7ду, <num>ѕ7i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Ў</initial>слhши, гDи, прaвду мою2, вонми2 молeнію моемY, внуши2 моли1тву мою2 не во ўстнaхъ льсти1выхъ.</slav>
		<rus>Услышь, Господи, правду [мою], внемли воплю моему, прими мольбу из уст нелживых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> T лицA твоегw2 судбA моS и3зhдетъ: џчи мои2 да ви1дита правоты6.</slav>
		<rus>От Твоего лица суд мне да изыдет; да воззрят очи Твои на правоту.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> И#скуси1лъ є3си2 сeрдце моE, посэти1лъ є3си2 н0щію: и3скуси1лъ мS є3си2, и3 не њбрётесz во мнЁ непрaвда. </slav>
		<rus>Ты испытал сердце мое, посетил меня ночью, искусил меня и ничего не нашел; от мыслей моих не отступают уста мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw да не возглаг0лютъ ўстA мо‰ дёлъ человёческихъ, за словесA ўстeнъ твои1хъ ѓзъ сохрани1хъ пути6 жeстwки.</slav>
		<rus>В делах человеческих, по слову уст Твоих, я охранял себя от путей притеснителя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Соверши2 стwпы2 мо‰ во стезsхъ твои1хъ, да не подви1жутсz стwпы2 мо‰.</slav>
		<rus>Утверди шаги мои на путях Твоих, да не колеблются стопы мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ѓзъ воззвaхъ, ћкw ўслhшалъ мS є3си2, б9е: приклони2 ќхо твоE мнЁ и3 ўслhши глаг0лы мо‰.</slav>
		<rus>К Тебе взываю я, ибо Ты услышишь меня, Боже; приклони ухо Твое ко мне, услышь слова мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Ўдиви2 млcти тво‰, сп7сazй ўповaющыz на тS t проти1вzщихсz десни1цэ твоeй:</slav>
		<rus>Яви дивную милость Твою, Спаситель уповающих [на Тебя] от противящихся деснице Твоей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> сохрани1 мz, гDи, ћкw зёницу џка: въ кр0вэ крил{ твоє1ю покрhеши мS</slav>
		<rus>Храни меня, как зеницу ока; в тени крыл Твоих укрой меня</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> t лицA нечести1выхъ њстрaстшихъ (њби1дzщихъ) мS: врази2 мои2 дyшу мою2 њдержaша</slav>
		<rus>от лица нечестивых, нападающих на меня, - от врагов души моей, окружающих меня:</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> тyкъ св0й затвори1ша, ўстA и4хъ глаг0лаша гордhню.</slav>
		<rus>они заключились в туке своем, надменно говорят устами своими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> И#згонsщіи мS нн7э њбыд0ша мS, џчи свои2 возложи1ша ўклони1ти на зeмлю.</slav>
		<rus>На всяком шагу нашем ныне окружают нас; они устремили глаза свои, чтобы низложить меня на землю;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Њб8sша мS ћкw лeвъ гот0въ на л0въ и3 ћкw скЂменъ њбитazй въ тaйныхъ.</slav>
		<rus>они подобны льву, жаждущему добычи, подобны скимну, сидящему в местах скрытных.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Воскrни2, гDи, предвари2 | и3 запни2 и5мъ: и3збaви дyшу мою2 t нечести1вагw, nрyжіе твоE </slav>
		<rus>Восстань, Господи, предупреди их, низложи их. Избавь душу мою от нечестивого мечом Твоим,</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> t вр†гъ руки2 твоеS, гDи, t мaлыхъ t земли2: раздэли2 | въ животЁ и4хъ, и3 сокровeнныхъ твои1хъ и3сп0лнисz чрeво и4хъ: насhтишасz сынHвъ, и3 њстaвиша њстaнки младeнцємъ свои6мъ.</slav>
		<rus>от людей - рукою Твоею, Господи, от людей мира, которых удел в этой жизни, которых чрево Ты наполняешь из сокровищниц Твоих; сыновья их сыты и оставят остаток детям своим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ѓзъ же прaвдою kвлю1сz лицY твоемY, насhщусz, внегдA kви1тимисz слaвэ твоeй.</slav>
		<rus>А я в правде буду взирать на лице Твое; пробудившись, буду насыщаться образом Твоим.</rus>
	</verse>
</psalm>
