<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="101">
	<title>
		<num>№</num> Моли1тва ни1щагw, є3гдA ўнhетъ и3 пред8 гDемъ проліeтъ молeніе своE, <num>Rа</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи, ўслhши моли1тву мою2, и3 в0пль м0й къ тебЁ да пріи1детъ.</slav>
		<rus>Господи! услышь молитву мою, и вопль мой да придет к Тебе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Не tврати2 лицA твоегw2 t менє2: въ џньже ѓще дeнь скорблю2, приклони2 ко мнЁ ќхо твоE: въ џньже ѓще дeнь призовy тz, ск0рw ўслhши мS. </slav>
		<rus>Не скрывай лица Твоего от меня; в день скорби моей приклони ко мне ухо Твое; в день, [когда] воззову [к Тебе], скоро услышь меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw и3счез0ша ћкw дhмъ днjе мои2, и3 кHсти мо‰ ћкw суши1ло сосх0шасz.</slav>
		<rus>ибо исчезли, как дым, дни мои, и кости мои обожжены, как головня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Ўsзвленъ бhхъ ћкw травA, и3 и4зсше сeрдце моE, ћкw забhхъ снёсти хлёбъ м0й.</slav>
		<rus>сердце мое поражено, и иссохло, как трава, так что я забываю есть хлеб мой;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> T глaса воздыхaніz моегw2 прильпE к0сть моS пл0ти моeй.</slav>
		<rus>от голоса стенания моего кости мои прильпнули к плоти моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Ўпод0бихсz неsсыти пустhннэй, бhхъ ћкw нощнhй врaнъ на нhрищи (на развaлинэ).</slav>
		<rus>Я уподобился пеликану в пустыне; я стал как филин на развалинах;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Бдёхъ и3 бhхъ ћкw пти1ца њс0бzщаzсz на здЁ (на кр0вэ).</slav>
		<rus>не сплю и сижу, как одинокая птица на кровле.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Вeсь дeнь поношaху ми2 врази2 мои2, и3 хвaлzщіи мS мн0ю (на мS) кленsхусz.</slav>
		<rus>Всякий день поносят меня враги мои, и злобствующие на меня клянут мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> ЗанE пeпелъ ћкw хлёбъ kдsхъ и3 питіE моE съ плaчемъ растворsхъ,</slav>
		<rus>Я ем пепел, как хлеб, и питье мое растворяю слезами,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> t лицA гнёва твоегw2 и3 ћрости твоеS: ћкw вознeсъ низвeрглъ мS є3си2.</slav>
		<rus>от гнева Твоего и негодования Твоего, ибо Ты вознес меня и низверг меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Днjе мои2 ћкw сёнь ўклони1шасz, и3 ѓзъ ћкw сёнw и3зсх0хъ.</slav>
		<rus>Дни мои - как уклоняющаяся тень, и я иссох, как трава.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Тh же, гDи, во вёкъ пребывaеши, и3 пaмzть твоS въ р0дъ и3 р0дъ.</slav>
		<rus>Ты же, Господи, вовек пребываешь, и память о Тебе в род и род.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ты2 воскRсъ ўщeдриши сіHна: ћкw врeмz ўщeдрити є3го2, ћкw пріи1де врeмz.</slav>
		<rus>Ты восстанешь, умилосердишься над Сионом, ибо время помиловать его, - ибо пришло время;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ћкw благоволи1ша раби2 твои2 кaменіе (њ кaменіи) є3гw2, и3 пeрсть є3гw2 ўщeдрzтъ.</slav>
		<rus>ибо рабы Твои возлюбили и камни его, и о прахе его жалеют.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И# ўбоsтсz kзhцы и4мене гDнz, и3 вси2 цaріе зeмстіи слaвы твоеS:</slav>
		<rus>И убоятся народы имени Господня, и все цари земные - славы Твоей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> ћкw сози1ждетъ гDь сіHна и3 kви1тсz во слaвэ своeй.</slav>
		<rus>Ибо созиждет Господь Сион и явится во славе Своей;</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> ПризрЁ на моли1тву смирeнныхъ и3 не ўничижи2 молeніz и4хъ. </slav>
		<rus>призрит на молитву беспомощных и не презрит моления их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Да напи1шетсz сіE въ р0дъ и4нъ, и3 лю1діе зи1ждеміи восхвaлzтъ гDа:</slav>
		<rus>Напишется о сем для рода последующего, и поколение грядущее восхвалит Господа,</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> ћкw прини1че съ высоты2 с™hz своеS, гDь съ нб7сE на зeмлю призрЁ,</slav>
		<rus>ибо Он приникнул со святой высоты Своей, с небес призрел Господь на землю,</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> ўслhшати воздыхaніе њковaнныхъ, разрэши1ти сhны ўмерщвлeнныхъ:</slav>
		<rus>чтобы услышать стон узников, разрешить сынов смерти,</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> возвэсти1ти въ сіHнэ и4мz гDне и3 хвалY є3гw2 во їеrли1мэ,</slav>
		<rus>дабы возвещали на Сионе имя Господне и хвалу Его - в Иерусалиме,</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> внегдA собрaтисz лю1демъ вкyпэ и3 царє1мъ, є4же раб0тати гDеви.</slav>
		<rus>когда соберутся народы вместе и царства для служения Господу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> TвэщA є3мY на пути2 крёпости є3гw2: ўмалeніе днjй мои1хъ возвэсти1 ми:</slav>
		<rus>Изнурил Он на пути силы мои, сократил дни мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7є</num> не возведи2 менE во преполовeніе днjй мои1хъ: въ р0дэ родHвъ лBта тво‰.</slav>
		<rus>Я сказал: Боже мой! не восхити меня в половине дней моих. Твои лета в роды родов.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Въ начaлэхъ ты2, гDи, зeмлю њсновaлъ є3си2, и3 дэлA рукY твоє1ю сyть небесA.</slav>
		<rus>В начале Ты, [Господи,] основал землю, и небеса - дело Твоих рук;</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7з</num> Т† поги1бнутъ, тh же пребывaеши: и3 вс‰ ћкw ри1за њбетшaютъ, и3 ћкw nдeжду свіeши |, и3 и3змэнsтсz.</slav>
		<rus>они погибнут, а Ты пребудешь; и все они, как риза, обветшают, и, как одежду, Ты переменишь их, и изменятся;</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7и</num> Тh же т0йжде є3си2, и3 лBта тво‰ не њскудёютъ.</slav>
		<rus>но Ты - тот же, и лета Твои не кончатся.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7f</num> Сhнове р†бъ твои1хъ вселsтсz, и3 сёмz и4хъ во вёкъ и3спрaвитсz.</slav>
		<rus>Сыны рабов Твоих будут жить, и семя их утвердится пред лицем Твоим.</rus>
	</verse>
</psalm>
