<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="143">
	<title>Pал0мъ дв7ду, къ голіafу, <num>рм7г</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>лгcвeнъ гDь бGъ м0й, научazй рyцэ мои2 на њполчeніе, пeрсты мо‰ на брaнь.</slav>
		<rus>Благословен Господь, твердыня моя, научающий руки мои битве и персты мои брани,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Млcть моS и3 прибёжище моE, застyпникъ м0й и3 и3збaвитель м0й, защи1титель м0й, и3 на него2 ўповaхъ: повинyzй лю1ди мо‰ под8 мS.</slav>
		<rus>милость моя и ограждение мое, прибежище мое и Избавитель мой, щит мой, - и я на Него уповаю; Он подчиняет мне народ мой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> ГDи, чт0 є3сть человёкъ, ћкw познaлсz є3си2 є3мY; и3ли2 сhнъ человёчь, ћкw вмэнsеши є3гw2;</slav>
		<rus>Господи! что есть человек, что Ты знаешь о нем, и сын человеческий, что обращаешь на него внимание?</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Человёкъ суетЁ ўпод0бисz: днjе є3гw2 ћкw сёнь прех0дzтъ.</slav>
		<rus>Человек подобен дуновению; дни его - как уклоняющаяся тень.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> ГDи, преклони2 нб7сA, и3 сни1ди: косни1сz горaмъ, и3 воздымsтсz:</slav>
		<rus>Господи! Приклони небеса Твои и сойди; коснись гор, и воздымятся;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> блесни2 м0лнію, и3 разженeши |: посли2 стрёлы тво‰, и3 смzтeши |.</slav>
		<rus>блесни молниею и рассей их; пусти стрелы Твои и расстрой их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Посли2 рyку твою2 съ высоты2, и3зми1 мS и3 и3збaви мS t в0дъ мн0гихъ, и3з8 руки2 сынHвъ чужди1хъ,</slav>
		<rus>простри с высоты руку Твою, избавь меня и спаси меня от вод многих, от руки сынов иноплеменных,</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> и4хже ўстA глаг0лаша суетY, и3 десни1ца и4хъ десни1ца непрaвды.</slav>
		<rus>которых уста говорят суетное и которых десница - десница лжи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Б9е, пёснь н0ву воспою2 тебЁ, во pалти1ри десzтострyннэмъ пою2 тебЁ:</slav>
		<rus>Боже! новую песнь воспою Тебе, на десятиструнной псалтири воспою Тебе,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> даю1щему спcніе царє1мъ, и3збавлsющему дв7да рабA своего2 t мечA лю1та.</slav>
		<rus>дарующему спасение царям и избавляющему Давида, раба Твоего, от лютого меча.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> И#збaви мS и3 и3зми1 мz и3з8 руки2 сынHвъ чужди1хъ, и4хже ўстA глаг0лаша суетY, и3 десни1ца и4хъ десни1ца непрaвды:</slav>
		<rus>Избавь меня и спаси меня от руки сынов иноплеменных, которых уста говорят суетное и которых десница - десница лжи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> и4хже сhнове и4хъ ћкw новосаждє1ніz водружє1наz въ ю4ности своeй, дщє1ри и4хъ ўд0брєны, преукрaшєны ћкw под0біе хрaма:</slav>
		<rus>Да будут сыновья наши, как разросшиеся растения в их молодости; дочери наши - как искусно изваянные столпы в чертогах.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> храни6лища и4хъ и3сп0лнєна, tрыг†ющаz t сегw2 въ сіE: џвцы и4хъ многоплHдны, мн0жащыzсz во и3сх0дищихъ свои1хъ: вол0ве и4хъ т0лсти:</slav>
		<rus>Да будут житницы наши полны, обильны всяким хлебом; да плодятся овцы наши тысячами и тьмами на пажитях наших;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> нёсть падeніz њпл0ту, нижE прох0да, нижE в0плz въ ст0гнахъ и4хъ.</slav>
		<rus>да будут волы наши тучны; да не будет ни расхищения, ни пропажи, ни воплей на улицах наших.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ўбlжи1ша лю1ди, и5мже сі‰ сyть: бlжeни лю1діе, и5мже гDь бGъ и4хъ.</slav>
		<rus>Блажен народ, у которого это есть. Блажен народ, у которого Господь есть Бог.</rus>
	</verse>
</psalm>
