<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="144">
	<title>ХвалA дв7ду, <num>рм7д</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>ознесy тz, б9е м0й, цRю1 м0й, и3 благословлю2 и4мz твоE въ вёкъ и3 въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>Буду превозносить Тебя, Боже мой, Царь [мой], и благословлять имя Твое во веки и веки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> На всsкъ дeнь благословлю1 тz, и3 восхвалю2 и4мz твоE въ вёкъ и3 въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>Всякий день буду благословлять Тебя и восхвалять имя Твое во веки и веки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Вeлій гDь и3 хвaленъ ѕэлw2, и3 вели1чію є3гw2 нёсть концA.</slav>
		<rus>Велик Господь и достохвален, и величие Его неисследимо.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Р0дъ и3 р0дъ восхвaлzтъ дэлA тво‰ и3 си1лу твою2 возвэстsтъ:</slav>
		<rus>Род роду будет восхвалять дела Твои и возвещать о могуществе Твоем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> великолёпіе слaвы с™hни твоеS возглаг0лютъ и3 чудесA тво‰ повёдzтъ:</slav>
		<rus>А я буду размышлять о высокой славе величия Твоего и о дивных делах Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> и3 си1лу стрaшныхъ твои1хъ рекyтъ и3 вели1чіе твоE повёдzтъ:</slav>
		<rus>Будут говорить о могуществе страшных дел Твоих, и я буду возвещать о величии Твоем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> пaмzть мн0жества бlгости твоеS tрhгнутъ и3 прaвдою твоeю возрaдуютсz.</slav>
		<rus>Будут провозглашать память великой благости Твоей и воспевать правду Твою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Щeдръ и3 млcтивъ гDь, долготерпэли1въ и3 многомлcтивъ.</slav>
		<rus>Щедр и милостив Господь, долготерпелив и многомилостив.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Бlгъ гDь всsчєскимъ, и3 щедрHты є3гw2 на всёхъ дёлэхъ є3гw2.</slav>
		<rus>Благ Господь ко всем, и щедроты Его на всех делах Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Да и3сповёдzтсz тебЁ, гDи, вс‰ дэлA тво‰, и3 прпdбніи твои2 да благословsтъ тS:</slav>
		<rus>Да славят Тебя, Господи, все дела Твои, и да благословляют Тебя святые Твои;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> слaву цrтвіz твоегw2 рекyтъ и3 си1лу твою2 возглаг0лютъ,</slav>
		<rus>да проповедуют славу царства Твоего, и да повествуют о могуществе Твоем,</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> сказaти сыновHмъ человёчєскимъ си1лу твою2 и3 слaву великолёпіz цrтвіz твоегw2.</slav>
		<rus>чтобы дать знать сынам человеческим о могуществе Твоем и о славном величии царства Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Цrтво твоE цrтво всёхъ вэкHвъ, и3 влdчество твоE во всsкомъ р0дэ и3 р0дэ. Вёренъ гDь во всёхъ словесёхъ свои1хъ и3 прпdбенъ во всёхъ дёлэхъ свои1хъ.</slav>
		<rus>Царство Твое - царство всех веков, и владычество Твое во все роды. [Верен Господь во всех словах Своих и свят во всех делах Своих.]</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ўтверждaетъ гDь вс‰ низпaдающыz и3 возставлsетъ вс‰ низвeржєнныz.</slav>
		<rus>Господь поддерживает всех падающих и восставляет всех низверженных.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Џчи всёхъ на тS ўповaютъ, и3 ты2 даeши и5мъ пи1щу во благоврeменіи:</slav>
		<rus>Очи всех уповают на Тебя, и Ты даешь им пищу их в свое время;</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> tверзaеши ты2 рyку твою2 и3 и3сполнsеши всsкое жив0тно бlговолeніz.</slav>
		<rus>открываешь руку Твою и насыщаешь все живущее по благоволению.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Првdнъ гDь во всёхъ путeхъ свои1хъ и3 прпdбенъ во всёхъ дёлэхъ свои1хъ.</slav>
		<rus>Праведен Господь во всех путях Своих и благ во всех делах Своих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Бли1зъ гDь всBмъ призывaющымъ є3го2, всBмъ призывaющымъ є3го2 во и4стинэ:</slav>
		<rus>Близок Господь ко всем призывающим Его, ко всем призывающим Его в истине.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> в0лю боsщихсz є3гw2 сотвори1тъ, и3 моли1тву и4хъ ўслhшитъ, и3 сп7сeтъ |.</slav>
		<rus>Желание боящихся Его Он исполняет, вопль их слышит и спасает их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Храни1тъ гDь вс‰ лю1бzщыz є3го2, и3 вс‰ грёшники потреби1тъ.</slav>
		<rus>Хранит Господь всех любящих Его, а всех нечестивых истребит.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> ХвалY гDню возглаг0лютъ ўстA мо‰: и3 да благослови1тъ всsка пл0ть и4мz с™0е є3гw2 въ вёкъ и3 въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>Уста мои изрекут хвалу Господню, и да благословляет всякая плоть святое имя Его во веки и веки.</rus>
	</verse>
</psalm>
