<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="149">
	<title>А#ллилyіа, <num>рм7f</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>осп0йте гDеви пёснь н0ву: хвалeніе є3гw2 въ цRкви прпdбныхъ.</slav>
		<rus>Пойте Господу песнь новую; хвала Ему в собрании святых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Да возвесели1тсz ї}ль њ сотв0ршемъ є3го2, и3 сhнове сіHни возрaдуютсz њ цRи2 своeмъ.</slav>
		<rus>Да веселится Израиль о Создателе своем; сыны Сиона да радуются о Царе своем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Да восхвaлzтъ и4мz є3гw2 въ ли1цэ, въ тmмпaнэ и pалти1ри да пою1тъ є3мY.</slav>
		<rus>да хвалят имя Его с ликами, на тимпане и гуслях да поют Ему,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw бlговоли1тъ гDь въ лю1дехъ свои1хъ, и3 вознесeтъ крHткіz во спcніе.</slav>
		<rus>ибо благоволит Господь к народу Своему, прославляет смиренных спасением.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Восхвaлzтсz прпdбніи во слaвэ и3 возрaдуютсz на л0жахъ свои1хъ.</slav>
		<rus>Да торжествуют святые во славе, да радуются на ложах своих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Возношє1ніz б9іz въ гортaни и4хъ, и3 мечи6 nбою1ду nстры2 въ рукaхъ и4хъ:</slav>
		<rus>Да будут славословия Богу в устах их, и меч обоюдоострый в руке их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> сотвори1ти tмщeніе во kзhцэхъ, њбличє1ніz въ лю1дехъ:</slav>
		<rus>для того, чтобы совершать мщение над народами, наказание над племенами,</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> свzзaти цари6 и4хъ п{ты, и3 сл†вныz и4хъ ручнhми њкHвы желёзными:</slav>
		<rus>заключать царей их в узы и вельмож их в оковы железные,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> сотвори1ти въ ни1хъ сyдъ напи1санъ. Слaва сіS бyдетъ всBмъ прпdбнымъ є3гw2.</slav>
		<rus>производить над ними суд писанный. Честь сия - всем святым Его. Аллилуия.</rus>
	</verse>
</psalm>
