<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="107">
	<title>
		<num>№</num> Пёснь, pал0мъ дв7ду, <num>Rз</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>от0во сeрдце моE, б9е, гот0во сeрдце моE: воспою2 и3 пою2 во слaвэ моeй.</slav>
		<rus>Готово сердце мое, Боже, [готово сердце мое]; буду петь и воспевать во славе моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Востaни, слaва моS, востaни, pалти1рю и3 гyсли: востaну рaнw.</slav>
		<rus>Воспрянь, псалтирь и гусли! Я встану рано.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> И#сповёмсz тебЁ въ лю1дехъ, гDи, пою2 тебЁ во kзhцэхъ:</slav>
		<rus>Буду славить Тебя, Господи, между народами; буду воспевать Тебя среди племен,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> ћкw вeліz верхY нб7съ млcть твоS и3 до w4блакъ и4стина твоS.</slav>
		<rus>ибо превыше небес милость Твоя и до облаков истина Твоя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Вознеси1сz на нб7сA, б9е, и3 по всeй земли2 слaва твоS,</slav>
		<rus>Будь превознесен выше небес, Боже; над всею землею да будет слава Твоя,</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> ћкw да и3збaвzтсz возлю1бленніи твои2: сп7си2 десни1цею твоeю и3 ўслhши мS.</slav>
		<rus>дабы избавились возлюбленные Твои: спаси десницею Твоею и услышь меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> БGъ возгlа во с™ёмъ своeмъ: вознесyсz и3 раздэлю2 сікjму, и3 ўд0ль селeній размёрю.</slav>
		<rus>Бог сказал во святилище Своем: "восторжествую, разделю Сихем и долину Сокхоф размерю;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> М0й є4сть галаaдъ, и3 м0й є4сть манассjй, и3 є3фрeмъ заступлeніе главы2 моеS: їyда цaрь м0й,</slav>
		<rus>Мой Галаад, Мой Манассия, Ефрем - крепость главы Моей, Иуда - скипетр Мой,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> мwaвъ кон0бъ ўповaніz моегw2: на їдумeю наложY сап0гъ м0й: мнЁ и3ноплемє1нницы покори1шасz.</slav>
		<rus>Моав - умывальная чаша Моя, на Едома простру сапог Мой, над землею Филистимскою восклицать буду".</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Кто2 введeтъ мS во грaдъ њграждeніz; и3ли2 кто2 настaвитъ мS до їдумeи;</slav>
		<rus>Кто введет меня в укрепленный город? Кто доведет меня до Едома?</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Не тh ли, б9е, tри1нувый нaсъ, и3 не и3зhдеши, б9е, въ си1лахъ нaшихъ;</slav>
		<rus>Не Ты ли, Боже, Который отринул нас и не выходишь, Боже, с войсками нашими?</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Дaждь нaмъ п0мощь t ск0рби: и3 сyетно спасeніе человёческо.</slav>
		<rus>Подай нам помощь в тесноте, ибо защита человеческая суетна.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Њ бз7э сотвори1мъ си1лу, и3 т0й ўничижи1тъ враги2 нaшz.</slav>
		<rus>С Богом мы окажем силу: Он низложит врагов наших.</rus>
	</verse>
</psalm>
