<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="105">
	<title>А#ллилyіа, <num>Rє</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>сповёдайтесz гDеви, ћкw бlгъ, ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Славьте Господа, ибо Он благ, ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Кто2 возглаг0летъ си6лы гDни, слы6шаны сотвори1тъ вс‰ хвалы6 є3гw2;</slav>
		<rus>Кто изречет могущество Господа, возвестит все хвалы Его?</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Бlжeни хранsщіи сyдъ и3 творsщіи прaвду во всsкое врeмz.</slav>
		<rus>Блаженны хранящие суд и творящие правду во всякое время!</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Помzни2 нaсъ, гDи, во бlговолeніи людjй твои1хъ, посэти2 нaсъ спcніемъ твои1мъ,</slav>
		<rus>Вспомни о мне, Господи, в благоволении к народу Твоему; посети меня спасением Твоим,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> ви1дэти во блaгости и3збр†нныz тво‰, возвесели1тисz въ весeліи kзhка твоегw2, хвали1тисz съ достоsніемъ твои1мъ.</slav>
		<rus>дабы мне видеть благоденствие избранных Твоих, веселиться веселием народа Твоего, хвалиться с наследием Твоим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Согрэши1хомъ со nтцы6 нaшими, беззак0нновахомъ, непрaвдовахомъ:</slav>
		<rus>Согрешили мы с отцами нашими, совершили беззаконие, соделали неправду.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> nтцы2 нaши во є3гЂптэ не разумёша чудeсъ твои1хъ, ни помzнyша мн0жества млcти твоеS: и3 преwгорчи1ша восходsще въ чермн0е м0ре.</slav>
		<rus>Отцы наши в Египте не уразумели чудес Твоих, не помнили множества милостей Твоих, и возмутились у моря, у Чермного моря.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> И# сп7сE и5хъ и4мене своегw2 рaди, сказaти си1лу свою2:</slav>
		<rus>Но Он спас их ради имени Своего, дабы показать могущество Свое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> и3 запрети2 чермн0му м0рю, и3 и3зсsче: и3 настaви (преведE) | въ бeзднэ ћкw въ пустhни.</slav>
		<rus>Грозно рек морю Чермному, и оно иссохло; и провел их по безднам, как по суше;</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> И# сп7сE | и3з8 руки2 ненави1дzщихъ и3 и3збaви | и3з8 руки2 врагHвъ.</slav>
		<rus>и спас их от руки ненавидящего и избавил их от руки врага.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Покры2 водA стужaющыz и5мъ: ни є3ди1нъ t ни1хъ и3збhсть.</slav>
		<rus>Воды покрыли врагов их, ни одного из них не осталось.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> И# вёроваша словеси2 є3гw2 и3 воспёша хвалY є3гw2.</slav>
		<rus>И поверили они словам Его, [и] воспели хвалу Ему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ўскори1ша, забhша дэлA є3гw2, не стерпёша совёта є3гw2:</slav>
		<rus>Но скоро забыли дела Его, не дождались Его изволения;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> и3 похотёша желaнію въ пустhни и3 и3скуси1ша бGа въ безв0днэй.</slav>
		<rus>увлеклись похотением в пустыне, и искусили Бога в необитаемой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> И# дадE и5мъ прошeніе и4хъ, послA сhтость въ дyшы и4хъ.</slav>
		<rus>И Он исполнил прошение их, но послал язву на души их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И# прогнёваша мwmсeа въ станY, ґарHна с™aго гDнz.</slav>
		<rus>И позавидовали в стане Моисею и Аарону, святому Господню.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Tвeрзесz землS и3 пожрE даfaна и3 покры2 на с0нмищи ґвірHна:</slav>
		<rus>Разверзлась земля, и поглотила Дафана и покрыла скопище Авирона.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> и3 разжжeсz џгнь въ с0нмэ и4хъ, плaмень попали2 грёшники.</slav>
		<rus>И возгорелся огонь в скопище их, пламень попалил нечестивых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> И# сотвори1ша телцA въ хwри1вэ и3 поклони1шасz и3стукaнному:</slav>
		<rus>Сделали тельца у Хорива и поклонились истукану;</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> и3 и3змэни1ша слaву є3гw2 въ под0біе телцA kдyщагw травY.</slav>
		<rus>и променяли славу свою на изображение вола, ядущего траву.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> И# забhша бGа сп7сaющаго и5хъ, сотв0ршаго вє1ліz во є3гЂптэ,</slav>
		<rus>Забыли Бога, Спасителя своего, совершившего великое в Египте,</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> чудесA въ земли2 хaмовэ, стр†шнаz въ м0ри чермнёмъ.</slav>
		<rus>дивное в земле Хамовой, страшное у Чермного моря.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> И# речE потреби1ти и5хъ, ѓще не бы2 мwmсeй и3збрaнный є3гw2 стaлъ въ сокрушeніи пред8 ни1мъ, возврати1ти ћрость є3гw2, да не погуби1тъ и5хъ.</slav>
		<rus>И хотел истребить их, если бы Моисей, избранный Его, не стал пред Ним в расселине, чтобы отвратить ярость Его, да не погубит [их].</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> И# ўничижи1ша зeмлю желaнную, не ћша вёры словеси2 є3гw2:</slav>
		<rus>И презрели они землю желанную, не верили слову Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> и3 пороптaша въ селeніихъ свои1хъ, не ўслhшаша глaса гDнz.</slav>
		<rus>и роптали в шатрах своих, не слушались гласа Господня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> И# воздви1же рyку свою2 на нS, низложи1ти | въ пустhни,</slav>
		<rus>И поднял Он руку Свою на них, чтобы низложить их в пустыне,</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> и3 низложи1ти сёмz и4хъ во kзhцэхъ, и3 расточи1ти | въ страны6.</slav>
		<rus>низложить племя их в народах и рассеять их по землям.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> И# причасти1шасz веельфегHру и3 снэд0ша жє1ртвы мeртвыхъ:</slav>
		<rus>Они прилепились к Ваалфегору и ели жертвы бездушным,</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> и3 раздражи1ша є3го2 въ начинaніихъ свои1хъ, и3 ўмн0жисz въ ни1хъ падeніе.</slav>
		<rus>и раздражали Бога делами своими, и вторглась к ним язва.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>l</num> И# стA фінеeсъ и3 ўми1лостиви, и3 престA сёчь:</slav>
		<rus>И восстал Финеес и произвел суд, - и остановилась язва.</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lа</num> и3 вмэни1сz є3мY въ прaвду, въ р0дъ и3 р0дъ до вёка.</slav>
		<rus>И это вменено ему в праведность в роды и роды во веки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lв</num> И# прогнёваша є3го2 на водЁ прерэкaніz, и3 њѕл0бленъ бhсть мwmсeй и4хъ рaди:</slav>
		<rus>И прогневали Бога у вод Меривы, и Моисей потерпел за них,</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lг</num> ћкw преwгорчи1ша дyхъ є3гw2 и3 рaзнствова ўстнaма свои1ма.</slav>
		<rus>ибо они огорчили дух его, и он погрешил устами своими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lд</num> Не потреби1ша kзhки, ±же речE гDь и5мъ.</slav>
		<rus>Не истребили народов, о которых сказал им Господь,</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lє</num> И# смэси1шасz во kзhцэхъ и3 навык0ша дэлHмъ и4хъ:</slav>
		<rus>но смешались с язычниками и научились делам их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lѕ</num> и3 пораб0таша и3стук†ннымъ и4хъ, и3 бhсть и5мъ въ соблaзнъ.</slav>
		<rus>служили истуканам их, которые были для них сетью,</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lз</num> И# пожр0ша сhны сво‰ и3 дщє1ри сво‰ бэсовHмъ,</slav>
		<rus>и приносили сыновей своих и дочерей своих в жертву бесам;</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lи</num> и3 проліsша кр0вь непови1нную, кр0вь сынHвъ свои1хъ и3 дщeрей, ±же пожр0ша и3стук†ннымъ хана†нскимъ: и3 ўбіeна бhсть землS и4хъ кровьми2</slav>
		<rus>проливали кровь невинную, кровь сыновей своих и дочерей своих, которых приносили в жертву идолам Ханаанским, - и осквернилась земля кровью;</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>lf</num> и3 њскверни1сz въ дёлэхъ и4хъ: и3 соблуди1ша въ начинaніихъ свои1хъ.</slav>
		<rus>оскверняли себя делами своими, блудодействовали поступками своими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7</num> И# разгнёвасz ћростію гDь на лю1ди сво‰ и3 њмерзи2 достоsніе своE:</slav>
		<rus>И воспылал гнев Господа на народ Его, и возгнушался Он наследием Своим</rus>
	</verse>
	<verse nr="41">
		<slav>
			<num>м7а</num> и3 предадE | въ рyки врагHвъ, и3 њбладaша и4ми ненави1дzщіи и5хъ.</slav>
		<rus>и предал их в руки язычников, и ненавидящие их стали обладать ими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="42">
		<slav>
			<num>м7в</num> И# стужи1ша и5мъ врази2 и4хъ: и3 смири1шасz под8 рукaми и4хъ.</slav>
		<rus>Враги их утесняли их, и они смирялись под рукою их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="43">
		<slav>
			<num>м7г</num> Мн0жицею и3збaви |: тjи же преwгорчи1ша є3го2 совётомъ свои1мъ, и3 смири1шасz въ беззак0ніихъ свои1хъ.</slav>
		<rus>Много раз Он избавлял их; они же раздражали [Его] упорством своим, и были уничижаемы за беззаконие свое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="44">
		<slav>
			<num>м7д</num> И# ви1дэ гDь, внегдA скорбёти и5мъ, внегдA ўслhшаше молeніе и4хъ:</slav>
		<rus>Но Он призирал на скорбь их, когда слышал вопль их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="45">
		<slav>
			<num>м7є</num> и3 помzнY завётъ св0й, и3 раскazсz по мн0жеству млcти своеS:</slav>
		<rus>и вспоминал завет Свой с ними и раскаивался по множеству милости Своей;</rus>
	</verse>
	<verse nr="46">
		<slav>
			<num>м7ѕ</num> и3 дадE | въ щедрHты пред8 всёми плэни1вшими |.</slav>
		<rus>и возбуждал к ним сострадание во всех, пленявших их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="47">
		<slav>
			<num>м7з</num> Сп7си1 ны, гDи, б9е нaшъ, и3 собери1 ны t kзы6къ, и3сповёдатисz и4мени твоемY с™0му, хвали1тисz во хвалЁ твоeй.</slav>
		<rus>Спаси нас, Господи, Боже наш, и собери нас от народов, дабы славить святое имя Твое, хвалиться Твоею славою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="48">
		<slav>
			<num>м7и</num> Блcгвeнъ гDь бGъ ї}левъ t вёка и3 до вёка. И# рекyтъ вси2 лю1діе: бyди, бyди.</slav>
		<rus>Благословен Господь, Бог Израилев, от века и до века! И да скажет весь народ: аминь! Аллилуия!</rus>
	</verse>
</psalm>
