<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="148">
	<title>А#ллилyіа, ґггeа и3 захaріи, <num>рм7и</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Х</initial>вали1те гDа съ нб7съ, хвали1те є3го2 въ вhшнихъ.</slav>
		<rus>Хвалите Господа с небес, хвалите Его в вышних.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Хвали1те є3го2 вси2 ѓгGли є3гw2: хвали1те є3го2, вс‰ си6лы є3гw2.</slav>
		<rus>Хвалите Его, все Ангелы Его, хвалите Его, все воинства Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Хвали1те є3го2, с0лнце и3 лунA: хвали1те є3го2 вс‰ ѕвёзды и3 свётъ.</slav>
		<rus>Хвалите Его, солнце и луна, хвалите Его, все звезды света.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Хвали1те є3го2, нб7сA нб7съ и3 водA, ћже превhше небeсъ.</slav>
		<rus>Хвалите Его, небеса небес и воды, которые превыше небес.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Да восхвaлzтъ и4мz гDне: ћкw т0й речE, и3 бhша: т0й повелЁ, и3 создaшасz.</slav>
		<rus>Да хвалят имя Господа, ибо Он [сказал, и они сделались,] повелел, и сотворились;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Постaви | въ вёкъ и3 въ вёкъ вёка: повелёніе положи2, и3 не ми1мw и4детъ.</slav>
		<rus>поставил их на веки и веки; дал устав, который не прейдет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Хвали1те гDа t земли2, ѕмjеве и3 вс‰ бє1здны:</slav>
		<rus>Хвалите Господа от земли, великие рыбы и все бездны,</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> џгнь, грaдъ, снёгъ, г0лоть, дyхъ бyренъ, твор‰щаz сл0во є3гw2:</slav>
		<rus>огонь и град, снег и туман, бурный ветер, исполняющий слово Его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> г0ры и3 вси2 х0лми, древA плодонHсна и3 вси2 кeдри:</slav>
		<rus>горы и все холмы, дерева плодоносные и все кедры,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> ѕвёріе и3 вси2 ск0ти, гaди и3 пти6цы перн†ты:</slav>
		<rus>звери и всякий скот, пресмыкающиеся и птицы крылатые,</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> цaріе зeмстіи и3 вси2 лю1діе, кн‰зи и3 вси2 судіи6 зeмстіи:</slav>
		<rus>цари земные и все народы, князья и все судьи земные,</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> ю4нwши и3 дBвы, стaрцы съ ю4нотами.</slav>
		<rus>юноши и девицы, старцы и отроки</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Да восхвaлzтъ и4мz гDне: ћкw вознесeсz и4мz тогw2 є3ди1нагw, и3сповёданіе є3гw2 на земли2 и3 на нб7си2.</slav>
		<rus>да хвалят имя Господа, ибо имя Его единого превознесенно, слава Его на земле и на небесах.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> И# вознесeтъ р0гъ людjй свои1хъ: пёснь всBмъ прпdбнымъ є3гw2, сыновHмъ ї}лєвымъ, лю1демъ приближaющымсz є3мY.</slav>
		<rus>Он возвысил рог народа Своего, славу всех святых Своих, сынов Израилевых, народа, близкого к Нему. Аллилуия.</rus>
	</verse>
</psalm>
