<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="17">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, џтроку гDню дв7ду, ±же глаг0ла гDеви словесA пёсни сеS, въ дeнь, въ џньже и3збaви є3го2 гDь t руки2 всёхъ вр†гъ є3гw2 и3 и3з8 руки2 саyли: и3 речE: <num>з7i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>озлюблю1 тz, гDи, крёпосте моS:</slav>
		<rus>Возлюблю тебя, Господи, крепость моя!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> гDь ўтверждeніе моE, и3 прибёжище моE, и3 и3збaвитель м0й, бGъ м0й, пом0щникъ м0й, и3 ўповaю на него2: защи1титель м0й, и3 р0гъ спcніz моегw2, и3 застyпникъ м0й. </slav>
		<rus>Господь - твердыня моя и прибежище мое, Избавитель мой, Бог мой, - скала моя; на Него я уповаю; щит мой, рог спасения моего и убежище мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> ХвалS призовY гDа и3 t вр†гъ мои1хъ спасyсz.</slav>
		<rus>Призову достопоклоняемого Господа и от врагов моих спасусь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Њдержaша мS бwлёзни смє1ртныz, и3 пот0цы беззак0ніz смzт0ша мS:</slav>
		<rus>Объяли меня муки смертные, и потоки беззакония устрашили меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> бwлёзни ѓдwвы њбыд0ша мS, предвари1ша мS сBти смє1ртныz.</slav>
		<rus>цепи ада облегли меня, и сети смерти опутали меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> И# внегдA скорбёти ми2, призвaхъ гDа и3 къ бGу моемY воззвaхъ: ўслhша t хрaма с™aгw своегw2 глaсъ м0й, и3 в0пль м0й пред8 ни1мъ вни1детъ во ќшы є3гw2.</slav>
		<rus>В тесноте моей я призвал Господа и к Богу моему воззвал. И Он услышал от [святаго] чертога Своего голос мой, и вопль мой дошел до слуха Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> И# подви1жесz и3 трeпетна бhсть землS, и3 њснов†ніz г0ръ смzт0шасz и3 подвиг0шасz, ћкw прогнёвасz на нS бGъ.</slav>
		<rus>Потряслась и всколебалась земля, дрогнули и подвиглись основания гор, ибо разгневался [Бог];</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Взhде дhмъ гнёвомъ є3гw2, и3 џгнь t лицA є3гw2 восплaменитсz: ќгліе возгорёсz t негw2.</slav>
		<rus>поднялся дым от гнева Его и из уст Его огонь поядающий; горячие угли сыпались от Него.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> И# приклони2 нб7сA и3 сни1де, и3 мрaкъ под8 ногaма є3гw2.</slav>
		<rus>Наклонил Он небеса и сошел, - и мрак под ногами Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> И# взhде на херувjмы и3 летЁ, летЁ на крил{ вётрєню.</slav>
		<rus>И воссел на Херувимов и полетел, и понесся на крыльях ветра.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> И# положи2 тмY закр0въ св0й: w4крестъ є3гw2 селeніе є3гw2: темнA водA во w4блацэхъ воздyшныхъ.</slav>
		<rus>И мрак сделал покровом Своим, сению вокруг Себя мрак вод, облаков воздушных.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> T њблистaніz пред8 ни1мъ w4блацы проид0ша, грaдъ и3 ќгліе џгненное.</slav>
		<rus>От блистания пред Ним бежали облака Его, град и угли огненные.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> И# возгремЁ съ нб7сE гDь, и3 вhшній дадE глaсъ св0й.</slav>
		<rus>Возгремел на небесах Господь, и Всевышний дал глас Свой, град и угли огненные.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> НизпослA стрёлы и3 разгнA |, и3 мHлніи ўмн0жи и3 смzтE |.</slav>
		<rus>Пустил стрелы Свои и рассеял их, множество молний, и рассыпал их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И# kви1шасz и3ст0чницы воднjи, и3 tкрhшасz њснов†ніz вселeнныz t запрещeніz твоегw2, гDи, t дохновeніz дyха гнёва твоегw2.</slav>
		<rus>И явились источники вод, и открылись основания вселенной от грозного гласа Твоего, Господи, от дуновения духа гнева Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> НизпослA съ высоты2 и3 пріsтъ мS, воспріsтъ мS t в0дъ мн0гихъ.</slav>
		<rus>Он простер руку с высоты и взял меня, и извлек меня из вод многих;</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> И#збaвитъ мS t врагHвъ мои1хъ си1льныхъ и3 t ненави1дzщихъ мS: ћкw ўтверди1шасz пaче менє2.</slav>
		<rus>избавил меня от врага моего сильного и от ненавидящих меня, которые были сильнее меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Предвари1ша мS въ дeнь њѕлоблeніz моегw2: и3 бhсть гDь ўтверждeніе моE.</slav>
		<rus>Они восстали на меня в день бедствия моего, но Господь был мне опорою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> И# и3зведe мz на широтY: и3збaвитъ мS, ћкw восхотё мz.</slav>
		<rus>Он вывел меня на пространное место и избавил меня, ибо Он благоволит ко мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> И# воздaстъ ми2 гDь по прaвдэ моeй, и3 по чистотЁ рукY моє1ю воздaстъ ми2,</slav>
		<rus>Воздал мне Господь по правде моей, по чистоте рук моих вознаградил меня,</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> ћкw сохрани1хъ пути6 гDни и3 не нечeствовахъ t бGа моегw2.</slav>
		<rus>ибо я хранил пути Господни и не был нечестивым пред Богом моим;</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> Ћкw вс‰ судьбы6 є3гw2 предо мн0ю, и3 њправд†ніz є3гw2 не tступи1ша t менє2.</slav>
		<rus>ибо все заповеди Его предо мною, и от уставов Его я не отступал.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> И# бyду непор0ченъ съ ни1мъ и3 сохраню1сz t беззак0ніz моегw2.</slav>
		<rus>Я был непорочен пред Ним и остерегался, чтобы не согрешить мне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7є</num> И# воздaстъ ми2 гDь по прaвдэ моeй и3 по чистотЁ рукY моє1ю пред8 nчи1ма є3гw2.</slav>
		<rus>и воздал мне Господь по правде моей, по чистоте рук моих пред очами Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Съ прпdбнымъ прпdбнъ бyдеши, и3 съ мyжемъ непови1ннымъ непови1ненъ бyдеши,</slav>
		<rus>С милостивым Ты поступаешь милостиво, с мужем искренним - искренно,</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7з</num> и3 со и3збрaннымъ и3збрaнъ бyдеши, и3 со стропти1вымъ разврати1шисz.</slav>
		<rus>с чистым - чисто, а с лукавым - по лукавству его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7и</num> Ћкw ты2 лю1ди смирє1нныz сп7сeши и3 џчи г0рдыхъ смири1ши.</slav>
		<rus>ибо Ты людей угнетенных спасаешь, а очи надменные унижаешь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7f</num> Ћкw ты2 просвэти1ши свэти1лникъ м0й, гDи: б9е м0й, просвэти1ши тмY мою2.</slav>
		<rus>Ты возжигаешь светильник мой, Господи; Бог мой просвещает тьму мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>l</num> Ћкw тоб0ю и3збaвлюсz t и3скушeніz, и3 бGомъ мои1мъ прейдY стёну.</slav>
		<rus>С Тобою я поражаю войско, с Богом моим восхожу на стену.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>lа</num> БGъ м0й, непор0ченъ пyть є3гw2: словесA гDнz разжжє1на. Защи1титель є4сть всёхъ ўповaющихъ на него2.</slav>
		<rus>Бог! - Непорочен путь Его, чисто слово Господа; щит Он для всех, уповающих на Него.</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lв</num> Ћкw кто2 бGъ, рaзвэ гDа; и3ли2 кто2 бGъ, рaзвэ бGа нaшегw;</slav>
		<rus>Ибо кто Бог, кроме Господа, и кто защита, кроме Бога нашего?</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lг</num> БGъ препоzсyzй мS си1лою, и3 положи2 непор0ченъ пyть м0й:</slav>
		<rus>Бог препоясывает меня силою и устрояет мне верный путь;</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lд</num> совершazй н0зэ мои2 ћкw є3лeни, и3 на выс0кихъ поставлszй мS:</slav>
		<rus>делает ноги мои, как оленьи, и на высотах моих поставляет меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lє</num> научazй рyцэ мои2 на брaнь, и3 положи1лъ є3си2 лyкъ мёдzнъ мы6шца мо‰:</slav>
		<rus>научает руки мои брани, и мышцы мои сокрушают медный лук.</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lѕ</num> и3 дaлъ ми2 є3си2 защищeніе спcніz, и3 десни1ца твоS воспріsтъ мS: и3 наказaніе твоE и3спрaвитъ мS въ конeцъ, и3 наказaніе твоE то2 мS научи1тъ.</slav>
		<rus>Ты дал мне щит спасения Твоего, и десница Твоя поддерживает меня, и милость Твоя возвеличивает меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lз</num> Ўшири1лъ є3си2 стwпы2 мо‰ подо мн0ю, и3 не и3знемог0стэ плеснB мои2.</slav>
		<rus>Ты расширяешь шаг мой подо мною, и не колеблются ноги мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lи</num> ПоженY враги2 мо‰, и3 пости1гну |, и3 не возвращyсz, д0ндеже скончaютсz:</slav>
		<rus>Я преследую врагов моих и настигаю их, и не возвращаюсь, доколе не истреблю их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lf</num> њскорблю2 и5хъ, и3 не возм0гутъ стaти, падyтъ под8 ногaма мои1ма.</slav>
		<rus>поражаю их, и они не могут встать, падают под ноги мои,</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>м7</num> И# препоsсалъ мS є3си2 си1лою на брaнь, спsлъ є3си2 вс‰ востаю1щыz на мS под8 мS.</slav>
		<rus>ибо Ты препоясал меня силою для войны и низложил под ноги мои восставших на меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7а</num> И# врагHвъ мои1хъ дaлъ ми2 є3си2 хребeтъ и3 ненави1дzщыz мS потреби1лъ є3си2.</slav>
		<rus>Ты обратил ко мне тыл врагов моих, и я истребляю ненавидящих меня:</rus>
	</verse>
	<verse nr="41">
		<slav>
			<num>м7в</num> Воззвaша, и3 не бЁ спасazй: ко гDу, и3 не ўслhша и4хъ.</slav>
		<rus>они вопиют, но нет спасающего; ко Господу, - но Он не внемлет им;</rus>
	</verse>
	<verse nr="42">
		<slav>
			<num>м7г</num> И# и3стню2 | ћкw прaхъ пред8 лицeмъ вётра, ћкw брeніе путjй поглaжду |.</slav>
		<rus>я рассеваю их, как прах пред лицем ветра, как уличную грязь попираю их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="43">
		<slav>
			<num>м7д</num> И#збaвиши мS t прерэкaніz людjй: постaвиши мS во главY язhкwвъ: лю1діе, и4хже не вёдэхъ, раб0таша ми2,</slav>
		<rus>Ты избавил меня от мятежа народа, поставил меня главою иноплеменников; народ, которого я не знал, служит мне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="44">
		<slav>
			<num>м7є</num> въ слyхъ ќха послyшаша мS. Сhнове чуждjи солгaша ми2,</slav>
		<rus>по одному слуху о мне повинуются мне; иноплеменники ласкательствуют предо мною;</rus>
	</verse>
	<verse nr="45">
		<slav>
			<num>м7ѕ</num> сhнове чуждjи њбетшaша и3 њхром0ша t стeзь свои1хъ.</slav>
		<rus>иноплеменники бледнеют и трепещут в укреплениях своих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="46">
		<slav>
			<num>м7з</num> Жи1въ гDь, и3 блгcвeнъ бGъ, и3 да вознесeтсz бGъ спcніz моегw2,</slav>
		<rus>Жив Господь и благословен защитник мой! Да будет превознесен Бог спасения моего,</rus>
	</verse>
	<verse nr="47">
		<slav>
			<num>м7и</num> бGъ даsй tмщeніе мнЁ и3 покори1вый лю1ди под8 мS,</slav>
		<rus>Бог, мстящий за меня и покоряющий мне народы,</rus>
	</verse>
	<verse nr="48">
		<slav>
			<num>м7f</num> и3збaвитель м0й t вр†гъ мои1хъ гнэвли1выхъ: t востаю1щихъ на мS вознесeши мS, t мyжа непрaведна и3збaвиши мS.</slav>
		<rus>и избавляющий меня от врагов моих! Ты вознес меня над восстающими против меня и от человека жестокого избавил меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="49">
		<slav>
			<num>н7</num> Сегw2 рaди и3сповёмсz тебЁ во kзhцэхъ, гDи, и3 и4мени твоемY пою2:</slav>
		<rus>За то буду славить Тебя, Господи, между иноплеменниками и буду петь имени Твоему,</rus>
	</verse>
	<verse nr="50">
		<slav>
			<num>н7а</num> величazй спасє1ніz царє1ва и3 творsй млcть хрістY своемY дв7ду и3 сёмени є3гw2 до вёка.</slav>
		<rus>величественно спасающий царя и творящий милость помазаннику Твоему Давиду и потомству его во веки.</rus>
	</verse>
</psalm>
