<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="146">
	<title>А#ллилyіа, <num>рм7ѕ</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Х</initial>вали1те гDа, ћкw бlгъ pал0мъ: бGови нaшему да ўслади1тсz хвалeніе.</slav>
		<rus>Хвалите Господа, ибо благо петь Богу нашему, ибо это сладостно, - хвала подобающая.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Зи1ждай їерcли1ма гDь: разсBzніz ї}лєва соберeтъ:</slav>
		<rus>Господь созидает Иерусалим, собирает изгнанников Израиля.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> и3зцэлszй сокрушє1нныz сeрдцемъ и3 њбzзyzй сокрушє1ніz и4хъ:</slav>
		<rus>Он исцеляет сокрушенных сердцем и врачует скорби их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> и3зчитazй мн0жество ѕвёздъ, и3 всBмъ и5мъ и3менA нарицazй.</slav>
		<rus>исчисляет количество звезд; всех их называет именами их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Вeлій гDь нaшъ, и3 вeліz крёпость є3гw2, и3 рaзума є3гw2 нёсть числA.</slav>
		<rus>Велик Господь наш и велика крепость [Его], и разум Его неизмерим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Пріeмлzй крHткіz гDь, смирszй же грёшники до земли2.</slav>
		<rus>Смиренных возвышает Господь, а нечестивых унижает до земли.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Начни1те гDеви во и3сповёданіи, п0йте бGови нaшему въ гyслехъ:</slav>
		<rus>Пойте поочередно славословие Господу; пойте Богу нашему на гуслях.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> њдэвaющему нeбо w4блаки, ўготовлsющему земли2 д0ждь: прозzбaющему на горaхъ травY и3 ѕлaкъ на слyжбу человёкwмъ:</slav>
		<rus>Он покрывает небо облаками, приготовляет для земли дождь, произращает на горах траву [и злак на пользу человеку];</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> даю1щему скотHмъ пи1щу и4хъ, и3 птенцє1мъ врaнwвымъ призывaющымъ є3го2.</slav>
		<rus>дает скоту пищу его и птенцам ворона, взывающим к Нему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Не въ си1лэ к0нстэй восх0щетъ, нижE въ лhстэхъ мyжескихъ бlговоли1тъ:</slav>
		<rus>Не на силу коня смотрит Он, не к быстроте ног человеческих благоволит, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> бlговоли1тъ гDь въ боsщихсz є3гw2 и3 во ўповaющихъ на млcть є3гw2.</slav>
		<rus>благоволит Господь к боящимся Его, к уповающим на милость Его.</rus>
	</verse>
</psalm>
