<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="15">
	<title>Столпописaние, дв7ду, <num>є7i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>С</initial>охрани1 мz, гDи, ћкw на тS ўповaхъ.</slav>
		<rus>Храни меня, Боже, ибо я на Тебя уповаю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Рёхъ гDеви: гDь м0й є3си2 ты2, ћкw благи1хъ мои1хъ не трeбуеши.</slav>
		<rus>Я сказал Господу: Ты - Господь мой; блага мои Тебе не нужны.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> С™ы6мъ, и5же сyть на земли2 є3гw2, ўдиви2 гDь вс‰ хотBніz сво‰ въ ни1хъ.</slav>
		<rus>К святым, которые на земле, и к дивным Твоим - к ним все желание мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Ўмн0жишасz нeмwщи и4хъ, по си1хъ ўскори1ша: не соберY соб0ры и4хъ t кровeй, ни помzнy же и3мeнъ и4хъ ўстнaма мои1ма.</slav>
		<rus>Пусть умножаются скорби у тех, которые текут к богу чужому; я не возлию кровавых возлияний их и не помяну имен их устами моими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> ГDь чaсть достоsніz моегw2 и3 чaши моеS: ты2 є3си2 ўстроszй достоsніе моE мнЁ.</slav>
		<rus>Господь есть часть наследия моего и чаши моей. Ты держишь жребий мой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ќжz напад0ша ми2 въ держaвныхъ мои1хъ: и4бо достоsніе моE держaвно є4сть мнЁ.</slav>
		<rus>Межи мои прошли по прекрасным местам, и наследие мое приятно для меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Благословлю2 гDа вразуми1вшаго мS: є3щe же и3 до н0щи наказaша мS ўтрHбы мо‰.</slav>
		<rus>Благословлю Господа, вразумившего меня; даже и ночью учит меня внутренность моя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Предзрёхъ гDа предо мн0ю вhну, ћкw њдеснyю менє2 є4сть, да не подви1жусz.</slav>
		<rus>Всегда видел я пред собою Господа, ибо Он одесную меня; не поколеблюсь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Сегw2 рaди возвесели1сz сeрдце моE, и3 возрaдовасz z3зhкъ м0й: є3щe же и3 пл0ть моS всели1тсz на ўповaніи.</slav>
		<rus>Оттого возрадовалось сердце мое и возвеселился язык мой; даже и плоть моя успокоится в уповании,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Ћкw не њстaвиши дyшу мою2 во ѓдэ, нижE дaси прпdбному твоемY ви1дэти и3стлёніz.</slav>
		<rus>ибо Ты не оставишь души моей в аде и не дашь святому Твоему увидеть тление,</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Сказaлъ ми2 є3си2 пути6 животA: и3сп0лниши мS весeліz съ лицeмъ твои1мъ: красотA (слaдость) въ десни1цэ твоeй въ конeцъ.  </slav>
		<rus>Ты укажешь мне путь жизни: полнота радостей пред лицем Твоим, блаженство в деснице Твоей вовек.</rus>
	</verse>
</psalm>
