<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="110">
	<title>А#ллилyіz, <num>Ri</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>сповёмсz тебЁ, гDи, всёмъ сeрдцемъ мои1мъ въ совётэ прaвыхъ и3 с0нмэ.</slav>
		<rus>Славлю [Тебя], Господи, всем сердцем [моим] в совете праведных и в собрании.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Вє1ліz дэлA гDнz, и3зы6скана во всёхъ в0лzхъ є3гw2:</slav>
		<rus>Велики дела Господни, вожделенны для всех, любящих оные.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> и3сповёданіе и3 великолёпіе дёло є3гw2, и3 прaвда є3гw2 пребывaетъ въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>Дело Его - слава и красота, и правда Его пребывает вовек.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Пaмzть сотвори1лъ є4сть чудeсъ свои1хъ: млcтивъ и3 щeдръ гDь.</slav>
		<rus>Памятными соделал Он чудеса Свои; милостив и щедр Господь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Пи1щу дадE боsщымсz є3гw2: помzнeтъ въ вёкъ завётъ св0й.</slav>
		<rus>Пищу дает боящимся Его; вечно помнит завет Свой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Крёпость дёлъ свои1хъ возвэсти2 лю1демъ свои6мъ, дaти и5мъ достоsніе kзы6къ.</slav>
		<rus>Силу дел Своих явил Он народу Своему, чтобы дать ему наследие язычников.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> ДэлA рyкъ є3гw2 и4стина и3 сyдъ, вBрны вс‰ зaпwвэди є3гw2,</slav>
		<rus>Дела рук Его - истина и суд; все заповеди Его верны,</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> ўтвержє1ны въ вёкъ вёка, сотворє1ны во и4стинэ и3 правотЁ.</slav>
		<rus>тверды на веки и веки, основаны на истине и правоте.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> И#збавлeніе послA лю1демъ свои6мъ: заповёда въ вёкъ завётъ св0й: с™о и3 стрaшно и4мz є3гw2.</slav>
		<rus>Избавление послал Он народу Своему; заповедал на веки завет Свой. Свято и страшно имя Его!</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Начaло премdрости стрaхъ гDень, рaзумъ же бlгъ всBмъ творsщымъ и5: хвалA є3гw2 пребывaетъ въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>Начало мудрости - страх Господень; разум верный у всех, исполняющих заповеди Его. Хвала Ему пребудет вовек.</rus>
	</verse>
</psalm>
