<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="100">
	<title>Pал0мъ дв7ду, <num>R</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>М</initial>лcть и3 сyдъ воспою2 тебЁ, гDи:</slav>
		<rus>Милость и суд буду петь; Тебе, Господи, буду петь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> пою2 и3 разумёю въ пути2 непор0чнэ: когдA пріи1деши ко мнЁ; прехождaхъ въ неѕл0біи сeрдца моегw2 посредЁ д0му моегw2.</slav>
		<rus>Буду размышлять о пути непорочном: "когда ты придешь ко мне?" Буду ходить в непорочности моего сердца посреди дома моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Не предлагaхъ пред8 nчи1ма мои1ма вeщь законопрестyпную: творsщыz преступлeніе возненави1дэхъ.</slav>
		<rus>Не положу пред очами моими вещи непотребной; дело преступное я ненавижу: не прилепится оно ко мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> не прильпE мнЁ сeрдце стропти1во: ўклонsющагосz t менє2 лукaваго не познaхъ.</slav>
		<rus>Сердце развращенное будет удалено от меня; злого я не буду знать.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Њклеветaющаго тaй и4скреннzго своего2, сего2 и3згонsхъ: г0рдымъ џкомъ и3 несhтымъ сeрдцемъ, съ си1мъ не kдsхъ.</slav>
		<rus>Тайно клевещущего на ближнего своего изгоню; гордого очами и надменного сердцем не потерплю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Џчи мои2 на вBрныz земли2, посаждaти | со мн0ю: ходsй по пути2 непор0чну, сeй ми2 служaше.</slav>
		<rus>Глаза мои на верных земли, чтобы они пребывали при мне; кто ходит путем непорочности, тот будет служить мне.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Не живsше посредЁ д0му моегw2 творsй гордhню: глаг0лzй непрaвєднаz не и3справлsше пред8 nчи1ма мои1ма.</slav>
		<rus>Не будет жить в доме моем поступающий коварно; говорящий ложь не останется пред глазами моими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Воyтріz и3збивaхъ вс‰ грBшныz земли2, є4же потреби1ти t грaда гDнz вс‰ дёлающыz беззак0ніе.</slav>
		<rus>С раннего утра буду истреблять всех нечестивцев земли, дабы искоренить из града Господня всех делающих беззаконие.</rus>
	</verse>
</psalm>
