<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="145">
	<title>А#ллилyіа, ґггeа и3 захaріи, <num>рм7є</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Х</initial>вали2, душE моS, гDа:</slav>
		<rus>Хвали, душа моя, Господа.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> восхвалю2 гDа въ животЁ моeмъ, пою2 бGу моемY, д0ндеже є4смь.</slav>
		<rus>Буду восхвалять Господа, доколе жив; буду петь Богу моему, доколе есмь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Не надёйтесz на кн‰зи, на сhны человёчєскіz, въ ни1хже нёсть спcніz.</slav>
		<rus>Не надейтесь на князей, на сына человеческого, в котором нет спасения.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> И#зhдетъ дyхъ є3гw2, и3 возврати1тсz въ зeмлю свою2: въ т0й дeнь поги1бнутъ вс‰ помышлє1ніz є3гw2.</slav>
		<rus>Выходит дух его, и он возвращается в землю свою: в тот день исчезают [все] помышления его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Бlжeнъ, є3мyже бGъ їaкwвль пом0щникъ є3гw2, ўповaніе є3гw2 на гDа бGа своего2,</slav>
		<rus>Блажен, кому помощник Бог Иаковлев, у кого надежда на Господа Бога его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> сотв0ршаго нeбо и3 зeмлю, м0ре, и3 вс‰, ±же въ ни1хъ: хранsщаго и4стину въ вёкъ,</slav>
		<rus>сотворившего небо и землю, море и все, что в них, вечно хранящего верность,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> творsщаго сyдъ њби6димымъ, даю1щаго пи1щу ѓлчущымъ. ГDь рэши1тъ њков†нныz:</slav>
		<rus>творящего суд обиженным, дающего хлеб алчущим. Господь разрешает узников,</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> гDь ўмудрsетъ слэпцы2: гDь возв0дитъ низвeржєнныz: гDь лю1битъ првdники.</slav>
		<rus>Господь отверзает очи слепым, Господь восставляет согбенных, Господь любит праведных.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> ГDь храни1тъ пришeлцы, си1ра и3 вдовY пріи1метъ, и3 пyть грёшныхъ погуби1тъ.</slav>
		<rus>Господь хранит пришельцев, поддерживает сироту и вдову, а путь нечестивых извращает.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> ВоцRи1тсz гDь во вёкъ, бGъ тв0й, сіHне, въ р0дъ и3 р0дъ.</slav>
		<rus>Господь будет царствовать во веки, Бог твой, Сион, в род и род. Аллилуия.</rus>
	</verse>
</psalm>
