<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="117">
	<title>А#ллилyіа, <num>рз7i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>сповёдайтесz гDеви, ћкw бlгъ, ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Славьте Господа, ибо Он благ, ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Да речeтъ ќбw д0мъ ї}левъ: ћкw бlгъ, ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Да скажет ныне [дом] Израилев: [Он благ,] ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Да речeтъ ќбw д0мъ ґарHнь: ћкw бlгъ, ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Да скажет ныне дом Ааронов: [Он благ,] ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Да рекyтъ ќбw вси2 боsщіисz гDа: ћкw бlгъ, ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Да скажут ныне боящиеся Господа: [Он благ,] ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> T ск0рби призвaхъ гDа, и3 ўслhша мS въ прострaнство.</slav>
		<rus>Из тесноты воззвал я к Господу, - и услышал меня, и на пространное место вывел меня Господь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> ГDь мнЁ пом0щникъ, и3 не ўбою1сz: что2 сотвори1тъ мнЁ человёкъ;</slav>
		<rus>Господь за меня - не устрашусь: что сделает мне человек?</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> гDь мнЁ пом0щникъ, и3 ѓзъ воззрю2 на враги2 мо‰.</slav>
		<rus>Господь мне помощник: буду смотреть на врагов моих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Бlго є4сть надёzтисz на гDа, нeжели надёzтисz на человёка:</slav>
		<rus>Лучше уповать на Господа, нежели надеяться на человека.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> бlго є4сть ўповaти на гDа, нeжели ўповaти на кн‰зи.</slav>
		<rus>Лучше уповать на Господа, нежели надеяться на князей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Вси2 kзhцы њбыд0ша мS, и3 и4менемъ гDнимъ противлsхсz и5мъ:</slav>
		<rus>Все народы окружили меня, но именем Господним я низложил их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> њбышeдше њбыд0ша мS, и3 и4менемъ гDнимъ противлsхсz и5мъ:</slav>
		<rus>обступили меня, окружили меня, но именем Господним я низложил их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> њбыд0ша мS ћкw пчeлы с0тъ, и3 разгорёшасz ћкw џгнь въ тeрніи: и3 и4менемъ гDнимъ противлsхсz и5мъ.</slav>
		<rus>окружили меня, как пчелы [сот], и угасли, как огонь в терне: именем Господним я низложил их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Tриновeнъ преврати1хсz пaсти, и3 гDь пріsтъ мz.</slav>
		<rus>Сильно толкнули меня, чтобы я упал, но Господь поддержал меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Крёпость моS и3 пёніе моE гDь, и3 бhсть ми2 во спcніе.</slav>
		<rus>Господь - сила моя и песнь; Он соделался моим спасением.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Глaсъ рaдости и3 спcніz въ селeніихъ првdныхъ: десни1ца гDнz сотвори2 си1лу. </slav>
		<rus>Глас радости и спасения в жилищах праведников: десница Господня творит силу!</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Десни1ца гDнz вознесe мz, десни1ца гDнz сотвори2 си1лу.</slav>
		<rus>Десница Господня высока, десница Господня творит силу!</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> Не ўмрY, но жи1въ бyду и3 повёмъ дэлA гDнz.</slav>
		<rus>Не умру, но буду жить и возвещать дела Господни.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Наказyz наказa мz гDь, смeрти же не предадe мz.</slav>
		<rus>Строго наказал меня Господь, но смерти не предал меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Tвeрзите мнЁ вратA прaвды: вшeдъ въ нS, и3сповёмсz гDеви.</slav>
		<rus>Отворите мне врата правды; войду в них, прославлю Господа.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Сі‰ вратA гDнz: првdніи вни1дутъ въ нS.</slav>
		<rus>Вот врата Господа; праведные войдут в них.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> И#сповёмсz тебЁ, ћкw ўслhшалъ мS є3си2 и3 бhлъ є3си2 мнЁ во спcніе.</slav>
		<rus>Славлю Тебя, что Ты услышал меня и соделался моим спасением.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> Кaмень, є3г0же небрег0ша зи1ждущіи, сeй бhсть во главY ќгла:</slav>
		<rus>Камень, который отвергли строители, соделался главою угла:</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> t гDа бhсть сeй, и3 є4сть ди1венъ во nчесёхъ нaшихъ.</slav>
		<rus>это - от Господа, и есть дивно в очах наших.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> Сeй дeнь, є3г0же сотвори2 гDь, возрaдуемсz и3 возвесели1мсz въ џнь.</slav>
		<rus>Сей день сотворил Господь: возрадуемся и возвеселимся в оный!</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> Q, гDи, сп7си1 же, Q гDи, поспэши1 же.</slav>
		<rus>О, Господи, спаси же! О, Господи, споспешествуй же!</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Блгcвeнъ грzдhй во и4мz гDне: благослови1хомъ вы2 и3з8 д0му гDнz.</slav>
		<rus>Благословен грядущий во имя Господне! Благословляем вас из дома Господня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> БGъ гDь, и3 kви1сz нaмъ: состaвите прaздникъ во ўчащaющихъ до рHгъ nлтарeвыхъ.</slav>
		<rus>Бог - Господь, и осиял нас; вяжите вервями жертву, ведите к рогам жертвенника.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> БGъ м0й є3си2 ты2, и3 и3сповёмсz тебЁ: бGъ м0й є3си2 ты2, и3 вознесy тz: и3сповёмсz тебЁ, ћкw ўслhшалъ мS є3си2 и3 бhлъ є3си2 мнЁ во спcніе.</slav>
		<rus>Ты Бог мой: буду славить Тебя; Ты Бог мой: буду превозносить Тебя, [буду славить Тебя, ибо Ты услышал меня и соделался моим спасением].</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> И#сповёдайтесz гDеви, ћкw бlгъ, ћкw въ вёкъ млcть є3гw2.</slav>
		<rus>Славьте Господа, ибо Он благ, ибо вовек милость Его.</rus>
	</verse>
</psalm>
