<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="141">
	<title>
		<num>№</num> Рaзума дв7ду, внегдA бhти є3мY въ вертeпэ молsщемусz, <num>рм7а</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>лaсомъ мои1мъ ко гDу воззвaхъ, глaсомъ мои1мъ ко гDу помоли1хсz.</slav>
		<rus>Голосом моим к Господу воззвал я, голосом моим к Господу помолился;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Пролію2 пред8 ни1мъ молeніе моE, печaль мою2 пред8 ни1мъ возвэщY.</slav>
		<rus>излил пред Ним моление мое; печаль мою открыл Ему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> ВнегдA и3зчезaти t менє2 дyху моемY, и3 ты2 познaлъ є3си2 стєзи2 мо‰: на пути2 сeмъ, по немyже хождaхъ, скрhша сёть мнЁ.</slav>
		<rus>Когда изнемогал во мне дух мой, Ты знал стезю мою. На пути, которым я ходил, они скрытно поставили сети для меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Сматрsхъ њдеснyю и3 возглsдахъ, и3 не бЁ знazй менE: поги1бе бёгство t менє2, и3 нёсть взыскazй дyшу мою2.</slav>
		<rus>Смотрю на правую сторону, и вижу, что никто не признает меня: не стало для меня убежища, никто не заботится о душе моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Воззвaхъ къ тебЁ, гDи, рёхъ: ты2 є3си2 ўповaніе моE, чaсть моS є3си2 на земли2 живhхъ.</slav>
		<rus>Я воззвал к Тебе, Господи, я сказал: Ты прибежище мое и часть моя на земле живых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Вонми2 молeнію моемY, ћкw смири1хсz ѕэлw2: и3збaви мS t гонsщихъ мS, ћкw ўкрепи1шасz пaче менє2.</slav>
		<rus>Внемли воплю моему, ибо я очень изнемог; избавь меня от гонителей моих, ибо они сильнее меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> И#зведи2 и3з8 темни1цы дyшу мою2, и3сповёдатисz и4мени твоемY: менE ждyтъ првdницы, д0ндеже воздaси мнЁ.</slav>
		<rus>Выведи из темницы душу мою, чтобы мне славить имя Твое. Вокруг меня соберутся праведные, когда Ты явишь мне благодеяние.</rus>
	</verse>
</psalm>
