<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="18">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, <num>}i</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Н</initial>ебесA повёдаютъ слaву б9ію, творeніе же рукY є3гw2 возвэщaетъ твeрдь.</slav>
		<rus>Небеса проповедуют славу Божию, и о делах рук Его вещает твердь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Дeнь дни2 tрыгaетъ глаг0лъ, и3 н0щь н0щи возвэщaетъ рaзумъ.</slav>
		<rus>День дню передает речь, и ночь ночи открывает знание.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Не сyть рBчи, нижE словесA, и4хже не слhшатсz глaси и4хъ.</slav>
		<rus>Нет языка, и нет наречия, где не слышался бы голос их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Во всю2 зeмлю и3зhде вэщaніе и4хъ, и3 въ концы6 вселeнныz глаг0лы и4хъ: въ с0лнцэ положи2 селeніе своE:</slav>
		<rus>По всей земле проходит звук их, и до пределов вселенной слова их. Он поставил в них жилище солнцу,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> и3 т0й ћкw жени1хъ и3сходsй t черт0га своегw2, возрaдуетсz ћкw и3споли1нъ тещи2 пyть.</slav>
		<rus>и оно выходит, как жених из брачного чертога своего, радуется, как исполин, пробежать поприще:</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> T крaz небесE и3сх0дъ є3гw2, и3 срётеніе є3гw2 до крaz небесE: и3 нёсть, и4же ўкрhетсz теплоты2 є3гw2.</slav>
		<rus>от края небес исход его, и шествие его до края их, и ничто не укрыто от теплоты его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Зак0нъ гDень непор0ченъ, њбращazй дyшы: свидётелство гDне вёрно, ўмудрsющее младeнцы.</slav>
		<rus>Закон Господа совершен, укрепляет душу; откровение Господа верно, умудряет простых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Њправд†ніz гDнz пр†ва, весел‰щаz сeрдце: зaповэдь гDнz свэтлA, просвэщaющаz џчи.</slav>
		<rus>Повеления Господа праведны, веселят сердце; заповедь Господа светла, просвещает очи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Стрaхъ гDень чи1стъ, пребывazй въ вёкъ вёка: судбы6 гDни и4стинны, њправд†нны вкyпэ,</slav>
		<rus>Страх Господень чист, пребывает вовек. Суды Господни истина, все праведны;</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> вожделBнны пaче злaта и3 кaмене чeстна мн0га, и3 слaждшz пaче мeда и3 с0та.</slav>
		<rus>они вожделеннее золота и даже множества золота чистого, слаще меда и капель сота;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> И$бо рaбъ тв0й храни1тъ |: внегдA сохрани1ти |, воздаsніе мн0го.</slav>
		<rus>и раб Твой охраняется ими, в соблюдении их великая награда.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Грехопадє1ніz кто2 разумёетъ; t тaйныхъ мои1хъ њчтcи мS,</slav>
		<rus>Кто усмотрит погрешности свои? От тайных моих очисти меня</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> и3 t чужди1хъ пощади2 рабA твоего2: ѓще не њбладaютъ мн0ю, тогдA непор0ченъ бyду, и3 њчи1щусz t грэхA вели1ка.</slav>
		<rus>и от умышленных удержи раба Твоего, чтобы не возобладали мною. Тогда я буду непорочен и чист от великого развращения.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> И# бyдутъ во бlговолeніе словесA ќстъ мои1хъ, и3 поучeніе сeрдца моегw2 пред8 тоб0ю вhну, гDи, пом0щниче м0й и3 и3збaвителю м0й.</slav>
		<rus>Да будут слова уст моих и помышление сердца моего благоугодны пред Тобою, Господи, твердыня моя и Избавитель мой!</rus>
	</verse>
</psalm>
