<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="21">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ заступлeніи ќтреннемъ, pал0мъ дв7ду, <num>к7а</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>9е, б9е м0й, вонми1 ми, вскyю њстaвилъ мS є3си2; далeче t спcніz моегw2 словесA грэхопадeній мои1хъ.</slav>
		<rus>Боже мой! Боже мой! [внемли мне] для чего Ты оставил меня? Далеки от спасения моего слова вопля моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Б9е м0й, воззовY во дни2, и3 не ўслhшиши, и3 въ нощи2, и3 не въ безyміе мнЁ.</slav>
		<rus>Боже мой! я вопию днем, - и Ты не внемлешь мне, ночью, - и нет мне успокоения.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Тh же во с™ёмъ живeши, хвало2 ї}лева.</slav>
		<rus>Но Ты, Святый, живешь среди славословий Израиля.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> На тS ўповaша nтцы2 нaши: ўповaша, и3 и3збaвилъ є3си2 |: </slav>
		<rus>На Тебя уповали отцы наши; уповали, и Ты избавлял их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> къ тебЁ воззвaша, и3 спас0шасz: на тS ўповaша, и3 не постыдёшасz.</slav>
		<rus>к Тебе взывали они, и были спасаемы; на Тебя уповали, и не оставались в стыде.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Ѓзъ же є4смь чeрвь, ґ не человёкъ, поношeніе человёкwвъ и3 ўничижeніе людjй.</slav>
		<rus>Я же червь, а не человек, поношение у людей и презрение в народе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Вси2 ви1дzщіи мS поругaшамисz, глаг0лаша ўстнaми, покивaша глав0ю:</slav>
		<rus>Все, видящие меня, ругаются надо мною, говорят устами, кивая головою:</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> ўповA на гDа, да и3збaвитъ є3го2, да сп7сeтъ є3го2, ћкw х0щетъ є3го2.</slav>
		<rus>"он уповал на Господа; пусть избавит его, пусть спасет, если он угоден Ему".</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Ћкw ты2 є3си2 и3ст0ргій мS и3з8 чрeва, ўповaніе моE t сwсцY мaтере моеS.</slav>
		<rus>Но Ты извел меня из чрева, вложил в меня упование у грудей матери моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Къ тебЁ привeрженъ є4смь t ложeснъ, t чрeва мaтере моеS бGъ м0й є3си2 ты2. </slav>
		<rus>На Тебя оставлен я от утробы; от чрева матери моей Ты - Бог мой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Да не tстyпиши t менє2, ћкw ск0рбь бли1з8, ћкw нёсть помогazй ми2.</slav>
		<rus>Не удаляйся от меня, ибо скорбь близка, а помощника нет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Њбыд0ша мS телцы2 мн0зи, ю3нцы2 тyчніи њдержaша мS:</slav>
		<rus>Множество тельцов обступили меня; тучные Васанские окружили меня,</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> tверз0ша на мS ўстA сво‰, ћкw лeвъ восхищazй и3 рыкazй.</slav>
		<rus>раскрыли на меня пасть свою, как лев, алчущий добычи и рыкающий.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ћкw водA и3зліsхсz, и3 разсhпашасz вс‰ кHсти мо‰: бhсть сeрдце моE ћкw в0скъ тazй посредЁ чрeва моегw2.</slav>
		<rus>Я пролился, как вода; все кости мои рассыпались; сердце мое сделалось, как воск, растаяло посреди внутренности моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И$зсше ћкw скудeль крёпость моS, и3 z3зhкъ м0й прильпE гортaни моемY, и3 въ пeрсть смeрти свeлъ мS є3си2.</slav>
		<rus>Сила моя иссохла, как черепок; язык мой прильпнул к гортани моей, и Ты свел меня к персти смертной.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ћкw њбыд0ша мS пси2 мн0зи, с0нмъ лукaвыхъ њдержaша мS: и3скопaша рyцэ мои2 и3 н0зэ мои2.</slav>
		<rus>Ибо псы окружили меня, скопище злых обступило меня, пронзили руки мои и ноги мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> И#счет0ша вс‰ кHсти мо‰: тjи же смотри1ша и3 презрёша мS.</slav>
		<rus>Можно было бы перечесть все кости мои; а они смотрят и делают из меня зрелище;</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Раздэли1ша ри6зы мо‰ себЁ, и3 њ nдeжди моeй метaша жрeбій.</slav>
		<rus>делят ризы мои между собою и об одежде моей бросают жребий.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> Тh же, гDи, не ўдали2 п0мощь твою2 t менє2: на заступлeніе моE вонми2.</slav>
		<rus>Но Ты, Господи, не удаляйся от меня; сила моя! поспеши на помощь мне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> И#збaви t nрyжіz дyшу мою2, и3 и3з8 руки2 пeсіи є3динор0дную мою2.</slav>
		<rus>избавь от меча душу мою и от псов одинокую мою;</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> Сп7си1 мz t ќстъ льв0выхъ, и3 t рHгъ є3динорHжь смирeніе моE.</slav>
		<rus>спаси меня от пасти льва и от рогов единорогов, услышав, избавь меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> Повёмъ и4мz твоE брaтіи моeй, посредЁ цRкве воспою2 тS.</slav>
		<rus>Буду возвещать имя Твое братьям моим, посреди собрания восхвалять Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> Боsщіисz гDа, восхвали1те є3го2, всE сёмz їaкwвле, прослaвите є3го2, да ўбои1тсz же t негw2 всE сёмz ї}лево:</slav>
		<rus>Боящиеся Господа! восхвалите Его. Все семя Иакова! прославь Его. Да благоговеет пред Ним все семя Израиля,</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7є</num> ћкw не ўничижи2, нижE негодовA моли1твы ни1щагw, нижE tврати2 лицE своE t менє2, и3 є3гдA воззвaхъ къ немY, ўслhша мS.</slav>
		<rus>ибо Он не презрел и не пренебрег скорби страждущего, не скрыл от него лица Своего, но услышал его, когда сей воззвал к Нему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> T тебє2 похвалA моS, въ цRкви вели1цэй и3сповёмсz тебЁ: моли6твы мо‰ воздaмъ пред8 боsщимисz є3гw2.</slav>
		<rus>О Тебе хвала моя в собрании великом; воздам обеты мои пред боящимися Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7з</num> Kдsтъ ўб0зіи, и3 насhтzтсz, и3 восхвaлzтъ гDа взыскaющіи є3го2: жив† бyдутъ сердцA и4хъ въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>Да едят бедные и насыщаются; да восхвалят Господа ищущие Его; да живут сердца ваши во веки!</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7и</num> Помzнyтсz и3 њбратsтсz ко гDу вси2 концы6 земли2, и3 покл0нzтсz пред8 ни1мъ вс‰ nтeчєствіz kзы6къ:</slav>
		<rus>Вспомнят, и обратятся к Господу все концы земли, и поклонятся пред Тобою все племена язычников,</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7f</num> ћкw гDне є4сть црcтвіе, и3 т0й њбладaетъ kзы6ки.</slav>
		<rus>ибо Господне есть царство, и Он - Владыка над народами.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>l</num> Kд0ша и3 поклони1шасz вси2 тyчніи земли2: пред8 ни1мъ припадyтъ вси2 низходsщіи въ зeмлю: и3 душA моS томY живeтъ.</slav>
		<rus>Будут есть и поклоняться все тучные земли; преклонятся пред Ним все нисходящие в персть и не могущие сохранить жизни своей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>lа</num> И# сёмz моE пораб0таетъ є3мY: возвэсти1тъ гDеви р0дъ грzдyщій:</slav>
		<rus>Потомство [мое] будет служить Ему, и будет называться Господним вовек:</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lв</num> И# возвэстsтъ прaвду є3гw2 лю1демъ р0ждшымсz (роди1тисz и3мyщымъ), ±же сотвори2 гDь.</slav>
		<rus>придут и будут возвещать правду Его людям, которые родятся, что сотворил Господь.</rus>
	</verse>
</psalm>
