<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="23">
	<title>Pал0мъ дв7ду, є3ди1ныz t суббHтъ, <num>к7г</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dнz землS, и3 и3сполнeніе є3S, вселeннаz и3 вси2 живyщіи на нeй.</slav>
		<rus>Господня земля и что наполняет ее, вселенная и все живущее в ней,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Т0й на морsхъ њсновaлъ ю5 є4сть и3 на рэкaхъ ўгот0валъ ю5 є4сть.</slav>
		<rus>ибо Он основал ее на морях и на реках утвердил ее.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Кто2 взhдетъ на г0ру гDню; и3ли2 кто2 стaнетъ на мёстэ с™ёмъ є3гw2;</slav>
		<rus>Кто взойдет на гору Господню, или кто станет на святом месте Его?</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Непови1ненъ рукaма и3 чи1стъ сeрдцемъ, и4же не пріsтъ всyе дyшу свою2 и3 не клsтсz лeстію и4скреннему своемY:</slav>
		<rus>Тот, у которого руки неповинны и сердце чисто, кто не клялся душею своею напрасно и не божился ложно [ближнему своему], -</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> сeй пріи1метъ блгcвeніе t гDа и3 млcтыню t бGа сп7са своегw2.</slav>
		<rus>тот получит благословение от Господа и милость от Бога, Спасителя своего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Сeй р0дъ и4щущихъ гDа, и4щущихъ лицE бGа їaкwвлz. </slav>
		<rus>Таков род ищущих Его, ищущих лица Твоего, Боже Иакова!</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Возми1те вратA кн‰зи в†ша, и3 возми1тесz вратA вBчнаz: и3 вни1детъ цRь слaвы.</slav>
		<rus>Поднимите, врата, верхи ваши, и поднимитесь, двери вечные, и войдет Царь славы!</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Кт0 є3сть сeй цRь слaвы; гDь крёпокъ и3 си1ленъ, гDь си1ленъ въ брaни. </slav>
		<rus>Кто сей Царь славы? - Господь крепкий и сильный, Господь, сильный в брани.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Возми1те вратA кн‰зи в†шz, и3 возми1тесz вратA вBчнаz: и3 вни1детъ цRь слaвы.</slav>
		<rus>Поднимите, врата, верхи ваши, и поднимитесь, двери вечные, и войдет Царь славы!</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Кт0 є3сть сeй цRь слaвы; гDь си1лъ, т0й є4сть цRь слaвы.</slav>
		<rus>Кто сей Царь славы? - Господь сил, Он - царь славы.</rus>
	</verse>
</psalm>
