<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="2">
	<title>Pал0мъ дв7ду, <num>в7</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>скyю шатaшасz kзhцы, и3 лю1діе поучи1шасz тщє1тнымъ;</slav>
		<rus>Зачем мятутся народы, и племена замышляют тщетное?</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Предстaша цaріе зeмстіи, и3 кн‰зи собрaшасz вкyпэ на гDа и3 на хcртA є3гw2.</slav>
		<rus>Восстают цари земли, и князья совещаются вместе против Господа и против Помазанника Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Раст0ргнемъ (раст0ргнимъ) ќзы и4хъ и3 tвeржемъ (tвержимъ) t нaсъ и4го и4хъ.</slav>
		<rus>"Расторгнем узы их, и свергнем с себя оковы их".</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Живhй на нб7сёхъ посмэeтсz и5мъ, и3 гDь поругaетсz и5мъ.</slav>
		<rus>Живущий на небесах посмеется, Господь поругается им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> ТогдA возгlетъ къ ни6мъ гнёвомъ свои1мъ и3 ћростію своeю смzтeтъ |:</slav>
		<rus>Тогда скажет им во гневе Своем и яростью Своею приведет их в смятение:</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> ѓзъ же постaвленъ є4смь цRь t негw2 над8 сіHномъ, гор0ю с™0ю є3гw2,</slav>
		<rus>"Я помазал Царя Моего над Сионом, святою горою Моею;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> возвэщazй повелёніе гDне. ГDь речE ко мнЁ: сн7ъ м0й є3си2 ты2, ѓзъ днeсь роди1хъ тS:</slav>
		<rus>возвещу определение: Господь сказал Мне: Ты Сын Мой; Я ныне родил Тебя;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> проси2 t менє2, и3 дaмъ ти2 kзhки достоsніе твоE, и3 њдержaніе твоE концы2 земли2:</slav>
		<rus>проси у Меня, и дам народы в наследие Тебе и пределы земли во владение Тебе;</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> ўпасeши | жезл0мъ желёзнымъ, ћкw сосyды скудє1льничи сокруши1ши |.</slav>
		<rus>Ты поразишь их жезлом железным; сокрушишь их, как сосуд горшечника".</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> И# нн7э, цaріе, разумёйте, накажи1тесz вси2 судsщіи земли2.</slav>
		<rus>Итак вразумитесь, цари; научитесь, судьи земли!</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Раб0тайте гDеви со стрaхомъ, и3 рaдуйтесz є3мY со трeпетомъ.</slav>
		<rus>Служите Господу со страхом и радуйтесь [пред Ним] с трепетом.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Пріими1те наказaніе, да не когдA прогнёваетсz гDь, и3 поги1бнете t пути2 првdнагw, є3гдA возгори1тсz вск0рэ ћрость є3гw2: бlжeни вси2 надёющіисz нaнь.</slav>
		<rus>Почтите Сына, чтобы Он не прогневался, и чтобы вам не погибнуть в пути вашем, ибо гнев Его возгорится вскоре. Блаженны все, уповающие на Него.</rus>
	</verse>
</psalm>
