<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="29">
	<title>
		<num>№</num> Pал0мъ пёсни њбновлeніz д0му дв7дова, <num>к7f</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>ознесy тz, гDи, ћкw под8sлъ мS є3си2, и3 не возвесели1лъ є3си2 врагHвъ мои1хъ њ мнЁ.</slav>
		<rus>Превознесу Тебя, Господи, что Ты поднял меня и не дал моим врагам восторжествовать надо мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> ГDи б9е м0й, воззвaхъ къ тебЁ, и3 и3сцэли1лъ мS є3си2. </slav>
		<rus>Господи, Боже мой! я воззвал к Тебе, и Ты исцелил меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> ГDи, возвeлъ є3си2 t ѓда дyшу мою2, сп7слъ мS є3си2 t низходsщихъ въ р0въ.</slav>
		<rus>Господи! Ты вывел из ада душу мою и оживил меня, чтобы я не сошел в могилу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> П0йте гDеви, прпdбніи є3гw2, и3 и3сповёдайте пaмzть с™hни є3гw2:</slav>
		<rus>Пойте Господу, святые Его, славьте память святыни Его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> ћкw гнёвъ въ ћрости є3гw2, и3 жив0тъ въ в0ли є3гw2: вeчеръ водвори1тсz плaчь, и3 заyтра рaдость.</slav>
		<rus>ибо на мгновение гнев Его, на всю жизнь благоволение Его: вечером водворяется плач, а на утро радость.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Ѓзъ же рёхъ во nби1ліи моeмъ: не подви1жусz во вёкъ.</slav>
		<rus>И я говорил в благоденствии моем: "не поколеблюсь вовек".</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> ГDи, в0лею твоeю подaждь добр0тэ моeй си1лу: tврати1лъ же є3си2 лицE твоE, и3 бhхъ смущeнъ.</slav>
		<rus>По благоволению Твоему, Господи, Ты укрепил гору мою; но Ты сокрыл лице Твое, и я смутился.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Къ тебЁ, гDи, воззовY, и3 къ бGу моемY помолю1сz.</slav>
		<rus>Тогда к Тебе, Господи, взывал я, и Господа [моего] умолял:</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Кaz п0льза въ кр0ви моeй, внегдA сходи1ти ми2 во и3стлёніе; є3дA и3сповёстсz тебЁ пeрсть; и3ли2 возвэсти1тъ и4стину твою2;</slav>
		<rus>"что пользы в крови моей, когда я сойду в могилу? будет ли прах славить Тебя? будет ли возвещать истину Твою?</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Слhша гDь и3 поми1лова мS: гDь бhсть пом0щникъ м0й.</slav>
		<rus>услышь, Господи, и помилуй меня; Господи! будь мне помощником".</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Њбрати1лъ є3си2 плaчь м0й въ рaдость мнЁ, растерзaлъ є3си2 врeтище моE и3 препоsсалъ мS є3си2 весeліемъ,</slav>
		<rus>И Ты обратил сетование мое в ликование, снял с меня вретище и препоясал меня веселием,</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> ћкw да воспоeтъ тебЁ слaва моS, и3 не ўмилю1сz. ГDи б9е м0й, во вёкъ и3сповёмсz тебЁ. </slav>
		<rus>да славит Тебя душа моя и да не умолкает. Господи, Боже мой! буду славить Тебя вечно.</rus>
	</verse>
</psalm>
