<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="35">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, џтроку гDню дв7ду, <num>lє</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>лаг0летъ пребеззак0нный согрэшaти въ себЁ: нёсть стрaха б9іz пред8 nчи1ма є3гw2:</slav>
		<rus>Нечестие беззаконного говорит в сердце моем: нет страха Божия пред глазами его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> ћкw ўльсти2 пред8 ни1мъ њбрэсти2 беззак0ніе своE, и3 возненави1дэти.</slav>
		<rus>ибо он льстит себе в глазах своих, будто отыскивает беззаконие свое, чтобы возненавидеть его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Глаг0лы ќстъ є3гw2 беззак0ніе и3 лeсть: не восхотЁ разумёти є4же ўблажи1ти.</slav>
		<rus>слова уст его - неправда и лукавство; не хочет он вразумиться, чтобы делать добро;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Беззак0ніе помhсли на л0жи своeмъ: предстA всsкому пути2 неблaгу, њ ѕл0бэ же не негодовA.</slav>
		<rus>на ложе своем замышляет беззаконие, становится на путь недобрый, не гнушается злом.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> ГDи, на нб7си2 млcть твоS, и3 и4стина твоS до w4блакъ:</slav>
		<rus>Господи! милость Твоя до небес, истина Твоя до облаков!</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> прaвда твоS ћкw г0ры б9іz, судьбы6 тво‰ бeздна мн0га: человёки и3 скоты2 сп7сeши, гDи.</slav>
		<rus>Правда Твоя, как горы Божии, и судьбы Твои - бездна великая! Человеков и скотов хранишь Ты, Господи!</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Ћкw ўмн0жилъ є3си2 млcть твою2, б9е: сhнове же человёчестіи въ кр0вэ крил{ твоє1ю надёzтисz и4мутъ.</slav>
		<rus>Как драгоценна милость Твоя, Боже! Сыны человеческие в тени крыл Твоих покойны:</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Ўпію1тсz t тyка д0му твоегw2, и3 пот0комъ слaдости твоеS напои1ши |.</slav>
		<rus>насыщаются от тука дома Твоего, и из потока сладостей Твоих Ты напояешь их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Ћкw ў тебє2 и3ст0чникъ животA, во свётэ твоeмъ ќзримъ свётъ.</slav>
		<rus>ибо у Тебя источник жизни; во свете Твоем мы видим свет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Пробaви млcть твою2 вёдущымъ тS и3 прaвду твою2 пр†вымъ сeрдцемъ.</slav>
		<rus>Продли милость Твою к знающим Тебя и правду Твою к правым сердцем,</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Да не пріи1детъ мнЁ ногA гордhни, и3 рукA грёшнича да не подви1житъ менE.</slav>
		<rus>да не наступит на меня нога гордыни, и рука грешника да не изгонит меня:</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Тaмw пад0ша вси2 дёлающіи беззак0ніе: и3зриновeни бhша, и3 не возм0гутъ стaти.</slav>
		<rus>там пали делающие беззаконие, низринуты и не могут встать.</rus>
	</verse>
</psalm>
