<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="34">
	<title>Pал0мъ дв7ду, <num>lд</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>С</initial>уди2, гDи, њби1дzщыz мS, побори2 борю1щыz мS.</slav>
		<rus>Вступись, Господи, в тяжбу с тяжущимися со мною, побори борющихся со мною;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Пріими2 nрyжіе и3 щи1тъ и3 востaни въ п0мощь мою2:</slav>
		<rus>возьми щит и латы и восстань на помощь мне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> и3зсyни мeчь и3 заключи2 сопроти1въ гонsщихъ мS: рцы2 души2 моeй: спcніе твоE є4смь ѓзъ.</slav>
		<rus>обнажи мечь и прегради путь преследующим меня; скажи душе моей: "Я - спасение твое!"</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Да постыдsтсz и3 посрaмzтсz и4щущіи дyшу мою2, да возвратsтсz вспsть и3 постыдsтсz мhслzщіи ми2 ѕл†z.</slav>
		<rus>Да постыдятся и посрамятся ищущие души моей; да обратятся назад и покроются бесчестием умышляющие мне зло;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Да бyдутъ ћкw прaхъ пред8 лицeмъ вётра, и3 ѓгGлъ гDень њскорблsz и5хъ:</slav>
		<rus>да будут они, как прах пред лицем ветра, и Ангел Господень да прогоняет их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> да бyдетъ пyть и4хъ тмA и3 п0лзокъ, и3 ѓгGлъ гDень погонszй и5хъ:</slav>
		<rus>да будет путь их темен и скользок, и Ангел Господень да преследует их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> ћкw тyне скрhша ми2 пaгубу сёти своеS, всyе поноси1ша души2 моeй.</slav>
		<rus>ибо они без вины скрыли для меня яму - сеть свою, без вины выкопали ее для души моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Да пріи1детъ є3мY сёть, ю4же не вёсть, и3 лови1тва, ю4же скры2, да њбhметъ и5, и3 въ сёть да впадeтъ въ ню2.</slav>
		<rus>Да придет на него гибель неожиданная, и сеть его, которую он скрыл для меня, да уловит его самого; да впадет в нее на погибель.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Душa же моS возрaдуетсz њ гDэ, возвесели1тсz њ спcніи є3гw2.</slav>
		<rus>А моя душа будет радоваться о Господе, будет веселиться о спасении от Него.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Вс‰ кHсти мо‰ рекyтъ: гDи, гDи, кто2 под0бенъ тебЁ; и3збавлszй ни1ща и3з8 руки2 крёпльшихъ є3гw2, и3 ни1ща, и3 ўб0га t расхищaющихъ є3го2.</slav>
		<rus>Все кости мои скажут: "Господи! кто подобен Тебе, избавляющему слабого от сильного, бедного и нищего от грабителя его?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Востaвше на мS свидётелє непрaведніи, ±же не вёдzхъ, вопрошaху мS.</slav>
		<rus>Восстали на меня свидетели неправедные: чего я не знаю, о том допрашивают меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Воздaша ми2 лук†ваz воз8 бlг†z, и3 безчaдіе души2 моeй.</slav>
		<rus>воздают мне злом за добро, сиротством душе моей.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Ѓзъ же, внегдA nни2 стужaху ми2, њблачaхсz во врeтище и3 смирsхъ пост0мъ дyшу мою2, и3 моли1тва моS въ нёдро моE возврати1тсz.</slav>
		<rus>Я во время болезни их одевался во вретище, изнурял постом душу мою, и молитва моя возвращалась в недро мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ћкw бли1жнему, ћкw брaту нaшему, тaкw ўгождaхъ: ћкw плaчz и3 сётуz, тaкw смирsхсz.</slav>
		<rus>Я поступал, как бы это был друг мой, брат мой; я ходил скорбный, с поникшею головою, как бы оплакивающий мать.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> И# на мS возвесели1шасz и3 собрaшасz: собрaшасz на мS р†ны, и3 не познaхъ: раздэли1шасz, и3 не ўмили1шасz.</slav>
		<rus>А когда я претыкался, они радовались и собирались; собирались ругатели против меня, не знаю за что, поносили и не переставали;</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И#скуси1ша мS, подражни1ша мS подражнeніемъ, поскрежетaша на мS зубы2 свои1ми.</slav>
		<rus>с лицемерными насмешниками скрежетали на меня зубами своими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> ГDи, когдA ќзриши; ўстр0й дyшу мою2 t ѕлодёйства и4хъ, t лє1въ є3динор0дную мою2.</slav>
		<rus>Господи! долго ли будешь смотреть на это? Отведи душу мою от злодейств их, от львов - одинокую мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> И#сповёмсz тебЁ въ цRкви мн0зэ, въ лю1дехъ тsжцэхъ восхвалю1 тz.</slav>
		<rus>Я прославлю Тебя в собрании великом, среди народа многочисленного восхвалю Тебя,</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Да не возрaдуютсz њ мнЁ враждyющіи ми2 непрaведнw, ненави1дzщіи мS тyне и3 помизaющіи nчи1ма:</slav>
		<rus>чтобы не торжествовали надо мною враждующие против меня неправедно, и не перемигивались глазами ненавидящие меня безвинно;</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> ћкw мнЁ ќбw ми6рнаz глаг0лаху, и3 на гнёвъ лє1сти помышлsху.</slav>
		<rus>ибо не о мире говорят они, но против мирных земли составляют лукавые замыслы;</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Разшири1ша на мS ўстA сво‰, рёша: блaгоже, блaгоже, ви1дэша џчи нaши.</slav>
		<rus>расширяют на меня уста свои; говорят: "хорошо! хорошо! видел глаз наш".</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> Ви1дэлъ є3си2, гDи, да не премолчи1ши: гDи, не tступи2 t менє2.</slav>
		<rus>Ты видел, Господи, не умолчи; Господи! не удаляйся от меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> Востaни, гDи, и3 вонми2 судY моемY, б9е м0й и3 гDи м0й, на прю2 мою2.</slav>
		<rus>Подвигнись, пробудись для суда моего, для тяжбы моей, Боже мой и Господи мой!</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> Суди1 ми, гDи, по прaвдэ твоeй, гDи б9е м0й, и3 да не возрaдуютсz њ мнЁ.</slav>
		<rus>Суди меня по правде Твоей, Господи, Боже мой, и да не торжествуют они надо мною;</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> Да не рекyтъ въ сердцaхъ свои1хъ: блaгоже, блaгоже души2 нaшей: нижE да рекyтъ: пожр0хомъ є3го2.</slav>
		<rus>да не говорят в сердце своем: "хорошо! [хорошо!] по душе нашей!" Да не говорят: "мы поглотили его".</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Да постыдsтсz и3 посрaмzтсz вкyпэ рaдующіисz ѕлHмъ мои6мъ: да њблекyтсz въ стyдъ и3 срaмъ велерёчующіи на мS.</slav>
		<rus>Да постыдятся и посрамятся все, радующиеся моему несчастью; да облекутся в стыд и позор величающиеся надо мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> Да возрaдуютсz и3 возвеселsтсz хотsщіи прaвды моеS: и3 да рекyтъ вhну, да возвели1читсz гDь, хотsщіи ми1ра рабY є3гw2.</slav>
		<rus>Да радуются и веселятся желающие правоты моей и говорят непрестанно: "да возвеличится Господь, желающий мира рабу Своему!"</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> И# z3зhкъ м0й поучи1тсz прaвдэ твоeй, вeсь дeнь хвалЁ твоeй.</slav>
		<rus>И язык мой будет проповедывать правду Твою и хвалу Твою всякий день.</rus>
	</verse>
</psalm>
