<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="31">
	<title>Pал0мъ дв7ду, рaзума, <num>lа</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>lжeни, и4хже њстaвишасz беззакHніz, и3 и4хже прикрhшасz грэси2.</slav>
		<rus>Блажен, кому отпущены беззакония, и чьи грехи покрыты!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Бlжeнъ мyжъ, є3мyже не вмэни1тъ гDь грэхA, нижE є4сть во ўстёхъ є3гw2 лeсть.</slav>
		<rus>Блажен человек, которому Господь не вменит греха, и в чьем духе нет лукавства!</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Ћкw ўмолчaхъ, њбетшaша кHсти мо‰, t є4же звaти ми2 вeсь дeнь,</slav>
		<rus>Когда я молчал, обветшали кости мои от вседневного стенания моего,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> ћкw дeнь и3 н0щь њтzготЁ на мнЁ рукA твоS: возврати1хсz на стрaсть, є3гдA ўнзe ми тeрнъ.</slav>
		<rus>ибо день и ночь тяготела надо мною рука Твоя; свежесть моя исчезла, как в летнюю засуху.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Беззак0ніе моE познaхъ и3 грэхA моегw2 не покрhхъ, рёхъ: и3сповёмъ на мS беззак0ніе моE гDеви: и3 ты2 њстaвилъ є3си2 нечeстіе сeрдца моегw2.</slav>
		<rus>Но я открыл Тебе грех мой и не скрыл беззакония моего; я сказал: "исповедаю Господу преступления мои", и Ты снял с меня вину греха моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> За то2 пом0литсz къ тебЁ всsкъ прпdбный во врeмz благопотрeбно: nбaче въ пот0пэ в0дъ мн0гихъ къ немY не прибли1жатсz.</slav>
		<rus>За то помолится Тебе каждый праведник во время благопотребное, и тогда разлитие многих вод не достигнет его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Ты2 є3си2 прибёжище моE t ск0рби њбдержaщіz мS: рaдосте моS, и3збaви мS t њбышeдшихъ мS.  </slav>
		<rus>Ты покров мой: Ты охраняешь меня от скорби, окружаешь меня радостями избавления.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Вразумлю1 тz, и3 настaвлю тS на пyть сeй, въ џньже п0йдеши: ўтвержY на тS џчи мои2.</slav>
		<rus>"Вразумлю тебя, наставлю тебя на путь, по которому тебе идти; буду руководить тебя, око Мое над тобою".</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Не бyдите ћкw к0нь и3 мeскъ, и4мже нёсть рaзума: броздaми и3 ўзд0ю чє1люсти и4хъ востsгнеши, не приближaющихсz къ тебЁ.</slav>
		<rus>"Не будьте как конь, как лошак несмысленный, которых челюсти нужно обуздывать уздою и удилами, чтобы они покорялись тебе".</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> МнHги р†ны грёшному: ўповaющаго же на гDа млcть њбhдетъ.</slav>
		<rus>Много скорбей нечестивому, а уповающего на Господа окружает милость.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Весели1тесz њ гDэ и3 рaдуйтесz првdніи, и3 хвали1тесz, вси2 прaвіи срdцемъ.</slav>
		<rus>Веселитесь о Господе и радуйтесь, праведные; торжествуйте, все правые сердцем.</rus>
	</verse>
</psalm>
