<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="36">
	<title>Pал0мъ дв7ду, <num>lѕ</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Н</initial>е ревнyй лукaвнующымъ, нижE зави1ди творsщымъ беззак0ніе.</slav>
		<rus>Не ревнуй злодеям, не завидуй делающим беззаконие,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> ЗанE ћкw травA ск0рw и4зсшутъ, и3 ћкw ѕeліе ѕлaка ск0рw tпадyтъ.</slav>
		<rus>ибо они, как трава, скоро будут подкошены и, как зеленеющий злак, увянут.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Ўповaй на гDа и3 твори2 бlгостhню: и3 насели2 зeмлю, и3 ўпасeшисz въ богaтствэ є3S.</slav>
		<rus>Уповай на Господа и делай добро; живи на земле и храни истину.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Наслади1сz гDеви, и3 дaстъ ти2 прошє1ніz сeрдца твоегw2.</slav>
		<rus>Утешайся Господом, и Он исполнит желания сердца твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Tкрhй ко гDу пyть тв0й и3 ўповaй на него2, и3 т0й сотвори1тъ.</slav>
		<rus>Предай Господу путь твой и уповай на Него, и Он совершит,</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> И# и3зведeтъ ћкw свётъ прaвду твою2 и3 судбY твою2 ћкw полyдне.</slav>
		<rus>и выведет, как свет, правду твою и справедливость твою, как полдень.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Повини1сz гDеви и ўмоли2 є3го2. Не ревнyй спёющему въ пути2 своeмъ, человёку творsщему законопреступлeніе.</slav>
		<rus>Покорись Господу и надейся на Него. Не ревнуй успевающему в пути своем, человеку лукавствующему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Престaни t гнёва и3 њстaви ћрость: не ревнyй, є4же лукaвновати,</slav>
		<rus>Перестань гневаться и оставь ярость; не ревнуй до того, чтобы делать зло,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> занE лукaвнующіи потребsтсz, терпsщіи же гDа, тjи наслёдzтъ зeмлю.</slav>
		<rus>ибо делающие зло истребятся, уповающие же на Господа наследуют землю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> И# є3щE мaлw, и3 не бyдетъ грёшника: и3 взhщеши мёсто є3гw2 и3 не њбрsщеши.  </slav>
		<rus>Еще немного, и не станет нечестивого; посмотришь на его место, и нет его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Кр0тцыи же наслёдzтъ зeмлю и3 насладsтсz њ мн0жествэ ми1ра.</slav>
		<rus>А кроткие наследуют землю и насладятся множеством мира.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Назирaетъ грёшный првdнаго и3 поскрежeщетъ нaнь зубы2 свои1ми:</slav>
		<rus>Нечестивый злоумышляет против праведника и скрежещет на него зубами своими:</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> гDь же посмэeтсz є3мY, занE прозирaетъ, ћкw пріи1детъ дeнь є3гw2.</slav>
		<rus>Господь же посмевается над ним, ибо видит, что приходит день его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Мeчь и3звлек0ша грBшницы, напрzг0ша лyкъ св0й, низложи1ти ўб0га и3 ни1ща, заклaти пр†выz сeрдцемъ.</slav>
		<rus>Нечестивые обнажают меч и натягивают лук свой, чтобы низложить бедного и нищего, чтобы пронзить идущих прямым путем:</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Мeчь и4хъ да вни1детъ въ сердцA и4хъ, и3 лyцы и4хъ да сокрушaтсz.</slav>
		<rus>меч их войдет в их же сердце, и луки их сокрушатся.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Лyчше мaлое првdнику, пaче богaтства грёшныхъ мн0га.</slav>
		<rus>Малое у праведника - лучше богатства многих нечестивых,</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> ЗанE мы6шцы грёшныхъ сокрушaтсz, ўтверждaетъ же првdныz гDь.</slav>
		<rus>ибо мышцы нечестивых сокрушатся, а праведников подкрепляет Господь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Вёсть гDь пути6 непор0чныхъ, и3 достоsніе и4хъ въ вёкъ бyдетъ.</slav>
		<rus>Господь знает дни непорочных, и достояние их пребудет вовек:</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Не постыдsтсz во врeмz лю1тое и3 во днeхъ глaда насhтzтсz, ћкw грBшницы поги1бнутъ.</slav>
		<rus>не будут они постыжены во время лютое и во дни голода будут сыты;</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Врази1 же гDни, кyпнw прослaвитисz и5мъ и3 вознести1сz, и3зчезaюще ћкw дhмъ и3зчез0ша.</slav>
		<rus>а нечестивые погибнут, и враги Господни, как тук агнцев, исчезнут, в дыме исчезнут.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Заeмлетъ грёшный и3 не возврати1тъ: првdный же щeдритъ и3 даeтъ.</slav>
		<rus>Нечестивый берет взаймы и не отдает, а праведник милует и дает,</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> Ћкw благословsщіи є3го2 наслёдzтъ зeмлю, кленyщіи же є3го2 потребsтсz.</slav>
		<rus>ибо благословенные Им наследуют землю, а проклятые Им истребятся.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> T гDа стwпы2 человёку и3справлsютсz, и3 пути2 є3гw2 восх0щетъ ѕэлw2.</slav>
		<rus>Господом утверждаются стопы такого человека, и Он благоволит к пути его:</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> Е#гдA падeтъ, не разбіeтсz, ћкw гDь подкрэплsетъ рyку є3гw2.</slav>
		<rus>когда он будет падать, не упадет, ибо Господь поддерживает его за руку.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> Ю#нёйшій бhхъ, и4бо состарёхсz, и3 не ви1дэхъ првdника њстaвлена, нижE сёмене є3гw2 просsща хлёбы.</slav>
		<rus>Я был молод и состарился, и не видал праведника оставленным и потомков его просящими хлеба:</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Вeсь дeнь ми1луетъ и3 взаи1мъ даeтъ првdный, и3 сёмz є3гw2 во бlгословeніе бyдетъ.</slav>
		<rus>он всякий день милует и взаймы дает, и потомство его в благословение будет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> Ўклони1сz t ѕлA и3 сотвори2 бlго, и3 всели1сz въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>Уклоняйся от зла, и делай добро, и будешь жить вовек:</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> Ћкw гDь лю1битъ сyдъ и3 не њстaвитъ прпdбныхъ свои1хъ: во вёкъ сохранsтсz: беззакHнницы же  и3зженyтсz, и3 сёмz нечести1выхъ потреби1тсz.</slav>
		<rus>ибо Господь любит правду и не оставляет святых Своих; вовек сохранятся они; [а беззаконные будут извержены] и потомство нечестивых истребится.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> Првdницы же наслёдzтъ зeмлю и3 вселsтсz въ вёкъ вёка на нeй.</slav>
		<rus>Праведники наследуют землю и будут жить на ней вовек.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>l</num> ЎстA првdнагw поучaтсz премdрости, и3 z3зhкъ є3гw2 возглаг0летъ сyдъ.</slav>
		<rus>Уста праведника изрекают премудрость, и язык его произносит правду.</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lа</num> Зак0нъ бGа є3гw2 сeрдцы є3гw2, и3 не зaпнутсz стwпы2 є3гw2.</slav>
		<rus>Закон Бога его в сердце у него; не поколеблются стопы его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lв</num> Сматрsетъ грёшный првdнаго и3 и4щетъ є4же ўмертви1ти є3го2:</slav>
		<rus>Нечестивый подсматривает за праведником и ищет умертвить его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lг</num> гDь же не њстaвитъ є3гw2 въ рукY є3гw2, нижE њсyдитъ є3го2, є3гдA сyдитъ є3мY.</slav>
		<rus>но Господь не отдаст его в руки его и не допустит обвинить его, когда он будет судим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lд</num> Потерпи1 гDа и3 сохрани2 пyть є3гw2, и3 вознесeтъ тS є4же наслёдити зeмлю: внегдA потреблsтисz грёшникwмъ, ќзриши.</slav>
		<rus>Уповай на Господа и держись пути Его: и Он вознесет тебя, чтобы ты наследовал землю; и когда будут истребляемы нечестивые, ты увидишь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lє</num> Ви1дэхъ нечести1ваго превозносsщасz и3 вhсzщасz ћкw кeдры лів†нскіz:</slav>
		<rus>Видел я нечестивца грозного, расширявшегося, подобно укоренившемуся многоветвистому дереву;</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lѕ</num> и3 ми1мw и3д0хъ, и3 сE, не бЁ, и3 взыскaхъ є3го2, и3 не њбрётесz мёсто є3гw2.</slav>
		<rus>но он прошел, и вот нет его; ищу его и не нахожу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lз</num> Храни2 неѕл0біе и3 ви1ждь правотY, ћкw є4сть њстaнокъ человёку ми1рну.</slav>
		<rus>Наблюдай за непорочным и смотри на праведного, ибо будущность такого человека есть мир;</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lи</num> БеззакHнницы же потребsтсz вкyпэ: њстaнцы же нечести1выхъ потребsтсz. </slav>
		<rus>а беззаконники все истребятся; будущность нечестивых погибнет.</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>lf</num> Сп7сeніе же првdныхъ t гDа, и3 защи1титель и4хъ є4сть во врeмz ск0рби:</slav>
		<rus>От Господа спасение праведникам, Он - защита их во время скорби;</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7</num> и3 пом0жетъ и5мъ гDь и3 и3збaвитъ и5хъ, и3 и4зметъ и5хъ t грBшникъ и3 сп7сeтъ и5хъ, ћкw ўповaша на него2.</slav>
		<rus>и поможет им Господь и избавит их; избавит их от нечестивых и спасет их, ибо они на Него уповают.</rus>
	</verse>
</psalm>
