<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="30">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, и3зступлeніz, <num>l</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Н</initial>а тS, гDи, ўповaхъ, да не постыжyсz во вёкъ: прaвдою  твоeю и3збaви мS и3 и3зми2 мz.</slav>
		<rus>На Тебя, Господи, уповаю, да не постыжусь вовек; по правде Твоей избавь меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Приклони2 ко мнЁ ќхо твоE, ўскори2 и3з8sти мS: бyди ми2 въ бGа защи1тителz и3 въ д0мъ прибёжища, є4же спcти1 мz.</slav>
		<rus>приклони ко мне ухо Твое, поспеши избавить меня. Будь мне каменною твердынею, домом прибежища, чтобы спасти меня,</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw держaва моS и3 прибёжище моE є3си2 ты2: и3 и4мене твоегw2 рaди настaвиши мS и3 препитaеши мS.</slav>
		<rus>ибо Ты каменная гора моя и ограда моя; ради имени Твоего води меня и управляй мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> И#зведeши мS t сёти сеS, ю4же скрhша ми2: ћкw ты2 є3си2 защи1титель м0й, гDи.</slav>
		<rus>Выведи меня из сети, которую тайно поставили мне, ибо Ты крепость моя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Въ рyцэ твои2 предложY дyхъ м0й: и3збaвилъ мS є3си2, гDи б9е и4стины.</slav>
		<rus>В Твою руку предаю дух мой; Ты избавлял меня, Господи, Боже истины.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Возненави1дэлъ є3си2 хранsщыz суєты2 вотщE: ѓзъ же на гDа ўповaхъ.</slav>
		<rus>Ненавижу почитателей суетных идолов, но на Господа уповаю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Возрaдуюсz и3 возвеселю1сz њ млcти твоeй, ћкw призрёлъ є3си2 на смирeніе моE, спcлъ є3си2 t нyждъ дyшу мою2</slav>
		<rus>Буду радоваться и веселиться о милости Твоей, потому что Ты призрел на бедствие мое, узнал горесть души моей</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> и3 нёси менE затвори1лъ въ рукaхъ врaжіихъ, постaвилъ є3си2 на прострaннэ н0зэ мои2.</slav>
		<rus>и не предал меня в руки врага; поставил ноги мои на пространном месте.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Поми1луй мS, гDи, ћкw скорблю2: смzтeсz ћростію џко моE, душA моS и3 ўтр0ба моS.</slav>
		<rus>Помилуй меня, Господи, ибо тесно мне; иссохло от горести око мое, душа моя и утроба моя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Ћкw и3счезE въ болёзни жив0тъ м0й, и3 лBта мо‰ въ воздыхaніихъ: и3знем0же нищет0ю крёпость моS, и3 кHсти мо‰ смzт0шасz.</slav>
		<rus>Истощилась в печали жизнь моя и лета мои в стенаниях; изнемогла от грехов моих сила моя, и кости мои иссохли.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> T всёхъ вр†гъ мои1хъ бhхъ поношeніе, и3 сосёдwмъ мои6мъ ѕэлw2, и3 стрaхъ знaємымъ мои6мъ: ви1дzщіи мS в0нъ бэжaша t менє2.</slav>
		<rus>От всех врагов моих я сделался поношением даже у соседей моих и страшилищем для знакомых моих; видящие меня на улице бегут от меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Забвeнъ бhхъ ћкw мeртвъ t сeрдца: бhхъ ћкw сосyдъ погублeнъ.</slav>
		<rus>Я забыт в сердцах, как мертвый; я - как сосуд разбитый,</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ћкw слhшахъ гаждeніе (ўкорeніе) мн0гихъ живyщихъ w4крестъ: внегдA собрaтисz и5мъ вкyпэ на мS, пріsти дyшу мою2 совэщaша.</slav>
		<rus>ибо слышу злоречие многих; отвсюду ужас, когда они сговариваются против меня, умышляют исторгнуть душу мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ѓзъ же на тS, гDи, ўповaхъ, рёхъ: ты2 є3си2 бGъ м0й.</slav>
		<rus>А я на Тебя, Господи, уповаю; я говорю: Ты - мой Бог.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Въ рукY твоє1ю жрє1біи мои2: и3збaви мS и3з8 руки2 вр†гъ мои1хъ и3 t гонsщихъ мS.</slav>
		<rus>В Твоей руке дни мои; избавь меня от руки врагов моих и от гонителей моих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Просвэти2 лицE твоE на рабA твоего2: сп7си1 мz млcтію твоeю.</slav>
		<rus>Яви светлое лице Твое рабу Твоему; спаси меня милостью Твоею.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> ГDи, да не постыжyсz, ћкw призвaхъ тS: да постыдsтсz нечести1віи, и3 сни1дутъ во ѓдъ.</slav>
		<rus>Господи! да не постыжусь, что я к Тебе взываю; нечестивые же да посрамятся, да умолкнут в аде.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> НBмы да бyдутъ ўстны2 льсти6выz, глаг0лющыz на првdнаго беззак0ніе, гордhнею и3 ўничижeніемъ.</slav>
		<rus>Да онемеют уста лживые, которые против праведника говорят злое с гордостью и презреньем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> К0ль мн0гое мн0жество бlгости твоеS, гDи, ю4же скрhлъ є3си2 боsщымсz тебє2, содёлалъ є3си2 ўповaющымъ на тS, пред8 сы6ны человёческими:</slav>
		<rus>Как много у Тебя благ, которые Ты хранишь для боящихся Тебя и которые приготовил уповающим на Тебя пред сынами человеческими!</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> скрhеши и5хъ въ тaйнэ лицA твоегw2 t мzтeжа человёческа, покрhеши и5хъ въ кр0вэ t прерэкaніz z3зы6къ.</slav>
		<rus>Ты укрываешь их под покровом лица Твоего от мятежей людских, скрываешь их под сенью от пререкания языков.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> Блгcвeнъ гDь, ћкw ўдиви2 млcть свою2 во грaдэ њграждeніz.</slav>
		<rus>Благословен Господь, что явил мне дивную милость Свою в укрепленном городе!</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> Ѓзъ же рёхъ во и3зступлeніи моeмъ: tвeрженъ є4смь t лицA џчію твоє1ю: сегw2 рaди ўслhшалъ є3си2 глaсъ моли1твы моеS, внегдA воззвaхъ къ тебЁ.</slav>
		<rus>В смятении моем я думал: "отвержен я от очей Твоих"; но Ты услышал голос молитвы моей, когда я воззвал к Тебе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> Возлюби1те гDа, вси2 прпdбніи є3гw2: ћкw и4стины взыскaетъ гDь и3 воздаeтъ и3зли1ше творsщымъ гордhню. </slav>
		<rus>Любите Господа, все праведные Его; Господь хранит верных и поступающим надменно воздает с избытком.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7є</num> Мужaйтесz, и3 да крэпи1тсz сeрдце вaше, вси1 ўповaющіи на гDа.</slav>
		<rus>Мужайтесь, и да укрепляется сердце ваше, все надеющиеся на Господа!</rus>
	</verse>
</psalm>
