<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="4">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, въ пёснехъ, pал0мъ дв7ду, <num>д7</num>.
		<rus>Начальнику хора. На струнных орудиях. Псалом Давида.</rus></title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>негдA призвaти ми2, ўслhша мS бGъ прaвды моеS: въ ск0рби распространи1лъ мS є3си2: ўщeдри мS и3 ўслhши моли1тву мою2.</slav>
		<rus>Когда я взываю, услышь меня, Боже правды моей! В тесноте Ты давал мне простор. Помилуй меня и услышь молитву мою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Сhнове человёчестіи, док0лэ тzжкосeрдіи; вскyю лю1бите суетY и3 и4щете лжи2;</slav>
		<rus>Сыны мужей! доколе слава моя будет в поругании? доколе будете любить суету и искать лжи?</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> И# ўвёдите, ћкw ўдиви2 гDь прпdбнаго своего2. ГDь ўслhшитъ мS, внегдA воззвaти ми2 къ немY.</slav>
		<rus>Знайте, что Господь отделил для Себя святаго Своего; Господь слышит, когда я призываю Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Гнёвайтесz, и3 не согрэшaйте, ±же глаг0лете въ сердцaхъ вaшихъ, на л0жахъ вaшихъ ўмили1тесz:</slav>
		<rus>Гневаясь, не согрешайте: размыслите в сердцах ваших на ложах ваших, и утишитесь;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> пожри1те жeртву прaвды и3 ўповaйте на гDа.</slav>
		<rus>приносите жертвы правды и уповайте на Господа.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Мн0зи глаг0лютъ: кто2 kви1тъ нaмъ бlг†z; знaменасz на нaсъ свётъ лицA твоегw2, гDи.</slav>
		<rus>Многие говорят: "кто покажет нам благо?" Яви нам свет лица Твоего, Господи!</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Дaлъ є3си2 весeліе въ сeрдцы моeмъ: t плодa пшени1цы, вінA и3 є3лeа своегw2 ўмн0жишасz:</slav>
		<rus>Ты исполнил сердце мое веселием с того времени, как у них хлеб и вино [и елей] умножились.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> въ ми1рэ вкyпе ўснY и3 почjю, ћкw ты2, гDи, є3ди1наго на ўповaніи всели1лъ мS є3си2.</slav>
		<rus>Спокойно ложусь я и сплю, ибо Ты, Господи, един даешь мне жить в безопасности.</rus>
	</verse>
</psalm>
