<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="43">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, сынHвъ корeовыхъ, въ рaзумъ, pал0мъ <num>м7г</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>9е, ўши1ма нaшима ўслhшахомъ, и3 nтцы2 нaши возвэсти1ша нaмъ дёло, є4же содёлалъ є3си2 во днeхъ и4хъ, во днeхъ дрeвнихъ.</slav>
		<rus>Боже, мы слышали ушами своими, отцы наши рассказывали нам о деле, какое Ты соделал во дни их, во дни древние:</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> РукA твоS kзhки потреби2, и3 насади1лъ | є3си2: њѕл0билъ є3си2 лю1ди и3 и3згнaлъ є3си2 |.</slav>
		<rus>Ты рукою Твоею истребил народы, а их насадил; поразил племена и изгнал их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Не бо мечeмъ свои1мъ наслёдиша зeмлю, и3 мhшца и4хъ не спасE и4хъ, но десни1ца твоS и3 мhшца твоS и3 просвэщeніе лицA твоегw2, ћкw бlговоли1лъ є3си2 въ ни1хъ.</slav>
		<rus>ибо они не мечом своим приобрели землю, и не их мышца спасла их, но Твоя десница и Твоя мышца и свет лица Твоего, ибо Ты благоволил к ним.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Ты2 є3си2 сaмъ цRь м0й и3 бGъ м0й, заповёдаzй спасє1ніz ї†кwвлz.</slav>
		<rus>Боже, Царь мой! Ты - тот же; даруй спасение Иакову.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Њ тебЁ враги2 нaшz и3збодeмъ рHги, и3 њ и4мени твоeмъ ўничижи1мъ востаю1щыz на ны2.</slav>
		<rus>С Тобою избодаем рогами врагов наших; во имя Твое попрем ногами восстающих на нас:</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Не на лyкъ бо м0й ўповaю, и3 мeчь м0й не спасeтъ менE:</slav>
		<rus>ибо не на лук мой уповаю, и не меч мой спасет меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> спcлъ бо є3си2 нaсъ t стужaющихъ нaмъ, и3 ненави1дzщихъ нaсъ посрами1лъ є3си2.</slav>
		<rus>но Ты спасешь нас от врагов наших, и посрамишь ненавидящих нас.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Њ бз7э похвaлимсz вeсь дeнь, и3 њ и4мени твоeмъ и3сповёмысz во вёкъ.</slav>
		<rus>О Боге похвалимся всякий день, и имя Твое будем прославлять вовек.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Нн7э же tри1нулъ є3си2 и3 посрами1лъ є3си2 нaсъ, и3 не и3зhдеши, б9е, въ си1лахъ нaшихъ.</slav>
		<rus>Но ныне Ты отринул и посрамил нас, и не выходишь с войсками нашими;</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Возврати1лъ є3си2 нaсъ вспsть при вразёхъ нaшихъ, и3 ненави1дzщіи нaсъ расхищaху себЁ.</slav>
		<rus>обратил нас в бегство от врага, и ненавидящие нас грабят нас;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Дaлъ є3си2 нaсъ ћкw џвцы снёди, и3 во kзhцэхъ разсёzлъ ны2 є3си2.</slav>
		<rus>Ты отдал нас, как овец, на съедение и рассеял нас между народами;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Tдaлъ є3си2 лю1ди тво‰ без8 цэны2, и3 не бЁ мн0жество въ восклицaніихъ нaшихъ.</slav>
		<rus>без выгоды Ты продал народ Твой и не возвысил цены его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Положи1лъ є3си2 нaсъ поношeніе сосёдwмъ нaшымъ, подражнeніе и поругaніе сyщымъ w4крестъ нaсъ.</slav>
		<rus>отдал нас на поношение соседям нашим, на посмеяние и поругание живущим вокруг нас;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Положи1лъ є3си2 нaсъ въ при1тчу во kзhцэхъ, покивaнію главы2 въ лю1дехъ.</slav>
		<rus>Ты сделал нас притчею между народами, покиванием головы между иноплеменниками.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Вeсь дeнь срaмъ м0й предо мн0ю є4сть, и3 стyдъ лицA моегw2 покрh мz,</slav>
		<rus>Всякий день посрамление мое предо мною, и стыд покрывает лице мое</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> t глaса поношaющагw и3 њклеветaющагw, t лицA врaжіz и3 и3згонsщагw.</slav>
		<rus>от голоса поносителя и клеветника, от взоров врага и мстителя:</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Сі‰ вс‰ пріид0ша на ны2, и3 не забhхомъ тебє2, и3 не непрaвдовахомъ въ завётэ твоeмъ,</slav>
		<rus>все это пришло на нас, но мы не забыли Тебя и не нарушили завета Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> и3 не tступи2 вспsть сeрдце нaше: и3 ўклони1лъ є3си2 стези2 нaшz t пути2 твоегw2,</slav>
		<rus>Не отступило назад сердце наше, и стопы наши не уклонились от пути Твоего,</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> ћкw смири1лъ є3си2 нaсъ на мёстэ њѕлоблeніz, и3 прикрh ны сёнь смeртнаz.</slav>
		<rus>когда Ты сокрушил нас в земле драконов и покрыл нас тенью смертною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> Ѓще забhхомъ и4мz бGа нaшегw, и3 ѓще воздёхомъ рyки нaшz къ б0гу чуждeму,</slav>
		<rus>Если бы мы забыли имя Бога нашего и простерли руки наши к богу чужому,</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> не бGъ ли взhщетъ си1хъ; т0й бо вёсть т†йнаz сeрдца.</slav>
		<rus>то не взыскал ли бы сего Бог? Ибо Он знает тайны сердца.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> ЗанE тебє2 рaди ўмерщвлsемсz вeсь дeнь, вмэни1хомсz ћкw џвцы заколeніz.</slav>
		<rus>Но за Тебя умерщвляют нас всякий день, считают нас за овец, обреченных на заклание.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> Востaни, вскyю спи1ши, гDи; воскрcни2, и3 не tри1ни до концA.</slav>
		<rus>Восстань, что спишь, Господи! пробудись, не отринь навсегда.</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7є</num> Вскyю лицE твоE tвращaеши; забывaеши нищетY нaшу и3 ск0рбь нaшу;</slav>
		<rus>Для чего скрываешь лице Твое, забываешь скорбь нашу и угнетение наше?</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Ћкw смири1сz въ пeрсть душA нaша, прильпE земли2 ўтр0ба нaша.</slav>
		<rus>ибо душа наша унижена до праха, утроба наша прильнула к земле.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7з</num> Воскрcни2, гDи, помози2 нaмъ, и3 и3збaви нaсъ и4мене рaди твоегw2.</slav>
		<rus>Восстань на помощь нам и избавь нас ради милости Твоей.</rus>
	</verse>
</psalm>
