<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="44">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ и3змэнsемыхъ сынHмъ корewвымъ въ рaзумъ, пёснь њ возлю1бленнэмъ, <num>м7д</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>T</initial>рhгну сeрдце моE сл0во блaго, глаг0лю ѓзъ дэлA мо‰ цReви: z3зhкъ м0й тр0сть кни1жника скоропи1сца.</slav>
		<rus>Излилось из сердца моего слово благое; я говорю: песнь моя о Царе; язык мой - трость скорописца.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Красeнъ добр0тою пaче сынHвъ человёческихъ, и3зліsсz бlгодaть во ўстнaхъ твои1хъ: сегw2 рaди блгcви1 тz бGъ во вёкъ.</slav>
		<rus>Ты прекраснее сынов человеческих; благодать излилась из уст Твоих; посему благословил Тебя Бог на веки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Препоsши мeчь тв0й по бедрЁ твоeй, си1льне,</slav>
		<rus>Препояшь Себя по бедру мечом Твоим, Сильный, славою Твоею и красотою Твоею,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> красот0ю твоeю и3 добр0тою твоeю: и3 налzцы2, и3 ўспэвaй, и3 црcтвуй и4стины рaди и3 кр0тости и3 прaвды: и3 настaвитъ тS ди1внw десни1ца твоS.</slav>
		<rus>и в сем украшении Твоем поспеши, воссядь на колесницу ради истины и кротости и правды, и десница Твоя покажет Тебе дивные дела.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Стрёлы тво‰ и3з8wщрє1ны, си1льне: лю1діе под8 тоб0ю падyтъ въ сeрдцы вр†гъ цReвыхъ.</slav>
		<rus>Остры стрелы Твои, [Сильный], - народы падут пред Тобою, - они - в сердце врагов Царя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Прcт0лъ тв0й, б9е, въ вёкъ вёка: жeзлъ прaвости жeзлъ цrтвіz твоегw2.</slav>
		<rus>Престол Твой, Боже, вовек; жезл правоты - жезл царства Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Возлюби1лъ є3си2 прaвду и3 возненави1дэлъ є3си2 беззак0ніе: сегw2 рaди помaза тS, б9е, бGъ тв0й є3лeемъ рaдости пaче прич†стникъ твои1хъ. </slav>
		<rus>Ты возлюбил правду и возненавидел беззаконие, посему помазал Тебя, Боже, Бог Твой елеем радости более соучастников Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> СмЂрна и3 стaкти и3 касjа t ри1зъ твои1хъ, t тsжестей слон0выхъ (t хрaмwвъ слон0выхъ), и4з8 ни1хже возвесели1ша тS.</slav>
		<rus>Все одежды Твои, как смирна и алой и касия; из чертогов слоновой кости увеселяют Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Дщє1ри царeй въ чeсти твоeй: предстA цари1ца њдеснyю тебє2, въ ри1захъ позлащeнныхъ њдёzна преиспещрeна.</slav>
		<rus>Дочери царей между почетными у Тебя; стала царица одесную Тебя в Офирском золоте.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Слhши, дщи2, и3 ви1ждь, и3 приклони2 ќхо твоE, и3 забyди лю1ди тво‰ и3 д0мъ nтца твоегw2:</slav>
		<rus>Слыши, дщерь, и смотри, и приклони ухо твое, и забудь народ твой и дом отца твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> и3 возжелaетъ цRь добр0ты твоеS, занE т0й є4сть гDь тв0й, и3 поклони1шисz є3мY,</slav>
		<rus>И возжелает Царь красоты твоей; ибо Он Господь твой, и ты поклонись Ему.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> и3 дщи2 тЂрова съ д†ры: лицY твоемY пом0лzтсz богaтіи лю1дстіи.</slav>
		<rus>И дочь Тира с дарами, и богатейшие из народа будут умолять лице Твое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> ВсS слaва дщeре цReвы внyтрь: р‰сны златhми њдёzна и3 преиспещрeна.</slav>
		<rus>Вся слава дщери Царя внутри; одежда ее шита золотом;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Приведyтсz цRю2 дBвы в8слёдъ є3S, и4скрєнніz є3S приведyтсz тебЁ:</slav>
		<rus>в испещренной одежде ведется она к Царю; за нею ведутся к Тебе девы, подруги ее,</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> приведyтсz въ весeліи и3 рaдованіи, введyтсz въ хрaмъ цReвъ.</slav>
		<rus>приводятся с весельем и ликованьем, входят в чертог Царя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Вмёстw nтє1цъ твои1хъ бhша сhнове твои2: постaвиши | кнsзи по всeй земли2.</slav>
		<rus>Вместо отцов Твоих, будут сыновья Твои; Ты поставишь их князьями по всей земле.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> ПомzнY и4мz твоE во всsкомъ р0дэ и3 р0дэ: сегw2 рaди лю1діе и3сповёдzтсz тебЁ въ вёкъ и3 во вёкъ вёка. </slav>
		<rus>Сделаю имя Твое памятным в род и род; посему народы будут славить Тебя во веки и веки.</rus>
	</verse>
</psalm>
