<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="51">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, рaзума дв7ду, </title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<num>в7</num> внегдA пріити2 дwи1ку їдумeйску, и3 возвэсти1ти саyлу, и3 рещи2 є3мY: пріи1де дв7дъ въ д0мъ ґвімелeховъ, <num>н7а</num>.</slav>
		<rus>после того, как приходил Доик Идумеянин и донес Саулу и сказал ему, что Давид пришел в дом Ахимелеха.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<initial>Ч</initial>то2 хвaлишисz во ѕл0бэ, си1льне; беззак0ніе вeсь дeнь.</slav>
		<rus>Что хвалишься злодейством, сильный? милость Божия всегда со мною;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> непрaвду ўмhсли z3зhкъ тв0й: ћкw бри1тву и3з8wщрeну сотвори1лъ є3си2 лeсть.</slav>
		<rus>гибель вымышляет язык твой; как изощренная бритва, он у тебя, коварный!</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Возлюби1лъ є3си2 ѕл0бу пaче бlгостhни, непрaвду нeже глаг0лати прaвду:</slav>
		<rus>ты любишь больше зло, нежели добро, больше ложь, нежели говорить правду;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> возлюби1лъ є3си2 вс‰ глаг0лы потHпныz, z3зhкъ льсти1въ.</slav>
		<rus>ты любишь всякие гибельные речи, язык коварный:</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Сегw2 рaди бGъ разруши1тъ тS до концA: вост0ргнетъ тS, и3 пресели1тъ тS t селeніz твоегw2 и3 к0рень тв0й t земли2 живhхъ.</slav>
		<rus>за то Бог сокрушит тебя вконец, изринет тебя и исторгнет тебя из жилища [твоего] и корень твой из земли живых.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Ќзрzтъ првdніи и3 ўбоsтсz, и3 њ нeмъ возсмэю1тсz и3 рекyтъ:</slav>
		<rus>Увидят праведники и убоятся, посмеются над ним [и скажут]:</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> сE, человёкъ, и4же не положи2 бGа пом0щника себЁ, но ўповA на мн0жество богaтства своегw2, и3 возм0же сует0ю своeю.</slav>
		<rus>"вот человек, который не в Боге полагал крепость свою, а надеялся на множество богатства своего, укреплялся в злодействе своем".</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Ѓзъ же ћкw мaслина плодови1та въ домY б9іи: ўповaхъ на млcть б9ію во вёкъ и3 въ вёкъ вёка.</slav>
		<rus>А я, как зеленеющая маслина, в доме Божием, и уповаю на милость Божию во веки веков,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> И#сповёмсz тебЁ въ вёкъ, ћкw сотвори1лъ є3си2: и3 терплю2 и4мz твоE, ћкw бlго пред8 прпdбными твои1ми.</slav>
		<rus>вечно буду славить Тебя за то, что Ты соделал, и уповать на имя Твое, ибо оно благо пред святыми Твоими.</rus>
	</verse>
</psalm>
