<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="50">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, pал0мъ дв7ду, внегдA вни1ти къ немY</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>н</initial>аfaну прbр0ку,</slav>
		<rus>Начальнику хора. Псалом Давида,</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> є3гдA вни1де къ вирсавjи женЁ ўрjевэ, <num>н7</num>.</slav>
		<rus>когда приходил к нему пророк Нафан, после того, как Давид вошел к Вирсавии.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<initial>П</initial>оми1луй мS, б9е, по вели1цэй млcти твоeй, и3 по мн0жеству щедр0тъ твои1хъ њчcти беззак0ніе моE.</slav>
		<rus>Помилуй меня, Боже, по великой милости Твоей, и по множеству щедрот Твоих изгладь беззакония мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Наипaче њмhй мS t беззак0ніz моегw2 и3 t грэхA моегw2 њчcти мS: </slav>
		<rus>Многократно омой меня от беззакония моего, и от греха моего очисти меня,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> ћкw беззак0ніе моE ѓзъ знaю, и3 грёхъ м0й предо мн0ю є4сть вhну.</slav>
		<rus>ибо беззакония мои я сознаю, и грех мой всегда предо мною.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> ТебЁ є3ди1ному согрэши1хъ и3 лукaвое пред8 тоб0ю сотвори1хъ: ћкw да њправди1шисz во словесёхъ твои1хъ и3 побэди1ши, внегдA суди1ти ти2. </slav>
		<rus>Тебе, Тебе единому согрешил я и лукавое пред очами Твоими сделал, так что Ты праведен в приговоре Твоем и чист в суде Твоем.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Сe бо, въ беззак0ніихъ зачaтъ є4смь, и3 во грэсёхъ роди1 мz мaти моS. </slav>
		<rus>Вот, я в беззаконии зачат, и во грехе родила меня мать моя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Сe бо, и4стину возлюби1лъ є3си2, безвBстнаz и3 т†йнаz премdрости твоеS kви1лъ ми2 є3си2.</slav>
		<rus>Вот, Ты возлюбил истину в сердце и внутрь меня явил мне мудрость [Твою].</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Њкропи1ши мS v3ссHпомъ, и3 њчи1щусz: њмhеши мS, и3 пaче снёга ўбэлю1сz.</slav>
		<rus>Окропи меня иссопом, и буду чист; омой меня, и буду белее снега.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Слyху моемY дaси рaдость и3 весeліе: возрaдуютсz кHсти смирє1нныz.</slav>
		<rus>Дай мне услышать радость и веселие, и возрадуются кости, Тобою сокрушенные.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Tврати2 лицE твоE t грBхъ мои1хъ и3 вс‰ беззакHніz мо‰ њчcти.</slav>
		<rus>Отврати лице Твое от грехов моих и изгладь все беззакония мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Сeрдце чи1сто сози1жди во мнЁ, б9е, и3 дyхъ прaвъ њбнови2 во ўтр0бэ моeй.</slav>
		<rus>Сердце чистое сотвори во мне, Боже, и дух правый обнови внутри меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Не tвeржи менє2 t лицA твоегw2 и3 д¦а твоегw2 с™aгw не tими2 t менє2.</slav>
		<rus>Не отвергни меня от лица Твоего и Духа Твоего Святаго не отними от меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> Воздaждь ми2 рaдость сп7сeніz твоегw2 и3 д¦омъ вLчнимъ ўтверди1 мz.</slav>
		<rus>Возврати мне радость спасения Твоего и Духом владычественным утверди меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> НаучY беззакHнныz путє1мъ твои6мъ, и3 нечести1віи къ тебЁ њбратsтсz.</slav>
		<rus>Научу беззаконных путям Твоим, и нечестивые к Тебе обратятся.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И#збaви мS t кровeй, б9е, б9е сп7сeніz моегw2: возрaдуетсz z3зhкъ м0й прaвдэ твоeй.</slav>
		<rus>Избавь меня от кровей, Боже, Боже спасения моего, и язык мой восхвалит правду Твою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> ГDи, ўстнЁ мои2 tвeрзеши, и3 ўстA мо‰ возвэстsтъ хвалY твою2.</slav>
		<rus>Господи! отверзи уста мои, и уста мои возвестят хвалу Твою:</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Ћкw ѓще бы восхотёлъ є3си2 жeртвы, дaлъ бhхъ ќбw: всесожжє1ніz не бlговоли1ши.</slav>
		<rus>ибо жертвы Ты не желаешь, - я дал бы ее; к всесожжению не благоволишь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Жeртва бGу дyхъ сокрушeнъ: сeрдце сокрушeнно и3 смирeнно бGъ не ўничижи1тъ.</slav>
		<rus>Жертва Богу - дух сокрушенный; сердца сокрушенного и смиренного Ты не презришь, Боже.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Ўбlжи2, гDи, бlговолeніемъ твои1мъ сіHна, и3 да сози1ждутсz стёны їерcли6мскіz:</slav>
		<rus>Облагодетельствуй, [Господи,] по благоволению Твоему Сион; воздвигни стены Иерусалима:</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> тогдA бlговоли1ши жeртву прaвды, возношeніе и3 всесожегaємаz: тогдA возложaтъ на nлтaрь тв0й телцы2.</slav>
		<rus>тогда благоугодны будут Тебе жертвы правды, возношение и всесожжение; тогда возложат на алтарь Твой тельцов.</rus>
	</verse>
</psalm>
