<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="58">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, да не растли1ши, дв7ду въ столпописaніе, внегдA послA саyлъ и3 стрежE д0мъ є3гw2, є4же ўмертви1ти є3го2, <num>н7и</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>зми1 мz t вр†гъ мои1хъ, б9е, и3 t востаю1щихъ на мS и3збaви мS:</slav>
		<rus>Избавь меня от врагов моих, Боже мой! защити меня от восстающих на меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> и3збaви мS t дёлающихъ беззак0ніе, и3 t м{жъ кровeй сп7си1 мz. </slav>
		<rus>избавь меня от делающих беззаконие; спаси от кровожадных,</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw сE, ўлови1ша дyшу мою2, напад0ша на мS крёпцыи: нижE беззак0ніе моE, нижE грёхъ м0й, гDи:</slav>
		<rus>ибо вот, они подстерегают душу мою; собираются на меня сильные не за преступление мое и не за грех мой, Господи;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> без8 беззак0ніz тек0хъ и3 и3спрaвихъ: востaни въ срётеніе моE и3 ви1ждь.</slav>
		<rus>без вины моей сбегаются и вооружаются; подвигнись на помощь мне и воззри.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> И# ты2, гDи б9е си1лъ, б9е ї}левъ, вонми2 посэти1ти вс‰ kзhки: да не ўщeдриши вс‰ дёлающыz беззак0ніе.</slav>
		<rus>Ты, Господи, Боже сил, Боже Израилев, восстань посетить все народы, не пощади ни одного из нечестивых беззаконников:</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Возвратsтсz на вeчеръ, и3 взaлчутъ ћкw пeсъ, и3 њбhдутъ грaдъ.</slav>
		<rus>вечером возвращаются они, воют, как псы, и ходят вокруг города;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> СE, тjи tвэщaютъ ўсты6 свои1ми, и3 мeчь во ўстнaхъ и4хъ: ћкw кто2 слhша;</slav>
		<rus>вот они изрыгают хулу языком своим; в устах их мечи: "ибо", думают они, "кто слышит?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> И# ты2, гDи, посмэeшисz и5мъ, ўничижи1ши вс‰ kзhки. </slav>
		<rus>Но Ты, Господи, посмеешься над ними; Ты посрамишь все народы.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Держaву мою2 къ тебЁ сохраню2: ћкw ты2, б9е, застyпникъ м0й є3си2.</slav>
		<rus>Сила - у них, но я к Тебе прибегаю, ибо Бог - заступник мой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> БGъ м0й, млcть є3гw2 предвари1тъ мS: бGъ м0й, kви1тъ мнЁ на вразёхъ мои1хъ. </slav>
		<rus>Бой мой, милующий меня, предварит меня; Бог даст мне смотреть на врагов моих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Не ўбjй и5хъ, да не когдA забyдутъ зак0нъ тв0й: расточи2 | си1лою твоeю и3 низведи2 |, защи1тниче м0й, гDи,</slav>
		<rus>Не умерщвляй их, чтобы не забыл народ мой; расточи их силою Твоею и низложи их, Господи, защитник наш.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Грёхъ ќстъ и4хъ, сл0во ўстeнъ и4хъ: и3 ћти да бyдутъ въ гордhни своeй, и3 t клsтвы и3 лжи2 возвэстsтсz въ кончи1нэ,</slav>
		<rus>Слово языка их есть грех уст их, да уловятся они в гордости своей за клятву и ложь, которую произносят.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> во гнёвэ кончи1ны, и3 не бyдутъ: и3 ўвёдzтъ, ћкw бGъ влdчествуетъ їaкwвомъ и3 концы6 земли2.</slav>
		<rus>Расточи их во гневе, расточи, чтобы их не было; и да познают, что Бог владычествует над Иаковом до пределов земли.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Возвратsтсz на вeчеръ, и3 взaлчутъ ћкw пeсъ, и3 њбhдутъ грaдъ:</slav>
		<rus>Пусть возвращаются вечером, воют, как псы, и ходят вокруг города;</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> тjи разhдутсz ћсти: ѓще ли же не насhтzтсz, и3 пор0пщутъ.</slav>
		<rus>пусть бродят, чтобы найти пищу, и несытые проводят ночи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ѓзъ же воспою2 си1лу твою2 и3 возрaдуюсz заyтра њ млcти твоeй: ћкw бhлъ є3си2 застyпникъ м0й и3 прибёжище моE въ дeнь ск0рби моеS.</slav>
		<rus>А я буду воспевать силу Твою и с раннего утра провозглашать милость Твою, ибо Ты был мне защитою и убежищем в день бедствия моего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Пом0щникъ м0й є3си2, тебЁ пою2: ћкw бGъ застyпникъ м0й є3си2, б9е м0й, млcть моS.</slav>
		<rus>Сила моя! Тебя буду воспевать я, ибо Бог - заступник мой, Бог мой, милующий меня.</rus>
	</verse>
</psalm>
