<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="61">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ їдіfyмэ, pал0мъ дв7ду, <num>…а</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Н</initial>е бGу ли повинeтсz душA моS; t тогw2 бо сп7сeніе моE.</slav>
		<rus>Только в Боге успокаивается душа моя: от Него спасение мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> И$бо т0й бGъ м0й и3 сп7съ м0й, застyпникъ м0й: не подви1жусz наипaче. </slav>
		<rus>Только Он - твердыня моя, спасение мое, убежище мое: не поколеблюсь более.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Док0лэ належитE на человёка; ўбивaете вси2 вы2, ћкw стэнЁ преклонeнэ и3 њпл0ту возриновeну.</slav>
		<rus>Доколе вы будете налегать на человека? Вы будете низринуты, все вы, как наклонившаяся стена, как ограда пошатнувшаяся.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Nбaче цёну мою2 совэщaша tри1нути, тек0ша въ жaжди: ўсты6 свои1ми благословлsху, и3 сeрдцемъ свои1мъ кленsху.</slav>
		<rus>Они задумали свергнуть его с высоты, прибегли ко лжи; устами благословляют, а в сердце своем клянут.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Nбaче бGови повини1сz, душE моS: ћкw t тогw2 терпёніе моE.</slav>
		<rus>Только в Боге успокаивайся, душа моя! ибо на Него надежда моя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> И$бо т0й бGъ м0й и3 сп7съ м0й, застyпникъ м0й: не преселю1сz.</slav>
		<rus>Только Он - твердыня моя и спасение мое, убежище мое: не поколеблюсь.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Њ бз7э сп7сeніе моE и3 слaва моS: бGъ п0мощи моеS, и3 ўповaніе моE на бGа.</slav>
		<rus>В Боге спасение мое и слава моя; крепость силы моей и упование мое в Боге.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Ўповaйте на него2, вeсь с0нмъ людjй: и3зліsйте пред8 ни1мъ сердцA в†ша, ћкw бGъ пом0щникъ нaшъ. </slav>
		<rus>Народ! надейтесь на Него во всякое время; изливайте пред Ним сердце ваше: Бог нам прибежище.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Nбaче сyетни сhнове человёчестіи, лжи1ви сhнове человёчестіи въ мёрилэхъ є4же непрaвдовати: тjи t суеты2 вкyпэ.</slav>
		<rus>Сыны человеческие - только суета; сыны мужей - ложь; если положить их на весы, все они вместе легче пустоты.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Не ўповaйте на непрaвду, и3 на восхищeніе не желaйте: богaтство ѓще течeтъ, не прилагaйте сeрдца.</slav>
		<rus>Не надейтесь на грабительство и не тщеславьтесь хищением; когда богатство умножается, не прилагайте к нему сердца.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Е#ди1ною гlа бGъ, дв0z сі‰ слhшахъ, занE держaва б9іz,</slav>
		<rus>Однажды сказал Бог, и дважды слышал я это, что сила у Бога,</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> и3 твоS, гDи, млcть: ћкw ты2 воздaси комyждо по дэлHмъ є3гw2.</slav>
		<rus>и у Тебя, Господи, милость, ибо Ты воздаешь каждому по делам его.</rus>
	</verse>
</psalm>
