<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="68">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ и3змёншихсz (њ и3мyщихъ и3змэни1тисz), pал0мъ дв7ду, <num>…и</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>С</initial>п7си1 мz, б9е, ћкw внид0ша в0ды до души2 моеS.</slav>
		<rus>Спаси меня, Боже, ибо воды дошли до души [моей].</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Ўглэб0хъ въ тимёніи глубины2, и3 нёсть постоsніz: пріид0хъ во глубины6 морск‡z, и3 бyрz потопи1 мz.</slav>
		<rus>Я погряз в глубоком болоте, и не на чем стать; вошел во глубину вод, и быстрое течение их увлекает меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Ўтруди1хсz зовhй, и3змолчE гортaнь м0й: и3счез0стэ џчи мои2, t є4же ўповaти ми2 на бGа моего2.</slav>
		<rus>Я изнемог от вопля, засохла гортань моя, истомились глаза мои от ожидания Бога [моего].</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Ўмн0жишасz пaче вл†съ главы2 моеS ненави1дzщіи мS тyне: ўкрэпи1шасz врази2 мои2, и3згонsщіи мS непрaведнw: ±же не восхищaхъ, тогдA воздаsхъ.</slav>
		<rus>Ненавидящих меня без вины больше, нежели волос на голове моей; враги мои, преследующие меня несправедливо, усилились; чего я не отнимал, то должен отдать.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Б9е, ты2 ўвёдэлъ є3си2 безyміе моE, и3 прегрэшє1ніz мо‰ t тебє2 не ўтаи1шасz.</slav>
		<rus>Боже! Ты знаешь безумие мое, и грехи мои не сокрыты от Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Да не постыдsтсz њ мнЁ терпsщіи тебE, гDи, гDи си1лъ: нижE да посрaмzтсz њ мнЁ и4щущіи тебE, б9е ї}левъ.</slav>
		<rus>Да не постыдятся во мне все, надеющиеся на Тебя, Господи, Боже сил. Да не посрамятся во мне ищущие Тебя, Боже Израилев,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Ћкw тебє2 рaди претерпёхъ поношeніе, покры2 срамотA лицE моE.</slav>
		<rus>ибо ради Тебя несу я поношение, и бесчестием покрывают лице мое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Чyждь бhхъ брaтіи моeй и3 стрaненъ сыновHмъ мaтере моеS:</slav>
		<rus>Чужим стал я для братьев моих и посторонним для сынов матери моей,</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> ћкw рeвность д0му твоегw2 снэдe мz, и3 поношє1ніz поносsщихъ ти2 напад0ша на мS.</slav>
		<rus>ибо ревность по доме Твоем снедает меня, и злословия злословящих Тебя падают на меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> И# покрhхъ пост0мъ дyшу мою2, и3 бhсть въ поношeніе мнЁ:</slav>
		<rus>и плачу, постясь душею моею, и это ставят в поношение мне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> и3 положи1хъ њдэsніе моE врeтище, и3 бhхъ и5мъ въ при1тчу.</slav>
		<rus>и возлагаю на себя вместо одежды вретище, - и делаюсь для них притчею;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Њ мнЁ глумлsхусz сэдsщіи во вратёхъ, и3 њ мнЁ поsху пію1щіи віно2.</slav>
		<rus>о мне толкуют сидящие у ворот, и поют в песнях пьющие вино.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ѓзъ же моли1твою моeю къ тебЁ, б9е: врeмz бlговолeніz, б9е: во мн0жествэ млcти твоеS ўслhши мS, во и4стинэ спcніz твоегw2.</slav>
		<rus>А я с молитвою моею к Тебе, Господи; во время благоугодное, Боже, по великой благости Твоей услышь меня в истине спасения Твоего;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Сп7си1 мz t брeніz, да не ўглёбну: да и3збaвлюсz t ненави1дzщихъ мS и3 t глуб0кихъ в0дъ.</slav>
		<rus>извлеки меня из тины, чтобы не погрязнуть мне; да избавлюсь от ненавидящих меня и от глубоких вод;</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Да не потопи1тъ менE бyрz воднaz, нижE да пожрeтъ менE глубинA, нижE сведeтъ њ мнЁ ровeнникъ ќстъ свои1хъ.</slav>
		<rus>да не увлечет меня стремление вод, да не поглотит меня пучина, да не затворит надо мною пропасть зева своего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ўслhши мS, гDи, ћкw бlга млcть твоS: по мн0жеству щедр0тъ твои1хъ при1зри на мS.</slav>
		<rus>Услышь меня, Господи, ибо блага милость Твоя; по множеству щедрот Твоих призри на меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Не tврати2 лицA твоегw2 t џтрока твоегw2, ћкw скорблю2: ск0рw ўслhши мS.</slav>
		<rus>не скрывай лица Твоего от раба Твоего, ибо я скорблю; скоро услышь меня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Вонми2 души2 моeй и3 и3збaви ю5: вр†гъ мои1хъ рaди и3збaви мS.</slav>
		<rus>приблизься к душе моей, избавь ее; ради врагов моих спаси меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> Тh бо вёси поношeніе моE, и3 стyдъ м0й, и3 срамотY мою2: пред8 тоб0ю вси2 њскорблsющіи мS.</slav>
		<rus>Ты знаешь поношение мое, стыд мой и посрамление мое: враги мои все пред Тобою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> Поношeніе чazше душA моS и3 стрaсть: и3 ждaхъ соскорбsщагw, и3 не бЁ, и3 ўтэшaющихъ, и3 не њбрэт0хъ.</slav>
		<rus>Поношение сокрушило сердце мое, и я изнемог, ждал сострадания, но нет его, - утешителей, но не нахожу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7в</num> И# дaша въ снёдь мою2 жeлчь, и3 въ жaжду мою2 напои1ша мS џцта.</slav>
		<rus>И дали мне в пищу желчь, и в жажде моей напоили меня уксусом.</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7г</num> Да бyдетъ трапeза и4хъ пред8 ни1ми въ сёть и3 въ воздаsніе и3 въ соблaзнъ.</slav>
		<rus>Да будет трапеза их сетью им, и мирное пиршество их - западнею;</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7д</num> Да помрачaтсz џчи и4хъ, є4же не ви1дэти, и3 хребeтъ и4хъ вhну слzцы2.</slav>
		<rus>да помрачатся глаза их, чтоб им не видеть, и чресла их расслабь навсегда;</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7є</num> Пролjй на нS гнёвъ тв0й, и3 ћрость гнёва твоегw2 да пости1гнетъ и5хъ.</slav>
		<rus>излей на них ярость Твою, и пламень гнева Твоего да обымет их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Да бyдетъ дв0ръ и4хъ пу4стъ, и3 въ жили1щихъ и4хъ да не бyдетъ живhй.</slav>
		<rus>жилище их да будет пусто, и в шатрах их да не будет живущих,</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7з</num> ЗанE є3г0же ты2 порази1лъ є3си2, тjи погнaша, и3 къ болёзни ћзвъ мои1хъ приложи1ша.</slav>
		<rus>ибо, кого Ты поразил, они еще преследуют, и страдания уязвленных Тобою умножают.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7и</num> Приложи2 беззак0ніе къ беззак0нію и4хъ, и3 да не вни1дутъ въ прaвду твою2.</slav>
		<rus>Приложи беззаконие к беззаконию их, и да не войдут они в правду Твою;</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7f</num> Да потребsтсz t кни1ги живhхъ, и3 съ првdными да не напи1шутсz.</slav>
		<rus>да изгладятся они из книги живых и с праведниками да не напишутся.</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>l</num> Ни1щъ и3 болsй є4смь ѓзъ: спcніе твоE, б9е, да пріи1метъ мS.</slav>
		<rus>А я беден и страдаю; помощь Твоя, Боже, да восставит меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>lа</num> Восхвалю2 и4мz бGа моегw2 съ пёснію, возвели1чу є3го2 во хвалeніи:</slav>
		<rus>Я буду славить имя Бога [моего] в песни, буду превозносить Его в славословии,</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lв</num> и3 ўг0дно бyдетъ бGу пaче телцA ю4на, р0ги и3зносsща и пaзнwкти.</slav>
		<rus>и будет это благоугоднее Господу, нежели вол, нежели телец с рогами и с копытами.</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lг</num> Да ќзрzтъ ни1щіи и3 возвеселsтсz: взыщи1те бGа, и3 живA бyдетъ душA вaша.</slav>
		<rus>Увидят это страждущие и возрадуются. И оживет сердце ваше, ищущие Бога,</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lд</num> Ћкw ўслhша ўбHгіz гDь, и3 њков†нныz сво‰ не ўничижи2.</slav>
		<rus>ибо Господь внемлет нищим и не пренебрегает узников Своих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lє</num> Да восхвaлzтъ є3го2 нб7сA и3 землS, м0ре и3 вс‰ жив{щаz въ нeмъ.</slav>
		<rus>Да восхвалят Его небеса и земля, моря и все движущееся в них;</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lѕ</num> Ћкw бGъ сп7сeтъ сіHна, и3 сози1ждутсz грaди їудeйстіи, и3 вселsтсz тaмw и3 наслёдzтъ и5:</slav>
		<rus>ибо спасет Бог Сион, создаст города Иудины, и поселятся там и наследуют его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lз</num> и3 сёмz рабHвъ твои1хъ ўдержи1тъ и5, и3 лю1бzщіи и4мz твоE вселsтсz въ нeмъ.</slav>
		<rus>и потомство рабов Его утвердится в нем, и любящие имя Его будут поселяться на нем.</rus>
	</verse>
</psalm>
