<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="74">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, да не растли1ши, pал0мъ пёсни ґсaфу, <num>о7д</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>И#</initial>сповёмысz тебё, б9е, и3сповёмысz тебЁ и3 призовeмъ и4мz твоE: повёмъ вс‰ чудесA тво‰.</slav>
		<rus>Славим Тебя, Боже, славим, ибо близко имя Твое; возвещают чудеса Твои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Е#гдA пріимY врeмz, ѓзъ правwты2 возсуждY.</slav>
		<rus>"Когда изберу время, Я произведу суд по правде.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Растazсz землS и3 вси2 живyщіи на нeй, ѓзъ ўтверди1хъ столпы2 є3S.</slav>
		<rus>Колеблется земля и все живущие на ней: Я утвержу столпы ее".</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Рёхъ беззак0ннующымъ, не беззак0ннуйте: и3 согрэшaющымъ, не возноси1те р0га.</slav>
		<rus>Говорю безумствующим: "не безумствуйте", и нечестивым: "не поднимайте рога,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Не воздвизaйте на высотY р0га вaшегw и3 не глаг0лите на бGа непрaвду:</slav>
		<rus>не поднимайте высоко рога вашего, [не] говорите [на Бога] жестоковыйно",</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> ћкw нижE t и3схHдъ, нижE и3 з†падъ, нижE t пустhхъ г0ръ.</slav>
		<rus>ибо не от востока и не от запада и не от пустыни возвышение,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Ћкw бGъ судіS є4сть: сего2 смирsетъ, и3 сего2 возн0ситъ.</slav>
		<rus>но Бог есть судия: одного унижает, а другого возносит;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Ћкw чaша въ руцЁ гDни, вінA нерастворeна и3сп0лнь растворeніz, и3 ўклони2 t сеS въ сію2: nбaче др0ждіе є3гw2 не и3стощи1сz, и3спію1тъ вси2 грёшніи земли2.</slav>
		<rus>ибо чаша в руке Господа, вино кипит в ней, полное смешения, и Он наливает из нее. Даже дрожжи ее будут выжимать и пить все нечестивые земли.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Ѓзъ же возрaдуюсz въ вёкъ, воспою2 бGу їaкwвлю:</slav>
		<rus>А я буду возвещать вечно, буду воспевать Бога Иаковлева,</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> и3 вс‰ р0ги грёшныхъ сломлю2, и3 вознесeтсz р0гъ првdнагw.</slav>
		<rus>все роги нечестивых сломлю, и вознесутся роги праведника.</rus>
	</verse>
</psalm>
