<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="76">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ їдіfyмэ, pал0мъ ґсaфу, <num>о7ѕ</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>лaсомъ мои1мъ ко гDу воззвaхъ, глaсомъ мои1мъ къ бGу, и3 внsтъ ми2.</slav>
		<rus>Глас мой к Богу, и я буду взывать; глас мой к Богу, и Он услышит меня.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Въ дeнь ск0рби моеS бGа взыскaхъ рукaма мои1ма, н0щію пред8 ни1мъ, и3 не прельщeнъ бhхъ: tвeржесz ўтёшитисz душA моS.</slav>
		<rus>В день скорби моей ищу Господа; рука моя простерта ночью и не опускается; душа моя отказывается от утешения.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Помzнyхъ бGа и3 возвесели1хсz, поглумлsхсz (размышлsхъ), и3 малодyшствоваше дyхъ м0й.</slav>
		<rus>Вспоминаю о Боге и трепещу; помышляю, и изнемогает дух мой.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Предвари1стэ стражбы6 џчи мои2: смzт0хсz и3 не глаг0лахъ.</slav>
		<rus>Ты не даешь мне сомкнуть очей моих; я потрясен и не могу говорить.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Помhслихъ дни6 пє1рвыz, и3 лBта вBчнаz помzнyхъ, и3 поучaхсz:</slav>
		<rus>Размышляю о днях древних, о летах веков минувших;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> н0щію сeрдцемъ мои1мъ глумлsхсz, и3 тужaше (размышлsхъ, и3 и3спhтоваше) дyхъ м0й:</slav>
		<rus>припоминаю песни мои в ночи, беседую с сердцем моим, и дух мой испытывает:</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> є3дA во вёки tри1нетъ гDь и3 не приложи1тъ бlговоли1ти пaки;</slav>
		<rus>неужели навсегда отринул Господь, и не будет более благоволить?</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> и3ли2 до концA млcть свою2 tсэчeтъ, скончA гlг0лъ t р0да въ р0дъ;</slav>
		<rus>неужели навсегда престала милость Его, и пресеклось слово Его в род и род?</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> є3дA забyдетъ ўщeдрити бGъ; и3ли2 ўдержи1тъ во гнёвэ своeмъ щедрHты сво‰;</slav>
		<rus>неужели Бог забыл миловать? Неужели во гневе затворил щедроты Свои?</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> И# рёхъ: нн7э начaхъ, сіS и3змёна десни1цы вhшнzгw.</slav>
		<rus>И сказал я: "вот мое горе - изменение десницы Всевышнего".</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Помzнyхъ дэлA гDнz: ћкw помzнY t начaла чудесA тво‰,</slav>
		<rus>Буду вспоминать о делах Господа; буду вспоминать о чудесах Твоих древних;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> и3 поучyсz во всёхъ дёлэхъ твои1хъ, и3 въ начинaніихъ твои1хъ поглумлю1сz (размышлsти бyду).</slav>
		<rus>буду вникать во все дела Твои, размышлять о великих Твоих деяниях.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Б9е, во с™ёмъ пyть тв0й: кто2 бGъ вeлій, ћкw бGъ нaшъ;</slav>
		<rus>Боже! свят путь Твой. Кто Бог так великий, как Бог [наш]!</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ты2 є3си2 бGъ творsй чудесA: сказaлъ є3си2 въ лю1дехъ си1лу твою2,</slav>
		<rus>Ты - Бог, творящий чудеса; Ты явил могущество Свое среди народов;</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> и3збaвилъ є3си2 мhшцею твоeю лю1ди тво‰, сhны ї†кwвли и3 їHсифwвы.</slav>
		<rus>Ты избавил мышцею народ Твой, сынов Иакова и Иосифа.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> Ви1дэша тS в0ды, б9е, ви1дэша тS в0ды и3 ўбоsшасz: смzт0шасz бє1здны.</slav>
		<rus>Видели Тебя, Боже, воды, видели Тебя воды и убоялись, и вострепетали бездны.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> Мн0жество шyма в0дъ: глaсъ дaша w4блацы, и4бо стрёлы тво‰ прех0дzтъ.</slav>
		<rus>Облака изливали воды, тучи издавали гром, и стрелы Твои летали.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Глaсъ гр0ма твоегw2 въ колеси2, њсвэти1ша мHлніz тво‰ вселeнную: подви1жесz и3 трeпетна бhсть землS.</slav>
		<rus>Глас грома Твоего в круге небесном; молнии освещали вселенную; земля содрогалась и тряслась.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>к7</num> Въ м0ри путіE твои2, и3 стєзи2 тво‰ въ водaхъ мн0гихъ, и3 слэды2 твои2 не познaютсz.</slav>
		<rus>Путь Твой в море, и стезя Твоя в водах великих, и следы Твои неведомы.</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7а</num> Настaвилъ є3си2 ћкw џвцы лю1ди тво‰ рук0ю мwmсeовою и3 ґарHнею.</slav>
		<rus>Как стадо, вел Ты народ Твой рукою Моисея и Аарона.</rus>
	</verse>
</psalm>
