<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="78">
	<title>Pал0мъ ґсaфу, <num>о7и</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Б</initial>9е, пріид0ша kзhцы въ достоsніе твоE, њскверни1ша хрaмъ с™ый тв0й,</slav>
		<rus>Боже! язычники пришли в наследие Твое, осквернили святый храм Твой, Иерусалим превратили в развалины;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> положи1ша їерcли1мъ ћкw nв0щное храни1лище: положи1ша тр{піz р†бъ твои1хъ брaшно пти1цамъ небє1снымъ, плHти прпdбныхъ твои1хъ ѕвэрє1мъ земнhмъ:</slav>
		<rus>трупы рабов Твоих отдали на съедение птицам небесным, тела святых Твоих - зверям земным;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> проліsша кр0вь и4хъ ћкw в0ду w4крестъ їерcли1ма, и3 не бЁ погребazй.</slav>
		<rus>пролили кровь их, как воду, вокруг Иерусалима, и некому было похоронить их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Бhхомъ поношeніе сосёдwмъ нaшымъ, подражнeніе и3 поругaніе сyщымъ w4крестъ нaсъ.</slav>
		<rus>Мы сделались посмешищем у соседей наших, поруганием и посрамлением у окружающих нас.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> Док0лэ, гDи, прогнёваешисz до концA; разжжeтсz ћкw џгнь рвeніе твоE;</slav>
		<rus>Доколе, Господи, будешь гневаться непрестанно, будет пылать ревность Твоя, как огонь?</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Пролjй гнёвъ тв0й на kзhки незнaющыz тебє2, и3 на ц†рствіz, ±же и4мене твоегw2 не призвaша:</slav>
		<rus>Пролей гнев Твой на народы, которые не знают Тебя, и на царства, которые имени Твоего не призывают,</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> ћкw поzд0ша їaкwва, и3 мёсто є3гw2 њпустоши1ша.</slav>
		<rus>ибо они пожрали Иакова и жилище его опустошили.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Не помzни2 нaшихъ беззак0ній пeрвыхъ: ск0рw да предварsтъ ны2 щедрHты тво‰, гDи, ћкw њбнищaхомъ ѕэлw2.</slav>
		<rus>Не помяни нам грехов наших предков; скоро да предварят нас щедроты Твои, ибо мы весьма истощены.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Помози2 нaмъ, б9е, сп7си1телю нaшъ, слaвы рaди и4мене твоегw2: гDи, и3збaви ны2 и3 њчтcи грэхи2 нaшz и4мене рaди твоегw2.</slav>
		<rus>Помоги нам, Боже, Спаситель наш, ради славы имени Твоего; избавь нас и прости нам грехи наши ради имени Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Да не когдA рекyтъ kзhцы: гдё є3сть бGъ и4хъ; и3 да ўвёстсz во kзhцэхъ пред8 nчи1ма нaшима tмщeніе кр0ве р†бъ твои1хъ пролитhz.</slav>
		<rus>Для чего язычникам говорить: "где Бог их?" Да сделается известным между язычниками пред глазами нашими отмщение за пролитую кровь рабов Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> Да вни1детъ пред8 тS воздыхaніе њковaнныхъ: по вели1чію мhшцы твоеS снабди2 сhны ўмерщвлeнныхъ.</slav>
		<rus>Да придет пред лице Твое стенание узника; могуществом мышцы Твоей сохрани обреченных на смерть.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> Воздaждь сосёдwмъ нaшымъ седмери1цею въ нёдро и4хъ поношeніе и4хъ, и4мже поноси1ша тS, гDи.</slav>
		<rus>Семикратно возврати соседям нашим в недро их поношение, которым они Тебя, Господи, поносили.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> Мh же лю1діе твои2 и3 џвцы пaжити твоеS и3сповёмысz тебЁ, б9е, во вёкъ, въ р0дъ и3 р0дъ возвэсти1мъ хвалY твою2.</slav>
		<rus>А мы, народ Твой и Твоей пажити овцы, вечно будем славить Тебя и в род и род возвещать хвалу Тебе.</rus>
	</verse>
</psalm>
