<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="72">
	<title>Њкончaшасz пBсни дв7да, сhна їессeова. Pал0мъ ґсaфу, <num>о7в</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>К</initial>0ль бlгъ бGъ ї}левъ пр†вымъ сeрдцемъ.</slav>
		<rus>Как благ Бог к Израилю, к чистым сердцем!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Мои1 же вмaлэ не подвижaстэсz н0зэ: вмaлэ не проліsшасz стwпы2 мо‰:</slav>
		<rus>А я - едва не пошатнулись ноги мои, едва не поскользнулись стопы мои, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> ћкw возревновaхъ на беззакHнныz, ми1ръ грёшникwвъ зрS:</slav>
		<rus>я позавидовал безумным, видя благоденствие нечестивых,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> ћкw нёсть восклонeніz въ смeрти и4хъ и3 ўтверждeніz въ рaнэ и4хъ:</slav>
		<rus>ибо им нет страданий до смерти их, и крепки силы их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> въ трудёхъ человёческихъ не сyть, и3 съ человBки не пріи1мутъ рaнъ.</slav>
		<rus>на работе человеческой нет их, и с прочими людьми не подвергаются ударам.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Сегw2 рaди ўдержA | гордhнz и4хъ до концA: њдёzшасz непрaвдою и3 нечeстіемъ свои1мъ.</slav>
		<rus>Оттого гордость, как ожерелье, обложила их, и дерзость, как наряд, одевает их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> И#зhдетъ ћкw и3з8 тyка непрaвда и4хъ: преид0ша въ люб0вь сeрдца.</slav>
		<rus>выкатились от жира глаза их, бродят помыслы в сердце;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Помhслиша и3 глаг0лаша въ лукaвствэ, непрaвду въ высотY глаг0лаша:</slav>
		<rus>над всем издеваются, злобно разглашают клевету, говорят свысока;</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> положи1ша на небеси2 ўстA сво‰, и3 z3зhкъ и4хъ прeйде по земли2.</slav>
		<rus>поднимают к небесам уста свои, и язык их расхаживает по земле.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> Сегw2 рaди њбратsтсz лю1діе мои2 сёмw, и3 днjе и3сп0лнени њбрsщутсz въ ни1хъ.</slav>
		<rus>Потому туда же обращается народ Его, и пьют воду полною чашею,</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> И# рёша: кaкw ўвёдэ бGъ; и3 ѓще є4сть рaзумъ въ вhшнэмъ;</slav>
		<rus>и говорят: "как узнает Бог? и есть ли ведение у Вышнего?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> СE, сjи грBшницы и3 гобзyющіи въ вёкъ ўдержaша богaтство.</slav>
		<rus>И вот, эти нечестивые благоденствуют в веке сем, умножают богатство.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> И# рёхъ: є3дA (u5бо) всyе њправди1хъ сeрдце моE и3 ўмhхъ въ непови1нныхъ рyцэ мои2,</slav>
		<rus>[И я сказал:] так не напрасно ли я очищал сердце мое и омывал в невинности руки мои,</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> и3 бhхъ ћзвенъ вeсь дeнь, и3 њбличeніе моE на ќтренихъ;</slav>
		<rus>и подвергал себя ранам всякий день и обличениям всякое утро?</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Ѓще глаг0лахъ, повёмъ тaкw: сE, р0ду сынHвъ твои1хъ, є3мyже њбэщaхсz (сE, р0ду сынHвъ твои1хъ преступи1хъ):</slav>
		<rus>Но если бы я сказал: "буду рассуждать так", - то я виновен был бы пред родом сынов Твоих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> и3 непщевaхъ разумёти: сіE трyдъ є4сть предо мн0ю,</slav>
		<rus>И думал я, как бы уразуметь это, но это трудно было в глазах моих,</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> д0ндеже вни1ду во с™и1ло б9іе и3 разумёю въ послBднzz и4хъ.</slav>
		<rus>доколе не вошел я во святилище Божие и не уразумел конца их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> Nбaче за льщє1ніz и4хъ положи1лъ є3си2 и5мъ ѕл†z, низложи1лъ є3си2 |, внегдA разгордёшасz.</slav>
		<rus>Так! на скользких путях поставил Ты их и низвергаешь их в пропасти.</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> Кaкw бhша въ запустёніе; внезaпу и3зчез0ша, погиб0ша за беззак0ніе своE.</slav>
		<rus>Как нечаянно пришли они в разорение, исчезли, погибли от ужасов!</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Ћкw с0ніе востаю1щагw, гDи, во грaдэ твоeмъ w4бразъ и4хъ ўничижи1ши.</slav>
		<rus>Как сновидение по пробуждении, так Ты, Господи, пробудив их, уничтожишь мечты их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Ћкw разжжeсz сeрдце моE, и3 ўтрHбы мо‰ и3змэни1шасz:</slav>
		<rus>Когда кипело сердце мое, и терзалась внутренность моя,</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> и3 ѓзъ ўничижeнъ, и3 не разумёхъ, ск0тенъ бhхъ ў тебє2.</slav>
		<rus>тогда я был невежда и не разумел; как скот был я пред Тобою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> И# ѓзъ вhну съ тоб0ю: ўдержaлъ є3си2 рyку деснyю мою2,</slav>
		<rus>Но я всегда с Тобою: Ты держишь меня за правую руку;</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> и3 совётомъ твои1мъ настaвилъ мS є3си2, и3 со слaвою пріsлъ мS є3си2. </slav>
		<rus>Ты руководишь меня советом Твоим и потом примешь меня в славу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> Чт0 бо ми2 є4сть на нб7си2; и3 t тебє2 что2 восхотёхъ на земли2;</slav>
		<rus>Кто мне на небе? и с Тобою ничего не хочу на земле.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> И#зчезE сeрдце моE и3 пл0ть моS, б9е сeрдца моегw2, и3 чaсть моS, б9е, во вёкъ.</slav>
		<rus>Изнемогает плоть моя и сердце мое: Бог твердыня сердца моего и часть моя вовек.</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> Ћкw сE, ўдалsющіи себE t тебє2 поги1бнутъ: потреби1лъ є3си2 всsкаго любодёющаго t тебє2.</slav>
		<rus>Ибо вот, удаляющие себя от Тебя гибнут; Ты истребляешь всякого отступающего от Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> Мнё же прилэплsтисz бGови блaго є4сть, полагaти на гDа ўповaніе моE, возвэсти1ти ми2 вс‰ хвалы6 тво‰, во вратёхъ дщeре сіHни.</slav>
		<rus>А мне благо приближаться к Богу! На Господа Бога я возложил упование мое, чтобы возвещать все дела Твои [во вратах дщери Сионовой].</rus>
	</verse>
</psalm>
