<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="77">
	<title>Рaзума ґсaфу, <num>о7з</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>немли1те, лю1діе мои2, зак0ну моемY, приклони1те ќхо вaше во глаг0лы ќстъ мои1хъ.</slav>
		<rus>Внимай, народ мой, закону моему, приклоните ухо ваше к словам уст моих.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> Tвeрзу въ при1тчахъ ўстA мо‰, провэщaю ган†ніz и3спeрва.</slav>
		<rus>Открою уста мои в притче и произнесу гадания из древности.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> Е#ли6ка слhшахомъ и3 познaхомъ |, и3 nтцы2 нaши повёдаша нaмъ:</slav>
		<rus>Что слышали мы и узнали, и отцы наши рассказали нам,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> не ўтаи1шасz t ч†дъ и4хъ въ р0дъ и4нъ, возвэщaюще хвалы6 гDни, и3 си6лы є3гw2 и3 чудесA є3гw2, ±же сотвори2.</slav>
		<rus>не скроем от детей их, возвещая роду грядущему славу Господа, и силу Его, и чудеса Его, которые Он сотворил.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> И# воздви1же свидёніе во їaкwвэ, и3 зак0нъ положи2 во ї}ли, є3ли6ка заповёда nтцє1мъ нaшымъ сказaти | сыновHмъ свои6мъ,</slav>
		<rus>Он постановил устав в Иакове и положил закон в Израиле, который заповедал отцам нашим возвещать детям их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> ћкw да познaетъ р0дъ и4нъ, сhнове родsщіисz, и3 востaнутъ и3 повёдzтъ | сыновHмъ свои6мъ:</slav>
		<rus>чтобы знал грядущий род, дети, которые родятся, и чтобы они в свое время возвещали своим детям, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> да положaтъ на бGа ўповaніе своE, и3 не забyдутъ дёлъ б9іихъ, и3 зaпwвэди є3гw2 взhщутъ:</slav>
		<rus>возлагать надежду свою на Бога и не забывать дел Божиих, и хранить заповеди Его,</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> да не бyдутъ ћкоже nтцы2 и4хъ, р0дъ стропти1въ и3 преwгорчевazй, р0дъ и4же не и3спрaви сeрдца своегw2 и3 не ўвёри съ бGомъ дyха своегw2.</slav>
		<rus>и не быть подобными отцам их, роду упорному и мятежному, неустроенному сердцем и неверному Богу духом своим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> Сhнове є3фрє1мли налzцaюще и3 стрэлsюще лyки возврати1шасz въ дeнь брaни:</slav>
		<rus>Сыны Ефремовы, вооруженные, стреляющие из луков, обратились назад в день брани:</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>‹</num> не сохрани1ша завёта б9іz, и3 въ зак0нэ є3гw2 не восхотёша ходи1ти.</slav>
		<rus>они не сохранили завета Божия и отреклись ходить в законе Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>№i</num> И# забhша бlгодэ‰ніz є3гw2 и3 чудесA є3гw2, ±же показA и5мъ</slav>
		<rus>забыли дела Его и чудеса, которые Он явил им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>в7i</num> пред8 nтцы6 и4хъ, ±же сотвори2 чудесA въ земли2 є3гЂпетстэй, на п0ли танеHсэ:</slav>
		<rus>Он пред глазами отцов их сотворил чудеса в земле Египетской, на поле Цоан:</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>Gi</num> развeрзе м0ре и3 проведE и5хъ: предстaви в0ды ћкw мёхъ,</slav>
		<rus>разделил море, и провел их чрез него, и поставил воды стеною;</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>д7i</num> и3 настaви | w4блакомъ во дни2 и3 всю2 н0щь просвэщeніемъ nгнS.</slav>
		<rus>и днем вел их облаком, а во всю ночь светом огня;</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>є7i</num> Развeрзе кaмень въ пустhни и3 напои2 | ћкw въ бeзднэ мн0зэ:</slav>
		<rus>рассек камень в пустыне и напоил их, как из великой бездны;</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> и3 и3зведE в0ду и3з8 кaмене и3 низведE ћкw рёки в0ды.</slav>
		<rus>из скалы извел потоки, и воды потекли, как реки.</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>з7i</num> И# приложи1ша є3щE согрэшaти є3мY, преwгорчи1ша вhшнzго въ безв0днэй:</slav>
		<rus>Но они продолжали грешить пред Ним и раздражать Всевышнего в пустыне:</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>}i</num> и3 и3скуси1ша бGа въ сердцaхъ свои1хъ, воспроси1ти бр†шна душaмъ свои6мъ.</slav>
		<rus>искушали Бога в сердце своем, требуя пищи по душе своей,</rus>
	</verse>
	<verse nr="19">
		<slav>
			<num>f7i</num> И# клеветaша на бGа и3 рёша: є3дA возм0жетъ бGъ ўгот0вати трапeзу въ пустhни;</slav>
		<rus>и говорили против Бога и сказали: "может ли Бог приготовить трапезу в пустыне?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="20">
		<slav>
			<num>к7</num> Понeже порази2 кaмень, и3 потек0ша в0ды, и3 пот0цы наводни1шасz: є3дA и3 хлёбъ м0жетъ дaти; и3ли2 ўгот0вати трапeзу лю1демъ свои6мъ;</slav>
		<rus>Вот, Он ударил в камень, и потекли воды, и полились ручьи. "Может ли Он дать и хлеб, может ли приготовлять мясо народу Своему?"</rus>
	</verse>
	<verse nr="21">
		<slav>
			<num>к7а</num> Сегw2 рaди слhша гDь и3 презрЁ, и3 џгнь возгорёсz во їaкwвэ, и3 гнёвъ взhде на ї}лz:</slav>
		<rus>Господь услышал и воспламенился гневом, и огонь возгорелся на Иакова, и гнев подвигнулся на Израиля</rus>
	</verse>
	<verse nr="22">
		<slav>
			<num>к7в</num> ћкw не вёроваша бGови, нижE ўповaша на спcніе є3гw2.</slav>
		<rus>за то, что не веровали в Бога и не уповали на спасение Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="23">
		<slav>
			<num>к7г</num> И# заповёда њблакHмъ свhше, и3 двє1ри небесE tвeрзе:</slav>
		<rus>Он повелел облакам свыше и отверз двери неба,</rus>
	</verse>
	<verse nr="24">
		<slav>
			<num>к7д</num> и3 њдожди2 и5мъ мaнну ћсти, и3 хлёбъ небeсный дадE и5мъ.</slav>
		<rus>и одождил на них манну в пищу, и хлеб небесный дал им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="25">
		<slav>
			<num>к7є</num> Хлёбъ ѓгGльскій kдE человёкъ: брaшно послA и5мъ до сhтости.</slav>
		<rus>Хлеб ангельский ел человек; послал Он им пищу до сытости.</rus>
	</verse>
	<verse nr="26">
		<slav>
			<num>к7ѕ</num> Воздви1же ю4гъ съ небесE, и3 наведE си1лою своeю лjва:</slav>
		<rus>Он возбудил на небе восточный ветер и навел южный силою Своею</rus>
	</verse>
	<verse nr="27">
		<slav>
			<num>к7з</num> и3 њдожди2 на нS ћкw прaхъ плHти, и3 ћкw пес0къ морскjй пти6цы перн†ты.</slav>
		<rus>и, как пыль, одождил на них мясо и, как песок морской, птиц пернатых:</rus>
	</verse>
	<verse nr="28">
		<slav>
			<num>к7и</num> И# напад0ша посредЁ стaна и4хъ, w4крестъ жили1щъ и4хъ.</slav>
		<rus>поверг их среди стана их, около жилищ их, -</rus>
	</verse>
	<verse nr="29">
		<slav>
			<num>к7f</num> И# kд0ша и3 насhтишасz ѕэлw2, и3 желaніе и4хъ пренесE и5мъ.</slav>
		<rus>и они ели и пресытились; и желаемое ими дал им.</rus>
	</verse>
	<verse nr="30">
		<slav>
			<num>l</num> Не лиши1шасz t желaніz своегw2: є3щE брaшну сyщу во ўстёхъ и4хъ,</slav>
		<rus>Но еще не прошла прихоть их, еще пища была в устах их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="31">
		<slav>
			<num>lа</num> и3 гнёвъ б9ій взhде на нS, и3 ўби2 мнHжайшаz и4хъ, и3 и3збр†ннымъ ї}лєвымъ запsтъ.</slav>
		<rus>гнев Божий пришел на них, убил тучных их и юношей Израилевых низложил.</rus>
	</verse>
	<verse nr="32">
		<slav>
			<num>lв</num> Во всёхъ си1хъ согрэши1ша є3щE и3 не вёроваша чудесє1мъ є3гw2:</slav>
		<rus>При всем этом они продолжали грешить и не верили чудесам Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="33">
		<slav>
			<num>lг</num> и3 и3зчез0ша въ суетЁ днjе и4хъ, и3 лBта и4хъ со тщaніемъ.</slav>
		<rus>И погубил дни их в суете и лета их в смятении.</rus>
	</verse>
	<verse nr="34">
		<slav>
			<num>lд</num> Е#гдA ўбивaше |, тогдA взыскaху є3го2 и3 њбращaхусz и3 ќтреневаху къ бGу:</slav>
		<rus>Когда Он убивал их, они искали Его и обращались, и с раннего утра прибегали к Богу,</rus>
	</verse>
	<verse nr="35">
		<slav>
			<num>lє</num> и3 помzнyша, ћкw бGъ пом0щникъ и5мъ є4сть, и3 бGъ вhшній и3збaвитель и5мъ є4сть:</slav>
		<rus>и вспоминали, что Бог - их прибежище, и Бог Всевышний - Избавитель их,</rus>
	</verse>
	<verse nr="36">
		<slav>
			<num>lѕ</num> и3 возлюби1ша є3го2 ўсты6 свои1ми, и3 z3зhкомъ свои1мъ солгaша є3мY:</slav>
		<rus>и льстили Ему устами своими и языком своим лгали пред Ним;</rus>
	</verse>
	<verse nr="37">
		<slav>
			<num>lз</num> сeрдце же и4хъ не бЁ прaво съ ни1мъ, нижE ўвёришасz въ завётэ є3гw2.</slav>
		<rus>сердце же их было неправо пред Ним, и они не были верны завету Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="38">
		<slav>
			<num>lи</num> Т0й же є4сть щeдръ, и3 њчcтитъ грэхи2 и4хъ, и3 не растли1тъ: и3 ўмн0житъ tврати1ти ћрость свою2, и3 не разжжeтъ всегw2 гнёва своегw2.</slav>
		<rus>Но Он, Милостивый, прощал грех и не истреблял их, многократно отвращал гнев Свой и не возбуждал всей ярости Своей:</rus>
	</verse>
	<verse nr="39">
		<slav>
			<num>lf</num> И# помzнY, ћкw пл0ть сyть, дyхъ ходsй и3 не њбращazйсz:</slav>
		<rus>Он помнил, что они плоть, дыхание, которое уходит и не возвращается.</rus>
	</verse>
	<verse nr="40">
		<slav>
			<num>м7</num> Колькрaты преwгорчи1ша є3го2 въ пустhни, прогнёваша є3го2 въ земли2 безв0днэй;</slav>
		<rus>Сколько раз они раздражали Его в пустыне и прогневляли Его в стране необитаемой!</rus>
	</verse>
	<verse nr="41">
		<slav>
			<num>м7а</num> и3 њбрати1шасz, и3 и3скуси1ша бGа, и3 с™aго ї}лева раздражи1ша:</slav>
		<rus>и снова искушали Бога и оскорбляли Святаго Израилева,</rus>
	</verse>
	<verse nr="42">
		<slav>
			<num>м7в</num> и3 не помzнyша руки2 є3гw2 въ дeнь, въ џньже и3збaви | и3з8 руки2 њскорблsющагw:</slav>
		<rus>не помнили руки Его, дня, когда Он избавил их от угнетения,</rus>
	</verse>
	<verse nr="43">
		<slav>
			<num>м7г</num> ћкоже положи2 во є3гЂптэ знaмєніz сво‰, и3 чудесA сво‰ на п0ли танеHсэ:</slav>
		<rus>когда сотворил в Египте знамения Свои и чудеса Свои на поле Цоан;</rus>
	</verse>
	<verse nr="44">
		<slav>
			<num>м7д</num> и3 преложи2 въ кр0вь рёки и4хъ и3 и3ст0чники и4хъ, ћкw да не пію1тъ.</slav>
		<rus>и превратил реки их и потоки их в кровь, чтобы они не могли пить;</rus>
	</verse>
	<verse nr="45">
		<slav>
			<num>м7є</num> ПослA на нS пє1сіz м{хи, и3 поzд0ша |, и3 ж†бы, и3 растли2 |:</slav>
		<rus>послал на них насекомых, чтобы жалили их, и жаб, чтобы губили их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="46">
		<slav>
			<num>м7ѕ</num> и3 дадE ржЁ плоды2 и4хъ, и3 труды2 и4хъ пругHмъ.</slav>
		<rus>земные произрастения их отдал гусенице и труд их - саранче;</rus>
	</verse>
	<verse nr="47">
		<slav>
			<num>м7з</num> Ўби2 грaдомъ віногрaды и4хъ и3 черни1чіе и4хъ слaною:</slav>
		<rus>виноград их побил градом и сикоморы их - льдом;</rus>
	</verse>
	<verse nr="48">
		<slav>
			<num>м7и</num> и3 предадE грaду скоты2 и4хъ, и3 и3мёніе и4хъ nгню2.</slav>
		<rus>скот их предал граду и стада их - молниям;</rus>
	</verse>
	<verse nr="49">
		<slav>
			<num>м7f</num> ПослA на нS гнёвъ ћрости своеS, ћрость и3 гнёвъ и3 ск0рбь, послaніе ѓггєлы лю1тыми.</slav>
		<rus>послал на них пламень гнева Своего, и негодование, и ярость и бедствие, посольство злых ангелов;</rus>
	</verse>
	<verse nr="50">
		<slav>
			<num>н7</num> Путесотвори2 стезю2 гнёву своемY, и3 не пощадЁ t смeрти дyшъ и4хъ, и3 скоты2 и4хъ въ смeрти заключи2:</slav>
		<rus>уравнял стезю гневу Своему, не охранял души их от смерти, и скот их предал моровой язве;</rus>
	</verse>
	<verse nr="51">
		<slav>
			<num>н7а</num> и3 порази2 всsкое первор0дное въ земли2 є3гЂпетстэй, начaтокъ всsкагw трудA и4хъ въ селeніихъ хaмовыхъ.</slav>
		<rus>поразил всякого первенца в Египте, начатки сил в шатрах Хамовых;</rus>
	</verse>
	<verse nr="52">
		<slav>
			<num>н7в</num> И# воздви1же ћкw џвцы лю1ди сво‰, и3 возведE | ћкw стaдо въ пустhни:</slav>
		<rus>и повел народ Свой, как овец, и вел их, как стадо, пустынею;</rus>
	</verse>
	<verse nr="53">
		<slav>
			<num>н7г</num> и3 настaви | на ўповaніе, и3 не ўбоsшасz: и3 враги2 и4хъ покры2 м0ре.</slav>
		<rus>вел их безопасно, и они не страшились, а врагов их покрыло море;</rus>
	</verse>
	<verse nr="54">
		<slav>
			<num>н7д</num> И# введE | въ г0ру с™hни своеS, г0ру сію2, ю4же стzжA десни1ца є3гw2. </slav>
		<rus>и привел их в область святую Свою, на гору сию, которую стяжала десница Его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="55">
		<slav>
			<num>н7є</num> И# и3згнA t лицA и4хъ kзhки, и3 по жрeбію дадE и5мъ (зeмлю) ќжемъ жребодаsніz, и3 всели2 въ селeніихъ и4хъ кwлBна ї}лєва.</slav>
		<rus>прогнал от лица их народы и землю их разделил в наследие им, и колена Израилевы поселил в шатрах их.</rus>
	</verse>
	<verse nr="56">
		<slav>
			<num>н7ѕ</num> И# и3скуси1ша и3 преwгорчи1ша бGа вhшнzго, и3 свидёній є3гw2 не сохрани1ша:</slav>
		<rus>Но они еще искушали и огорчали Бога Всевышнего, и уставов Его не сохраняли;</rus>
	</verse>
	<verse nr="57">
		<slav>
			<num>н7з</num> и3 tврати1шасz и tверг0шасz, ћкwже и3 nтцы2 и4хъ: преврати1шасz въ лyкъ развращeнъ:</slav>
		<rus>отступали и изменяли, как отцы их, обращались назад, как неверный лук;</rus>
	</verse>
	<verse nr="58">
		<slav>
			<num>н7и</num> и3 прогнёваша є3го2 въ х0лмэхъ свои1хъ, и3 во и3стукaнныхъ свои1хъ раздражи1ша є3го2.</slav>
		<rus>огорчали Его высотами своими и истуканами своими возбуждали ревность Его.</rus>
	</verse>
	<verse nr="59">
		<slav>
			<num>н7f</num> Слhша бGъ и3 презрЁ, и3 ўничижи2 ѕэлw2 ї}лz:</slav>
		<rus>Услышал Бог и воспламенился гневом и сильно вознегодовал на Израиля;</rus>
	</verse>
	<verse nr="60">
		<slav>
			<num>…</num> и3 tри1ну ски1нію силHмскую, селeніе є4же (селeніе своE, и3дёже) всели1сz въ человёцэхъ:</slav>
		<rus>отринул жилище в Силоме, скинию, в которой обитал Он между человеками;</rus>
	</verse>
	<verse nr="61">
		<slav>
			<num>…а</num> и3 предадE въ плёнъ крёпость и4хъ, и3 добр0ту и4хъ въ рyки врагHвъ:</slav>
		<rus>и отдал в плен крепость Свою и славу Свою в руки врага,</rus>
	</verse>
	<verse nr="62">
		<slav>
			<num>…в</num> и3 затвори2 во nрyжіи лю1ди сво‰ и3 достоsніе своE презрЁ.</slav>
		<rus>и предал мечу народ Свой и прогневался на наследие Свое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="63">
		<slav>
			<num>…г</num> Ю$ношы и4хъ поzдE џгнь, и3 дBвы и4хъ не њсётwваны бhша:</slav>
		<rus>Юношей его поедал огонь, и девицам его не пели брачных песен;</rus>
	</verse>
	<verse nr="64">
		<slav>
			<num>…д</num> свzщeнницы и4хъ мечeмъ пад0ша, и3 вдови1цы и4хъ не њпл†каны бyдутъ.</slav>
		<rus>священники его падали от меча, и вдовы его не плакали.</rus>
	</verse>
	<verse nr="65">
		<slav>
			<num>…є</num> И# востA ћкw спS гDь, ћкw си1ленъ и3 шyменъ t вінA:</slav>
		<rus>Но, как бы от сна, воспрянул Господь, как бы исполин, побежденный вином,</rus>
	</verse>
	<verse nr="66">
		<slav>
			<num>…ѕ</num> и3 порази2 враги2 сво‰ вспsть, поношeніе вёчное дадE и5мъ:</slav>
		<rus>и поразил врагов его в тыл, вечному сраму предал их;</rus>
	</verse>
	<verse nr="67">
		<slav>
			<num>…з</num> и3 tри1ну селeніе їHсифово, и3 колёно є3фрeмово не и3збрA:</slav>
		<rus>и отверг шатер Иосифов и колена Ефремова не избрал,</rus>
	</verse>
	<verse nr="68">
		<slav>
			<num>…и</num> и3 и3збрA колёно їyдово, г0ру сіHню, ю4же возлюби2:</slav>
		<rus>а избрал колено Иудино, гору Сион, которую возлюбил.</rus>
	</verse>
	<verse nr="69">
		<slav>
			<num>…f</num> и3 создA ћкw є3динор0га с™и1лище своE: на земли2 њсновA и5 въ вёкъ.</slav>
		<rus>И устроил, как небо, святилище Свое и, как землю, утвердил его навек,</rus>
	</verse>
	<verse nr="70">
		<slav>
			<num>о7</num> И# и3збрA дв7да рабA своего2, и3 воспріsтъ є3го2 t стaдъ џвчихъ:</slav>
		<rus>и избрал Давида, раба Своего, и взял его от дворов овчих</rus>
	</verse>
	<verse nr="71">
		<slav>
			<num>о7а</num> t дои1лицъ поsтъ є3го2, пасти2 їaкwва рабA своего2, и3 ї}лz достоsніе своE.</slav>
		<rus>и от доящих привел его пасти народ Свой, Иакова, и наследие Свое, Израиля.</rus>
	</verse>
	<verse nr="72">
		<slav>
			<num>о7в</num> И# ўпасE | въ неѕл0біи сeрдца своегw2, и3 въ рaзумэхъ рукY своє1ю настaвилъ | є4сть.</slav>
		<rus>И он пас их в чистоте сердца своего и руками мудрыми водил их.</rus>
	</verse>
</psalm>
