<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="87">
	<title>
		<num>№</num> Пёснь pалмA сынHмъ корewвымъ, въ конeцъ, њ маелefэ є4же tвэщaти, рaзума є3мaну ї}льтzнину, <num>п7з</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи б9е спcніz моегw2, во дни2 воззвaхъ и3 въ нощи2 пред8 тоб0ю:</slav>
		<rus>Господи, Боже спасения моего! днем вопию и ночью пред Тобою:</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> да вни1детъ пред8 тS моли1тва моS, приклони2 ќхо твоE къ молeнію моемY.</slav>
		<rus>да внидет пред лице Твое молитва моя; приклони ухо Твое к молению моему,</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw и3сп0лнисz ѕHлъ душA моS, и3 жив0тъ м0й ѓду прибли1жисz.</slav>
		<rus>ибо душа моя насытилась бедствиями, и жизнь моя приблизилась к преисподней.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Привмэнeнъ бhхъ съ низходsщими въ р0въ: бhхъ ћкw человёкъ без8 п0мощи,</slav>
		<rus>Я сравнялся с нисходящими в могилу; я стал, как человек без силы,</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> въ мeртвыхъ своб0дь: ћкw ћзвенніи спsщіи во гр0бэ, и4хже не помzнyлъ є3си2 ктомY, и3 тjи t руки2 твоеS tриновeни бhша.</slav>
		<rus>между мертвыми брошенный, - как убитые, лежащие во гробе, о которых Ты уже не вспоминаешь и которые от руки Твоей отринуты.</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Положи1ша мS въ р0вэ преисп0днэмъ, въ тeмныхъ и3 сёни смeртнэй.</slav>
		<rus>Ты положил меня в ров преисподний, во мрак, в бездну.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> На мнЁ ўтверди1сz ћрость твоS, и3 вс‰ вHлны тво‰ навeлъ є3си2 на мS.</slav>
		<rus>Отяготела на мне ярость Твоя, и всеми волнами Твоими Ты поразил [меня].</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Ўдaлилъ є3си2 знaемыхъ мои1хъ t менє2: положи1ша мS мeрзость себЁ: прeданъ бhхъ и3 не и3схождaхъ.</slav>
		<rus>Ты удалил от меня знакомых моих, сделал меня отвратительным для них; я заключен, и не могу выйти.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> Џчи мои2 и3знемог0стэ t нищеты2: воззвaхъ къ тебЁ, гDи, вeсь дeнь, воздёхъ къ тебЁ рyцэ мои2.</slav>
		<rus>Око мое истомилось от горести: весь день я взывал к Тебе, Господи, простирал к Тебе руки мои.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Е#дA мeртвыми твори1ши чудесA; и3ли2 врaчеве воскресsтъ, и3 и3сповёдzтсz тебЁ;</slav>
		<rus>Разве над мертвыми Ты сотворишь чудо? Разве мертвые встанут и будут славить Тебя?</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Е#дA повёсть кто2 во гр0бэ млcть твою2, и3 и4стину твою2 въ поги1бели;</slav>
		<rus>или во гробе будет возвещаема милость Твоя, и истина Твоя - в месте тления?</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Е#дA позн†на бyдутъ во тмЁ чудесA тво‰, и3 прaвда твоS въ земли2 забвeннэй;</slav>
		<rus>разве во мраке познают чудеса Твои, и в земле забвения - правду Твою?</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> И# ѓзъ къ тебЁ, гDи, воззвaхъ, и3 ќтрw моли1тва моS предвари1тъ тS.</slav>
		<rus>Но я к Тебе, Господи, взываю, и рано утром молитва моя предваряет Тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> Вскyю, гDи, tрёеши дyшу мою2; tвращaеши лицE твоE t менє2;</slav>
		<rus>Для чего, Господи, отреваешь душу мою, скрываешь лице Твое от меня?</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Ни1щъ є4смь ѓзъ, и3 въ трудёхъ t ю4ности моеS: вознeсжесz смири1хсz и3 и3знемог0хъ.</slav>
		<rus>Я несчастен и истаеваю с юности; несу ужасы Твои и изнемогаю.</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> На мнЁ преид0ша гнёви твои2, ўстрашє1ніz тво‰ возмути1ша мS:</slav>
		<rus>Надо мною прошла ярость Твоя, устрашения Твои сокрушили меня,</rus>
	</verse>
	<verse nr="17">
		<slav>
			<num>}i</num> њбыд0ша мS ћкw водA вeсь дeнь, њдержaша мS вкyпэ.</slav>
		<rus>всякий день окружают меня, как вода: облегают меня все вместе.</rus>
	</verse>
	<verse nr="18">
		<slav>
			<num>f7i</num> Ўдaлилъ є3си2 t менє2 дрyга и3 и4скреннzго, и3 знaемыхъ мои1хъ t страстeй.</slav>
		<rus>Ты удалил от меня друга и искреннего; знакомых моих не видно.</rus>
	</verse>
</psalm>
