<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="8">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ точи1лэхъ, pал0мъ дв7ду, <num>}</num>.<rus>Начальнику хора. На Гефском орудии. Псалом Давида.</rus>
	</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи гDь нaшъ, ћкw чyдно и4мz твоE по всeй земли2, ћкw взsтсz великолёпіе твоE превhше нб7съ.</slav>
		<rus>Господи, Боже наш! как величественно имя Твое по всей земле! Слава Твоя простирается превыше небес!</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> И#з8 ќстъ младeнєцъ и3 ссyщихъ соверши1лъ є3си2 хвалY, вр†гъ твои1хъ рaди, є4же разруши1ти врагA и3 мeстника.</slav>
		<rus>Из уст младенцев и грудных детей Ты устроил хвалу, ради врагов Твоих, дабы сделать безмолвным врага и мстителя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Ћкw ўзрю2 небесA, дэлA пє1рстъ твои1хъ, лунY и3 ѕвёзды, ±же ты2 њсновaлъ є3си2: </slav>
		<rus>Когда взираю я на небеса Твои - дело Твоих перстов, на луну и звезды, которые Ты поставил,</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> что2 є4сть человёкъ, ћкw п0мниши є3го2; и3ли2 сhнъ человёчь, ћкw посэщaеши є3го2;</slav>
		<rus>то что есть человек, что Ты помнишь его, и сын человеческий, что Ты посещаешь его?</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ўмaлилъ є3си2 є3го2 мaлымъ чи1мъ t ѓгGлъ, слaвою и3 чeстію вэнчaлъ є3си2 є3го2:</slav>
		<rus>Не много Ты умалил его пред Ангелами: славою и честью увенчал его;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> и3 постaвилъ є3си2 є3го2 над8 дёлы рукY твоє1ю, вс‰ покори1лъ є3си2 под8 н0зэ є3гw2:</slav>
		<rus>поставил его владыкою над делами рук Твоих; все положил под ноги его:</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> џвцы и3 волы2 вс‰, є3щe же и3 скоты2 польск‡z,</slav>
		<rus>овец и волов всех, и также полевых зверей,</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> пти6цы небє1сныz и3 ры6бы морск‡z, преходsщыz стєзи2 морск‡z.</slav>
		<rus>птиц небесных и рыб морских, все, преходящее морскими стезями.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> ГDи гDь нaшъ, ћкw чyдно и4мz твоE по всeй земли2.</slav>
		<rus>Господи, Боже наш! Как величественно имя Твое по всей земле!</rus>
	</verse>
</psalm>
