<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="89">
	<title>
		<num>№</num> Мlтва мwmсeа человёка б9іz, <num>п7f</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Г</initial>Dи, прибёжище бhлъ є3си2 нaмъ въ р0дъ и3 р0дъ.</slav>
		<rus>Господи! Ты нам прибежище в род и род.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> Прeжде дaже горaмъ не бhти и3 создaтисz земли2 и3 вселeннэй, и3 t вёка и3 до вёка ты2 є3си2.</slav>
		<rus>Прежде нежели родились горы, и Ты образовал землю и вселенную, и от века и до века Ты - Бог.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> Не tврати2 человёка во смирeніе, и3 рeклъ є3си2: њбрати1тесz, сhнове человёчестіи.</slav>
		<rus>Ты возвращаешь человека в тление и говоришь: [возвратитесь, сыны человеческие!]</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> Ћкw тhсzща лётъ пред8 nчи1ма твои1ма, гDи, ћкw дeнь вчерaшній, и4же ми1мw и4де, и3 стрaжа нощнaz.</slav>
		<rus>Ибо пред очами Твоими тысяча лет, как день вчерашний, когда он прошел, и как стража в ночи.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Ўничижє1ніz и4хъ лBта бyдутъ: ќтрw ћкw травA ми1мw и4детъ, ќтрw процвэтeтъ и3 прeйдетъ: на вeчеръ tпадeтъ, њжестёетъ и3 и4зсхнетъ:</slav>
		<rus>Ты как наводнением уносишь их; они - как сон, как трава, которая утром вырастает, утром цветет и зеленеет, вечером подсекается и засыхает;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> ћкw и3зчез0хомъ гнёвомъ твои1мъ, и3 ћростію твоeю смути1хомсz.</slav>
		<rus>ибо мы исчезаем от гнева Твоего и от ярости Твоей мы в смятении.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Положи1лъ є3си2 беззакHніz н†ша пред8 тоб0ю, вёкъ нaшъ въ просвэщeніе лицA твоегw2.</slav>
		<rus>Ты положил беззакония наши пред Тобою и тайное наше пред светом лица Твоего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Ћкw вси2 днjе нaши њскудёша, и3 гнёвомъ твои1мъ и3зчез0хомъ:</slav>
		<rus>Все дни наши прошли во гневе Твоем; мы теряем лета наши, как звук.</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> лBта н†ша ћкw паучи1на поучaхусz: днjе лётъ нaшихъ въ ни1хже сeдмьдесzтъ лётъ, ѓще же въ си1лахъ, џсмьдесzтъ лётъ, и3 мн0жае и4хъ трyдъ и3 болёзнь: ћкw пріи1де кр0тость на ны2, и3 накaжемсz.</slav>
		<rus>Дней лет наших - семьдесят лет, а при большей крепости - восемьдесят лет; и самая лучшая пора их - труд и болезнь, ибо проходят быстро, и мы летим.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Кто2 вёсть держaву гнёва твоегw2, и3 t стрaха твоегw2 ћрость твою2 и3зчести2;</slav>
		<rus>Кто знает силу гнева Твоего, и ярость Твою по мере страха Твоего?</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> Десни1цу твою2 тaкw скажи1 ми, и3 њков†нныz (и3 нак†занныz) сeрдцемъ въ мyдрости.</slav>
		<rus>Научи нас так счислять дни наши, чтобы нам приобрести сердце мудрое.</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> Њбрати1сz, гDи, док0лэ; и3 ўмолeнъ бyди на рабы6 тво‰.</slav>
		<rus>Обратись, Господи! Доколе? Умилосердись над рабами Твоими.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> И#сп0лнихомсz заyтра млcти твоеS, гDи, и3 возрaдовахомсz и3 возвесели1хомсz:</slav>
		<rus>Рано насыти нас милостью Твоею, и мы будем радоваться и веселиться во все дни наши.</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> во вс‰ дни6 нaшz возвесели1хомсz, за дни6, въ нsже смири1лъ ны2 є3си2, лBта, въ нsже ви1дэхомъ ѕл†z.</slav>
		<rus>Возвесели нас за дни, в которые Ты поражал нас, за лета, в которые мы видели бедствие.</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> И# при1зри на рабы6 тво‰ и3 на дэлA тво‰, и3 настaви сhны и4хъ.</slav>
		<rus>Да явится на рабах Твоих дело Твое и на сынах их слава Твоя;</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> И# бyди свётлость гDа бGа нaшегw на нaсъ, и3 дэлA рyкъ нaшихъ и3спрaви на нaсъ, и3 дёло рyкъ нaшихъ и3спрaви.</slav>
		<rus>и да будет благоволение Господа Бога нашего на нас, и в деле рук наших споспешествуй нам, в деле рук наших споспешествуй.</rus>
	</verse>
</psalm>
