<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="80">
	<title>
		<num>№</num> Въ конeцъ, њ точи1лэхъ, pал0мъ ґсaфу, <num>п7</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>Р</initial>aдуйтесz бGу пом0щнику нaшему, воскли1кните бGу їaкwвлю:</slav>
		<rus>Радостно пойте Богу, твердыне нашей; восклицайте Богу Иакова;</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>G</num> пріими1те pал0мъ и3 дади1те тmмпaнъ, pалти1рь красeнъ съ гyсльми:</slav>
		<rus>возьмите псалом, дайте тимпан, сладкозвучные гусли с псалтирью;</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>д7</num> воструби1те въ новомчcіи труб0ю, во бlгознамени1тый дeнь прaздника вaшегw:</slav>
		<rus>трубите в новомесячие трубою, в определенное время, в день праздника нашего;</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>є7</num> ћкw повелёніе ї}леви є4сть, и3 судбA бGу їaковлю.</slav>
		<rus>ибо это закон для Израиля, устав от Бога Иаковлева.</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> Свидёніе во їHсифэ положи2 є5, внегдA и3зhти є3мY t земли2 є3гЂпетскіz: z3зhка, є3гHже не вёдzше, ўслhша.</slav>
		<rus>Он установил это во свидетельство для Иосифа, когда он вышел из земли Египетской, где услышал звуки языка, которого не знал:</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>з7</num> Tsтъ t брeмене хребeтъ є3гw2: рyцэ є3гw2 въ коши2 пораб0тастэ.</slav>
		<rus>"Я снял с рамен его тяжести, и руки его освободились от корзин.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>}</num> Въ ск0рби призвaлъ мS є3си2, и3 и3збaвихъ тS: ўслhшахъ тS въ тaйнэ бyрнэ: и3скуси1хъ тS на водЁ прерэкaніz.</slav>
		<rus>В бедствии ты призвал Меня, и Я избавил тебя; из среды грома Я услышал тебя, при водах Меривы испытал тебя.</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>f7</num> Слhшите, лю1діе мои2, и3 засвидётелствую вaмъ, ї}лю, ѓще послyшаеши менє2:</slav>
		<rus>Слушай, народ Мой, и Я буду свидетельствовать тебе: Израиль! о, если бы ты послушал Меня!</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>‹</num> не бyдетъ тебЁ б0гъ н0въ, нижE поклони1шисz б0гу чуждeму.</slav>
		<rus>Да не будет у тебя иного бога, и не поклоняйся богу чужеземному.</rus>
	</verse>
	<verse nr="10">
		<slav>
			<num>№i</num> Ѓзъ бо є4смь гDь бGъ тв0й, и3зведhй тS t земли2 є3гЂпетскіz: разшири2 ўстA твоS, и3 и3сп0лню |.</slav>
		<rus>Я Господь, Бог твой, изведший тебя из земли Египетской; открой уста твои, и Я наполню их".</rus>
	</verse>
	<verse nr="11">
		<slav>
			<num>в7i</num> И# не послyшаша лю1діе мои2 глaса моегw2, и3 ї}ль не внsтъ ми2:</slav>
		<rus>Но народ Мой не слушал гласа Моего, и Израиль не покорялся Мне;</rus>
	</verse>
	<verse nr="12">
		<slav>
			<num>Gi</num> и3 tпусти1хъ | по начинaніємъ сердeцъ и4хъ, п0йдутъ въ начинaніихъ свои1хъ.</slav>
		<rus>потому Я оставил их упорству сердца их, пусть ходят по своим помыслам.</rus>
	</verse>
	<verse nr="13">
		<slav>
			<num>д7i</num> Ѓще бhша лю1діе мои2 послyшали менє2, ї}ль ѓще бы въ пути6 мо‰ ходи1лъ:</slav>
		<rus>О, если бы народ Мой слушал Меня и Израиль ходил Моими путями!</rus>
	</verse>
	<verse nr="14">
		<slav>
			<num>є7i</num> ни њ чес0мже ќбw враги2 є3гw2 смири1лъ бhхъ, и3 на њскорблsющыz и5хъ возложи1лъ бhхъ рyку мою2.</slav>
		<rus>Я скоро смирил бы врагов их и обратил бы руку Мою на притеснителей их:</rus>
	</verse>
	<verse nr="15">
		<slav>
			<num>ѕ7i</num> Врази2 гDни солгaша є3мY, и3 бyдетъ врeмz и4хъ въ вёкъ:</slav>
		<rus>ненавидящие Господа раболепствовали бы им, а их благоденствие продолжалось бы навсегда;</rus>
	</verse>
	<verse nr="16">
		<slav>
			<num>з7i</num> и3 напитA и5хъ t тyка пшени1чна, и3 t кaмене мeда насhти и5хъ.</slav>
		<rus>Я питал бы их туком пшеницы и насыщал бы их медом из скалы.</rus>
	</verse>
</psalm>
