<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<!DOCTYPE psalm SYSTEM "psalm.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Page.xsl"?>
<psalm nr="97">
	<title>Pал0мъ дв7ду, <num>§з</num>.</title>
	<verse nr="1">
		<slav>
			<initial>В</initial>осп0йте гDеви пёснь н0ву, ћкw ди6вна сотвори2 гDь: сп7сE є3го2 десни1ца є3гw2 и3 мhшца с™az є3гw2.</slav>
		<rus>Воспойте Господу новую песнь, ибо Он сотворил чудеса. Его десница и святая мышца Его доставили Ему победу.</rus>
	</verse>
	<verse nr="2">
		<slav>
			<num>в7</num> СказA гDь спcніе своE, пред8 kзы6ки tкры2 прaвду свою2.</slav>
		<rus>Явил Господь спасение Свое, открыл пред очами народов правду Свою.</rus>
	</verse>
	<verse nr="3">
		<slav>
			<num>G</num> ПомzнY млcть свою2 їaкwву и3 и4стину свою2 д0му ї}леву: ви1дэша вси2 концы6 земли2 спcніе бGа нaшегw.</slav>
		<rus>Вспомнил Он милость Свою [к Иакову] и верность Свою к дому Израилеву. Все концы земли увидели спасение Бога нашего.</rus>
	</verse>
	<verse nr="4">
		<slav>
			<num>д7</num> Воскли1кните бGови, всS землS, восп0йте и3 рaдуйтесz и3 п0йте.</slav>
		<rus>Восклицайте Господу, вся земля; торжествуйте, веселитесь и пойте;</rus>
	</verse>
	<verse nr="5">
		<slav>
			<num>є7</num> П0йте гDеви въ гyслехъ, въ гyслехъ и3 глaсэ pал0мстэ,</slav>
		<rus>пойте Господу с гуслями, с гуслями и с гласом псалмопения;</rus>
	</verse>
	<verse nr="6">
		<slav>
			<num>ѕ7</num> въ трубaхъ к0ваныхъ и3 глaсомъ трубы2 р0жаны: воструби1те пред8 цReмъ гDемъ.</slav>
		<rus>при звуке труб и рога торжествуйте пред Царем Господом.</rus>
	</verse>
	<verse nr="7">
		<slav>
			<num>з7</num> Да подви1житсz м0ре и3 и3сполнeніе є3гw2, вселeннаz и3 вси2 живyщіи на нeй.</slav>
		<rus>Да шумит море и что наполняет его, вселенная и живущие в ней;</rus>
	</verse>
	<verse nr="8">
		<slav>
			<num>}</num> Рёки восплeщутъ рук0ю вкyпэ, г0ры возрaдуютсz</slav>
		<rus>да рукоплещут реки, да ликуют вместе горы</rus>
	</verse>
	<verse nr="9">
		<slav>
			<num>f7</num> t лицA гDнz, ћкw грzдeтъ, ћкw и4детъ суди1ти земли2: суди1ти вселeннэй въ прaвду, и3 лю1демъ прaвостію.</slav>
		<rus>пред лицем Господа, ибо Он идет судить землю. Он будет судить вселенную праведно и народы - верно.</rus>
	</verse>
</psalm>
